{
    "status": "ok",
    "total_hits": 7315,
    "page": 1,
    "total_pages": 366,
    "page_size": 20,
    "articles": [
        {
            "title": "El videoan\u00e1lisis de Pedrerol: \"El Bar\u00e7a gan\u00f3 sin su ADN. Gan\u00f3 con el ADN de Simeone, del catenaccio...\"",
            "author": "Josep Pedrerol",
            "published_date": "2023-03-03 09:01:52",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.eldia.es/deportes/2023/03/03/videoanalisis-pedrerol-barca-bernabeu-ap-84045573.html",
            "clean_url": "eldia.es",
            "excerpt": "El periodista analiza la victoria del equipo azulgrana en el Bernab\u00e9u, un triunfo que les pone por delante en la eliminatoria copera: \"El objetivo del f\u00fatbol es ganar y tiene m\u00e9rito tambi\u00e9n ganar\u2026",
            "summary": "El director y presentador del programa nocturno 'El Chiringuito' y del informativo deportivo de mediod\u00eda 'Jugones', \nJosep Pedrerol\n, analiza el \ntriunfo del FC Barcelona ante el Real Madrid\n en el partido de ida de semifinales de la Copa del Rey. \n \n Los de Xavi lograron una victoria por la m\u00ednima, gracias a un gol de Milit\u00e3o en propia puerta, y \nse adelantan en eliminatoria copera\n, que vivir\u00e1 su desenlace la primera semana de abril en el Camp Nou.\n\n \n Estos son algunos de sus titulares:",
            "rights": "eldia.es",
            "rank": 24811,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Actualizado A Las,Carlos Garc\u00eda,Josep Pedrerol,Julio Ruiz",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/3edb2d70-79d0-46f2-a063-3820c1c4d547_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "e2dc09f1f7113e428088bc9fe9ba2421"
        },
        {
            "title": "Horario y d\u00f3nde ver los entrenamientos libres del GP de Bahrein",
            "author": "Redacci\u00f3n",
            "published_date": "2023-03-03 08:09:56",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.eldia.es/deportes/2023/03/03/horario-ver-entrenamientos-libres-gp-bahrein-84043739.html",
            "clean_url": "eldia.es",
            "excerpt": "Tras meses de espera, el Mundial de F\u00f3rmula 1 arranca este viernes en Sakir | Verstappen busca mantener su hegemon\u00eda",
            "summary": "El neerland\u00e9s \nMax Verstappen\n y su equipo \nRed Bull\n vuelve a partir como favoritos para hacerse con los t\u00edtulos \ndel \nMundial de F\u00f3rmula 1 de 2023\n, un a\u00f1o para el que \nFernando Alonso\n ha recuperado la ilusi\u00f3n \ncon \nAston Martin\n y espera situarse a la altura de Mercedes y Ferrari, que deben ser las opciones para romper el monopolio de la escuder\u00eda austriaca, con un \nCarlos Sainz\n preparado para dar un paso al frente\n.\n\n \n Parece que el \nMundial\n que arranca este viernes en el \nCircuito Internacional de Bahrein\n ir\u00e1 por los mismos derroteros que el curso pasado, con\n un 'Mad Max' muy dominador sobre el papel\n.",
            "rights": "eldia.es",
            "rank": 24811,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Carlos Garc\u00eda,Julio Ruiz,Redacci\u00f3n",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/74841408-5a5c-4ca4-813e-04dadda717d5_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "54f2b6f528fe3e25b938ae8f407a138a"
        },
        {
            "title": "El\u00edas Cuesta, posiblemente el mejor t\u00e9cnico de arqueros del mundo",
            "author": "",
            "published_date": "2023-03-03 08:00:00",
            "published_date_precision": "timezone unknown",
            "link": "https://www.diariojaen.es/deportes/elias-cuesta-posiblemente-el-mejor-tecnico-de-arqueros-del-mundo-IN8924857",
            "clean_url": "diariojaen.es",
            "excerpt": "Es uno de los embajadores del deporte jiennense Primero como arquero de largo recorrido que tuvo premio con su participaci\u00f3n en los Juegos Ol\u00edmpicos de Londres ...",
            "summary": "Es uno de los embajadores del deporte jiennense Primero como arquero de largo recorrido que tuvo premio con su participaci\u00f3n en los Juegos Ol\u00edmpicos de Londres 2012. El\u00edas Cuesta Cobo tuvo el honor de ser el primer deportista espa\u00f1ol en estrenarse en la competici\u00f3n. Seis a\u00f1os despu\u00e9s, en 2018, fue elegido entrenador responsable del grupo de entrenamiento del Centro de Alto Rendimiento de Madrid y t\u00e9cnico responsable del equipo nacional, que equivale al cargo de seleccionador nacional. Los resultados en estas cuatro temporadas avalan el trabajo de Cuesta, que en 2019 fue nominado como mejor entrenador del mundo por los resultados de 2018, junto con el turco Ergin Goktug, el chino Ya Ping Shil, el franc\u00e9s Sebastien Brasseur y el brit\u00e1nico Richard Pristman.",
            "rights": "diariojaen.es",
            "rank": 126503,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "",
            "media": "https://www.diariojaen.es/binrepository/600x400/0c0/600d346/none/10717/TDNE/elias-cuesta-1_16270197_20230302213103.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "f1b4835b854f8b060a2749a2892320e1"
        },
        {
            "title": "Villarreal y Real Sociedad pujan por un talento alem\u00e1n",
            "author": "Juan C. Navarro",
            "published_date": "2023-03-03 07:44:34",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.fichajes.com/a6461221744653461953-villarreal-y-real-sociedad-pujan-por-un-talento-aleman",
            "clean_url": "fichajes.com",
            "excerpt": "Aunque apenas cuenta con 16 a\u00f1os y a\u00fan no ha debutado con el primer equipo del TSG Hoffenheim, el centrocampista Tiago Poller ya ha logrado llama (...) - Fichajes.com",
            "summary": "Aunque apenas cuenta con 16 a\u00f1os y a\u00fan no ha debutado con el primer equipo del \nTSG Hoffenheim\n, el centrocampista \nTiago Poller\n ya ha logrado llamar la atenci\u00f3n de, al menos, dos importantes escuadras de la \nLiga\n espa\u00f1ola. Seg\u00fan cuenta \nSport1\n, tanto \nVillarreal\n como \nReal Sociedad\n est\u00e1n valorando su contrataci\u00f3n. \n \n \nSigue despu\u00e9s de este anuncio\n \n \nNacido en Colombia, pero con nacionalidad alemana, el mediocentro ha destacado ya en categor\u00edas inferiores por su talento, su fortaleza f\u00edsica y su madurez, cualidades que le han servido para acumular nueve partidos con la Selecci\u00f3n de Alemania Sub'16.",
            "rights": "Fichajes.com 2007-2023",
            "rank": 138467,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Juan C. Navarro",
            "media": "https://assets-es.imgfoot.com/media/cache/1200x675/real-sociedad2223.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@Fichajes_futbol",
            "_score": null,
            "_id": "fc3c6da95464d135c90797423631cfb4"
        },
        {
            "title": "El \u00faltimo deseo del PSG para el centro del campo",
            "author": "Rafael Castro",
            "published_date": "2023-03-03 07:18:41",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.fichajes.com/a3541707740522712912-el-ultimo-deseo-del-psg-para-el-centro-del-campo",
            "clean_url": "fichajes.com",
            "excerpt": "El combinado del Parque de los Pr\u00edncipes ha decidido lanzarse a por un interesante objetivo con el que el equipo franc\u00e9s desea mejorar su zona de (...) - Fichajes.com",
            "summary": "El \nPSG\n es uno de los grandes actores cada a\u00f1o del mercado estival de fichajes. De forma que se mira con mucha atenci\u00f3n a los movimientos que va a realizar en este caso la escuadra parisina para terminar de apuntalar determinadas posiciones de la plantilla porque quiere mantener este conjunto el nivel competitivo el siguiente curso.\n \n \nSigue despu\u00e9s de este anuncio\n \n \nAunque en el equipo que dirige Christophe Galtier todo depender\u00e1 de los resultados que se obtengan a final de temporada por parte de esta escuadra.",
            "rights": "Fichajes.com 2007-2023",
            "rank": 138467,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Rafael Castro",
            "media": "https://assets-es.imgfoot.com/media/cache/1200x675/manu-kone-2223-1-63c163abe3df1.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@Fichajes_futbol",
            "_score": null,
            "_id": "7a3a746629803b4958ef5e063066e555"
        },
        {
            "title": "Mateu Alemany reafirma su compromiso con el FC Barcelona",
            "author": "Juan C. Navarro",
            "published_date": "2023-03-03 07:05:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.fichajes.com/a7777593930662691266-mateu-alemany-reafirma-su-compromiso-con-el-fc-barcelona",
            "clean_url": "fichajes.com",
            "excerpt": "Cuestionado por los medios que anoche cubrieron el duelo de Copa del Rey ante el Real Madrid, el director de f\u00fatbol del FC Barcelona, Mateu Alema (...) - Fichajes.com",
            "summary": "Cuestionado por los medios que anoche cubrieron el duelo de \nCopa del Rey\n ante el Real Madrid, el director de f\u00fatbol del \nFC Barcelona\n, Mateu Alemany, reconoci\u00f3 que ha hecho o\u00eddos sordos a una propuesta del \nAston Villa\n. \n\"Esto forma parte del \u00e1mbito privado y no tiene mayor importancia, pero lo que es seguro es que me quedo en el Bar\u00e7a\"\n, asever\u00f3.\n \n \nSigue despu\u00e9s de este anuncio\n \n \nPor otro lado, el dirigente asegur\u00f3 que el club catal\u00e1n es el primer interesado en aclarar lo ocurrido en el ya conocido \nCaso Negreira\n.",
            "rights": "Fichajes.com 2007-2023",
            "rank": 138467,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Juan C. Navarro",
            "media": "https://assets-es.imgfoot.com/media/cache/1200x675/laportaalemany.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@Fichajes_futbol",
            "_score": null,
            "_id": "eda7aafa6e41c3502e6fab829910404b"
        },
        {
            "title": "Horario de la clasificaci\u00f3n del s\u00e1bado del Gran Premio de Bar\u00e9in 2023 de F1: d\u00f3nde ver online por TV desde Espa\u00f1a",
            "author": "Agencia EFE",
            "published_date": "2023-03-03 07:04:34",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/5105701/0/horario-clasificacion-gp-barein-formula-1-donde-ver-tv-espana/",
            "clean_url": "20minutos.es",
            "excerpt": "Lleg\u00f3 el momento de la verdad para los pilotos y escuder\u00edas que participar\u00e1n en el Mundial de F\u00f3rmula 1 con la disputa de la clasificaci\u00f3n en la primera prueba, el Gran Premio de Bar\u00e9in 2023.",
            "summary": "Lleg\u00f3 el momento de la verdad para los pilotos y escuder\u00edas que participar\u00e1n en el Mundial de \n\n con la disputa de la clasificaci\u00f3n en la primera prueba, el Gran Premio de Bar\u00e9in 2023.\n\n\nSer\u00e1 el preludio de una temporada en la que \nMax Verstappen\n y Red Bull buscar\u00e1n revalidar el t\u00edtulo de la temporada pasada, aunque no lo tendr\u00e1 f\u00e1cil, ya que\n \nLewis Hamilton\n (Mercedes), \nCarlos Sainz\n (Ferrari) o \n\n (Aston Martin) tratar\u00e1n de alcanzar la gloria en la m\u00e1xima categor\u00eda.\u00a0\n \nPrecisamente el piloto asturiano \nha vuelto a generar muchas expectativas\n tras sus primeras pruebas con el AMR23, por lo que se prev\u00e9 una temporada de mucha emoci\u00f3n y sorpresas.",
            "rights": "20minutos.es",
            "rank": 2579,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "20minutos,Agencia EFE",
            "media": "https://imagenes.20minutos.es/files/og_thumbnail_panoramic/files/og_20m/uploads/imagenes/2023/02/24/fernando-alonso-espera-en-su-amr23-para-rodar-en-barein.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@20m",
            "_score": null,
            "_id": "fddac0e4c10eeb676811ee06cf813f90"
        },
        {
            "title": "Los mejores ejemplares de 5 a\u00f1os se disputar\u00e1n el triunfo en el \u2018Derby'",
            "author": "Santi Roig",
            "published_date": "2023-03-03 07:00:40",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.diariodemallorca.es/deportes/2023/03/03/mejores-ejemplares-5-anos-disputaran-84035389.html",
            "clean_url": "diariodemallorca.es",
            "excerpt": "El \u2018Derby dels 5 Anys' concentrar\u00e1 este pr\u00f3ximo martes en el Hip\u00f2drom Son Pardo a un elenco de aspirantes al triunfo, ya que todos pueden optar a la victoria. Entre ellos destaca Il Capo Mar, vencedor\u2026",
            "summary": "El \u2018Derby dels 5 Anys'\n concentrar\u00e1 este pr\u00f3ximo martes en el \nHip\u00f2drom Son Pardo\n a un elenco de aspirantes al triunfo, ya que todos pueden optar a la victoria. Entre ellos destaca \nIl Capo Mar\n, vencedor con Toni Valls del \u2018Crit\u00e8rium dels 4 Anys'.\u00a0\n\n \n \nEn sus siete \u00faltimas carreras, Il Capo Mar ha conquistado la victoria en cuatro\n, aunque para esta ocasi\u00f3n afrontar\u00e1 este reto del martes condicionado para el gran resultado que obtuvo\n Iroko des Puig, con Toni Frontera\n, en su \u00faltima carrera. Un rival que marc\u00f3 un crono de 1:14'9 sobre los 2.",
            "rights": "diariodemallorca.es",
            "rank": 24338,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Elena Garc\u00eda,Santi Roig",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/1428ab9c-046f-4f33-873e-f7ead2ee9f6f_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "ecf99a8bd501788c3c5ab99cf8c7a911"
        },
        {
            "title": "O Parrulo apela a su fort\u00edn",
            "author": "Redacci\u00f3n",
            "published_date": "2023-03-03 06:30:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.diariodeferrol.com/articulo/deportes/parrulo-apela-fortin-4198116",
            "clean_url": "diariodeferrol.com",
            "excerpt": "El equipo ferrolano espera contar con el apoyo de su afici\u00f3n en el partido que lo enfrenta el domingo al Ejido Futsal para mantenerse en los puestos de playoff ...",
            "summary": "Seis jornadas acumula O Parrulo Ferrol sin ganar \u2013a\u00fan no lo ha hecho en 2023\u2013. De ah\u00ed que, aunque siga en los puestos que dan acceso al playoff de ascenso a Primera Divisi\u00f3nb \u2013ocupa la quinta posici\u00f3n\u2013, su ventaja sobre las plazas que ya no clasifican para la promoci\u00f3n se haya visto reducido a solo dos puntos. Son los que lo distancian del rival al que se enfrenta el domingo, El Ejido Futsal, as\u00ed que una derrota lo sacar\u00eda de esa zona, que es la que se ha marcado como objetivo para, de esta manera, tener opciones de subir.",
            "rights": "diariodeferrol.com",
            "rank": 263596,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Redacci\u00f3n",
            "media": "http://www.diariodeferrol.com/images/showid/5818559",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@diarioferrol",
            "_score": null,
            "_id": "3f3dcd7e984acffc0f992ed09fee5c3d"
        },
        {
            "title": "FC Andorra \u2013 Las Palmas: horario y d\u00f3nde ver el partido de la Jornada 30",
            "author": "Redacci\u00f3n",
            "published_date": "2023-03-03 06:30:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/deportes/futbol/20230303/49847/horario-partido-ca-fc-andorra-las-palmas.html",
            "clean_url": "lavanguardia.com",
            "excerpt": "La Liga SmartBank sigue su curso y este viernes 03 de marzo medir\u00e1n sus fuerzas en el estadio Estadi Nacional FC Andorra y Las Palmas en partido correspondiente a Jornada 30 del campeonato . FC\u2026",
            "summary": "La \nLiga SmartBank\n sigue su curso y este \nviernes 03 de marzo\n medir\u00e1n sus fuerzas en el \nestadio Estadi Nacional\n \nFC Andorra\n y \nLas Palmas\n en partido correspondiente a \nJornada 30\n del campeonato . \n \n FC Andorra llega al partido tras haberse enfrentado a Racing y Real Sporting mientras que el\tLas Palmas jug\u00f3 sus \u00faltimos partidos de la Liga SmartBank contra Ponferradina y Legan\u00e9s . Despu\u00e9s del encuentro ante el Las Palmas, FC Andorra jugar\u00e1 contra FC Cartagena y UD Ibiza . Por su parte, Las Palmas jugar\u00e1 contra M\u00e1laga y Tenerife .",
            "rights": "lavanguardia.com",
            "rank": 1573,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Redacci\u00f3n",
            "media": "https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2020/10/27/5f97e3a015c5d.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@lavanguardia",
            "_score": null,
            "_id": "b0a8575633474db401b01984afa43de3"
        },
        {
            "title": "Pablo Sarabia comienza a marcar diferencias",
            "author": "Rafael Castro",
            "published_date": "2023-03-03 06:22:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.fichajes.com/a1466246317428868785-pablo-sarabia-comienza-a-marcar-diferencias",
            "clean_url": "fichajes.com",
            "excerpt": "Tras una primera parte de la temporada con poco protagonismo en el PSG, la confianza de Julen Lopetegui y su r\u00e1pida adaptaci\u00f3n a la Premier Leagu (...) - Fichajes.com",
            "summary": "Formado en la cantera del Real Madrid y debutante con Jos\u00e9 Mourinho, no tuvo unos inicios sencillos. Pero se fue ganando poco a poco un espacio en cada uno de los clubes para los que jug\u00f3. Como le sucediera en Getafe, Sevilla o incluso con Luis Enrique, al que le cost\u00f3 llamar para la Selecci\u00f3n Espa\u00f1ola, y acab\u00f3 siendo clave en la Eurocopa de 2021.\n \n \nSigue despu\u00e9s de este anuncio\n \n \nEn el Sporting de Portugal brill\u00f3 la temporada pasada pero a su retorno al PSG la elevada competencia en el club parisino acab\u00f3 siendo decisiva para que optara por una salida.",
            "rights": "Fichajes.com 2007-2023",
            "rank": 138467,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Rafael Castro",
            "media": "https://assets-es.imgfoot.com/media/cache/1200x675/pablo-sarabia-640109323b5d8.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@Fichajes_futbol",
            "_score": null,
            "_id": "f96b505e9f3a91250219156320dee18a"
        },
        {
            "title": "Poole anota 34, Warriors remontan de nuevo y vencen Clippers",
            "author": "Associated Press",
            "published_date": "2023-03-03 06:17:48",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.independentespanol.com/deportes/poole-anota-34-warriors-remontan-de-nuevo-y-vencen-clippers-b2293360.html",
            "clean_url": "independentespanol.com",
            "excerpt": "Jordan Poole termina con 34 puntos, Klay Thompson aporta 19 y bate su r\u00e9cord personal con 11 rebotes y Warriors aprovechan otra gran segunda mitad para venir desde atr\u00e1s y superar 115-91 a Clippers en\u2026",
            "summary": "Jordan Poole termin\u00f3 con 34 puntos, Klay Thompson aport\u00f3 19 y bati\u00f3 su r\u00e9cord personal con 11 rebotes y los \nWarriors\n de \nGolden State\n aprovecharon otra gran segunda mitad para venir desde atr\u00e1s el jueves y superar 115-91 a los \nClippers de\n \nLos \u00c1ngeles\n en su cuarta victoria al hilo.\nKawhi Leonard anot\u00f3 21 tantos, incluyendo una canasta lejana sobre la chicharra del segundo cuarto que dio a los Clippers, que no tuvieron mucho acierto de cara a canasta, una ventaja de 56-45 en el descanso. Pero Los \u00c1ngeles termin\u00f3 con apenas 9 de 43 triples lanzados luego de fallar 18 de 19 en la segunda parte.",
            "rights": "independentespanol.com",
            "rank": 117964,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Associated Press",
            "media": "https://static.independent.co.uk/2023/03/03/06/DEP-BAS_CLIPPERS-WARRIORS_79159.jpg?quality=75&width=1200&auto=webp",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@IndyEspanol",
            "_score": null,
            "_id": "899ec9b1c3b5b8b31339df65fe96ede2"
        },
        {
            "title": "Honestidad vs corrupci\u00f3n",
            "author": "M\u00f3nica Marchante",
            "published_date": "2023-03-03 06:15:57",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elperiodico.com/es/deportes/20230303/honestidad-vs-corrupcion-arbitral-negreira-marchante-84037178",
            "clean_url": "elperiodico.com",
            "excerpt": "La comparecencia del actual presidente de los \u00e1rbitros, Medina Cantalejo, junto a Andreu Camps, secretario general de la RFEF acompa\u00f1ados por la pr\u00e1ctica totalidad del colectivo arbitral, incluso algunos miembros que ya no est\u00e1n en activo, para dar explicaciones sobre su postura y actuaciones del caso Negreira da...",
            "summary": "La comparecencia del actual presidente de los \u00e1rbitros, Medina Cantalejo, junto a Andreu Camps, secretario general de la RFEF acompa\u00f1ados por la pr\u00e1ctica totalidad del colectivo arbitral, incluso algunos miembros que ya no est\u00e1n en activo, para dar explicaciones sobre su postura y actuaciones del caso Negreira da una idea sobre el drama que se cierne ahora mismo sobre el f\u00fatbol espa\u00f1ol. Sea injusto o no, los \u00e1rbitros est\u00e1n bajo sospecha.\n\nPor momentos, el presidente del CTA parec\u00eda al borde de la emoci\u00f3n, especialmente cuando en su alocuci\u00f3n reivindic\u00f3 la honestidad del colectivo.",
            "rights": "elperiodico.com",
            "rank": 3526,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Barcelona,M\u00f3nica Marchante",
            "media": "https://estaticos-cdn.elperiodico.com/clip/ade7734b-e8bc-4585-830e-d98184fc9870_source-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@elperiodico",
            "_score": null,
            "_id": "d25c774ebd2272f249be889b32516a46"
        },
        {
            "title": "Banjo de Perthuis llega muy entonado a Manacor",
            "author": "Santi Roig",
            "published_date": "2023-03-03 05:55:49",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.diariodemallorca.es/deportes/2023/03/03/banjo-perthuis-llega-entonado-manacor-84034840.html",
            "clean_url": "diariodemallorca.es",
            "excerpt": "El pupilo de Jaume Flux\u00e0 es el principal favorito en el \u2018Premi Larca' del domingo en el Municipal donde ha triunfado en cuatro ocasiones",
            "summary": "El ejemplar franc\u00e9s \nBanjo de Perthuis\n, guiado por \nJaume Flux\u00e0\n, figura como el \nprincipal favorito en el \u2018Premi Larca' del domingo\n en el \nHip\u00f2drom de Manacor\n. Una prueba con 1.200 euros en premios, donde el ejemplar de la cuadra Ladil sobresale para volver a afianzarse con un nuevo triunfo.\n\n \n Banjo de Perthuis \ndisputar\u00e1 entonado una nueva carrera en el Municipal, donde en sus \u00fanicas seis carreras que ha disputado ha triunfado en cuatro de ellas\n, mientras que en las otras dos ha sumado un segundo en la \u00faltima de ellas y un tercero en su estreno.",
            "rights": "diariodemallorca.es",
            "rank": 24338,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Elena Garc\u00eda,Santi Roig",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/62d19dd5-ef8f-4773-b255-9cfeea2755a6_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "cc9726eeb96cf2e01b9ff8afc93b147b"
        },
        {
            "title": "El deporte arranca este fin de semana la programaci\u00f3n del 8-M",
            "author": "Redacci\u00f3n",
            "published_date": "2023-03-03 05:40:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.diariodeferrol.com/articulo/ferrol/deporte-arranca-fin-semana-programacion-8-m-4198072",
            "clean_url": "diariodeferrol.com",
            "excerpt": "El mi\u00e9rcoles se plantar\u00e1n rosales en el Cant\u00f3n y el premio a Ana Jes\u00fas L\u00f3pez se entregar\u00e1 el s\u00e1bado 11 ...",
            "summary": "'Equidade en li\u00f1@', con este lema se presenta la campa\u00f1a municipal para el 8 de marzo de este a\u00f1o. Una programaci\u00f3n que incluir\u00e1, como es habitual, la colocaci\u00f3n de una pancarta en la fachada del teatro Jofre y la iluminaci\u00f3n en morado de este edificio, adem\u00e1s de los actos fijos como la plantaci\u00f3n de rosales en el Cant\u00f3n en memoria de las mujeres asesinadas o la entrega del galard\u00f3n a la mujer del a\u00f1o, a la catedr\u00e1tica, cient\u00edfica e investigadora de la UDC Ana Jes\u00fas L\u00f3pez D\u00edaz.\nEl grueso de las actividades se lanzar\u00e1 este fin de semana, con la participaci\u00f3n de los equipos deportivos que juegan en casa, que saldr\u00e1n a la cancha con la pancarta conmemorativa.",
            "rights": "diariodeferrol.com",
            "rank": 263596,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Redacci\u00f3n",
            "media": "http://www.diariodeferrol.com/images/showid/5818505",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@diarioferrol",
            "_score": null,
            "_id": "eb9cce3c80866a154801ce5edadff6be"
        },
        {
            "title": "\u2018TODOS AL HOYO': \u00a1Undertaker pic\u00f3 a su eterno rival y llam\u00f3 a la movilizaci\u00f3n! (FOTO) \u2013 Euroliga, Baloncesto, Top News, News Sports news",
            "author": "admin",
            "published_date": "2023-03-03 05:26:59",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://nuevoperiodico.com/todos-al-hoyo-undertaker-pico-a-su-eterno-rival-y-llamo-a-la-movilizacion-foto-euroliga-baloncesto-top-news-news-sports-news/",
            "clean_url": "nuevoperiodico.com",
            "excerpt": "\u00a1Triunfo contundente del blanco y negro!El final de la parte regular de la temporada en la competici\u00f3n de baloncesto de \u00e9lite en viejo continente ella",
            "summary": "\u00a1Triunfo contundente del blanco y negro!\nEl final de la parte regular de la temporada en la competici\u00f3n de baloncesto de \u00e9lite en \nviejo continente\n ella nunca se vio m\u00e1s emocionante. Los equipos clasificados del 6\u00b0 al 13\u00b0 lugar en base a los resultados obtenidos hasta el momento est\u00e1n en la pelea por ubicarse en los playoffs.\nEn la ronda 26 \nEuroliga\n jugadores de baloncesto \nPartiz\u00e1n\n alojaron \nel Alba de Berl\u00edn\n y el equipo local celebr\u00f3 con un contundente 88:74.\nEn blanco y negro\n simplemente explot\u00f3 en el tercer cuarto, que ganaron a su favor con un irreal 35:9, destrozando as\u00ed por completo al rival desde \nAlem\u00e1n\n de la capital\nenterrador\n estaban encantados con la edici\u00f3n de su equipo, pero no desaprovecharon la oportunidad de invitar a la afici\u00f3n \nen blanco y negro\n apoyar a sus favoritos, los futbolistas, en el mayor n\u00famero posible, en el eterno derbi.",
            "rights": "nuevoperiodico.com",
            "rank": 741453,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "admin",
            "media": "https://hotsport.rs/wp-content/uploads/2023/03/PARTIZAN-ALBA_53.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "4d4306955aa1866dddfa4d9a4b723fc7"
        },
        {
            "title": "El Frigor\u00edficos echa mano a su defensa",
            "author": "C\u00e9sar Collarte",
            "published_date": "2023-03-03 05:09:39",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.farodevigo.es/deportes/morrazo/2023/03/03/frigorificos-echa-mano-defensa-84027113.html",
            "clean_url": "farodevigo.es",
            "excerpt": "El conjunto cangu\u00e9s es el tercer equipo que menos encaja en la segunda vuelta",
            "summary": "Con la confianza que otorgan las\n buenas sensaciones ofrecidas durante muchos tramos de partido\n, y con los datos en la mano que apuntan que el F\nrigor\u00edficos del Morrazo es el tercer equipo menos goleado de la segunda vuelta\n de la Liga Asobal Plenitude. As\u00ed afrontar\u00e1 el conjunto cangu\u00e9s \nel duelo de ma\u00f1ana ante el Atl\u00e9tico Valladolid, una de las muchas finales\n por la permanencia que tienen por delante los pupilos de Nacho Moyano en estos meses, frente a un conjunto que no sabe lo que es puntuar en 2023.",
            "rights": "farodevigo.es",
            "rank": 17982,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Borja Melchor,C\u00e9sar Collarte,Elena Villanueva,Judit Bern\u00e1rdez,Sandra Penelas",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/01caed14-2720-4c91-b29a-22bb30616f7b_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "2422cdc9d7eaf5a5b8b9e4eb4589391b"
        },
        {
            "title": "La desgracia se ceba con Mar\u00eda Ara\u00fajo",
            "author": "Juan Carlos \u00c1lvarez",
            "published_date": "2023-03-03 05:08:36",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.farodevigo.es/deportes/2023/03/03/desgracia-ceba-maria-araujo-84034008.html",
            "clean_url": "farodevigo.es",
            "excerpt": "La viguesa, que reapareci\u00f3 hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o tras haberse roto el cruzado, vuelve a sufrir una lesi\u00f3n de rodilla cuya gravedad conocer\u00e1 hoy",
            "summary": "Faltaban veintinueve segundos para finalizar el partido entre Perfumer\u00edas Avenida y Girona de la Euroliga femenina. Resuelto desde poco antes porque las salmantinas dominaban con un margen de diez puntos. En una jugada ya intrascendente Mar\u00eda Ara\u00fajo trata de penetrar, se frena, una rival choca con ella y la desestabiliza. A su rodilla regresa el amargo recuerdo de la grave lesi\u00f3n que sufri\u00f3 en marzo de 2021 y que la tuvo casi un a\u00f1o apartada de las pistas de baloncesto. La viguesa sale de la pista apoyada sobre dos rivales rota por el dolor.",
            "rights": "farodevigo.es",
            "rank": 17982,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Borja Melchor,Elena Villanueva,Juan Carlos \u00c1lvarez,Judit Bern\u00e1rdez,Sandra Penelas",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/c0b87293-e4ec-420f-a87d-bada28efd472_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "6678bb61fb39d506b10b5c751dfde0ea"
        },
        {
            "title": "Javier M\u00e1rquez: 'Granollers no est\u00e1 acusando la baja de Pol Valera'",
            "author": "Julio Bernardo",
            "published_date": "2023-03-03 05:01:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.farodevigo.es/deportes/pontevedra/2023/03/03/javier-marquez-granollers-acusando-baja-84038263.html",
            "clean_url": "farodevigo.es",
            "excerpt": "Javier M\u00e1rquez, entrenador del Cisne, destac\u00f3 la 'magn\u00edfica' temporada que est\u00e1 firmando el Fraikin Granollers, un equipo que se mantiene en el segundo puesto de la liga Asobal a pesar de sufrir la\u2026",
            "summary": "Javier M\u00e1rquez, entrenador del Cisne, destac\u00f3 la 'magn\u00edfica' temporada que est\u00e1 firmando el Fraikin Granollers, un equipo que se mantiene en el segundo puesto de la liga Asobal a pesar de sufrir la importante baja del internacional espa\u00f1ol Pol Valera, fichado en enero por el Bar\u00e7a. \n \n 'Es un gran equipo, juega muy bien y cuenta con jugadores de una calidad individual muy alta. Adem\u00e1s de una defensa 6-0 con un bloque central muy fuerte. Est\u00e1 ah\u00ed arriba por m\u00e9ritos propios', apunt\u00f3 el t\u00e9cnico ciudadreale\u00f1o.",
            "rights": "farodevigo.es",
            "rank": 17982,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "C\u00e9sar Collarte,Juan Carlos \u00c1lvarez,Julio Bernardo,REDACCI\u00d3N",
            "media": "https://www.farodevigo.es/images/og-facebook/farodevigo.jpg?id=0-173-0",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "a8fefe61ff12684907a4570add615818"
        },
        {
            "title": "El sue\u00f1o de la granadina Laura Garc\u00eda 'RawLaw' para el debut del breakdance en los Juegos Ol\u00edmpicos",
            "author": "Rub\u00e9n Casamitjana",
            "published_date": "2023-03-03 05:01:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.granadahoy.com/deportes/Laura-Garcia-RawLaw-granadina-breakdance-Juegos-Olimpicos_0_1766223669.html",
            "clean_url": "granadahoy.com",
            "excerpt": "'Raw Law' se est\u00e1 preparando para competir en los JJOO Par\u00eds 2024 \"Tener un panorama granadino que ha aportado tanto al break de Espa\u00f1a e Internacional es un orgullo\"",
            "summary": "'Raw Law'\n es el apodo con el que se conoce internacionalmente dentro del baile urbano a la granadina Laura Garc\u00eda, una de las mejores \nb-girl\n\u00a0(apodo con el que se nombra a las chicas que bailan breakdance, para los chicos ser\u00eda b-boy) del mundo. Lleva practicando esta disciplina media vida, y en este tiempo ha conseguido un reconocimiento y un palmar\u00e9s envidiable gracias a su talento y su esfuerzo. Entre otros reconocimientos, es la primera \nb-girl\n ganadora de la Red Bull BC One Espa\u00f1a, de la cu\u00e1l ha ganado dos de las tres ediciones celebradas (2019 y 2021, en 2022 ha quedado en segundo lugar).",
            "rights": "granadahoy.com",
            "rank": 63854,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Granada Hoy,Rub\u00e9n Casamitjana",
            "media": "https://www.granadahoy.com/2023/02/16/granada/Raw-Law-accion-ensayo_1766833541_177159754_1200x675.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@granadahoy",
            "_score": null,
            "_id": "2a0f5cb5c37cd59cb436777d7186eba9"
        }
    ],
    "user_input": {
        "lang": [
            "es"
        ],
        "not_lang": null,
        "countries": [
            "ES"
        ],
        "not_countries": null,
        "page": 1,
        "size": 20,
        "sources": null,
        "not_sources": [],
        "topic": "sport",
        "from": "2023-02-17 09:43:23"
    }
}