{
    "status": "ok",
    "total_hits": 7315,
    "page": 2,
    "total_pages": 366,
    "page_size": 20,
    "articles": [
        {
            "title": "El sue\u00f1o de la granadina Laura Garc\u00eda 'RawLaw' para el debut del breakdance en los Juegos Ol\u00edmpicos",
            "author": "Rub\u00e9n Casamitjana",
            "published_date": "2023-03-03 05:01:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.granadahoy.com/deportes/Laura-Garcia-RawLaw-granadina-breakdance-Juegos-Olimpicos_0_1766223669.html",
            "clean_url": "granadahoy.com",
            "excerpt": "'Raw Law' se est\u00e1 preparando para competir en los JJOO Par\u00eds 2024 \"Tener un panorama granadino que ha aportado tanto al break de Espa\u00f1a e Internacional es un orgullo\"",
            "summary": "'Raw Law'\n es el apodo con el que se conoce internacionalmente dentro del baile urbano a la granadina Laura Garc\u00eda, una de las mejores \nb-girl\n\u00a0(apodo con el que se nombra a las chicas que bailan breakdance, para los chicos ser\u00eda b-boy) del mundo. Lleva practicando esta disciplina media vida, y en este tiempo ha conseguido un reconocimiento y un palmar\u00e9s envidiable gracias a su talento y su esfuerzo. Entre otros reconocimientos, es la primera \nb-girl\n ganadora de la Red Bull BC One Espa\u00f1a, de la cu\u00e1l ha ganado dos de las tres ediciones celebradas (2019 y 2021, en 2022 ha quedado en segundo lugar).",
            "rights": "granadahoy.com",
            "rank": 63854,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Granada Hoy,Rub\u00e9n Casamitjana",
            "media": "https://www.granadahoy.com/2023/02/16/granada/Raw-Law-accion-ensayo_1766833541_177159754_1200x675.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@granadahoy",
            "_score": null,
            "_id": "2a0f5cb5c37cd59cb436777d7186eba9"
        },
        {
            "title": "La EFF Rosal\u00eda, sin opciones de ceder si quiere ser l\u00edder",
            "author": "Julio Bernardo",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:59",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.farodevigo.es/deportes/ourense/2023/03/03/eff-rosalia-opciones-ceder-quiere-84038218.html",
            "clean_url": "farodevigo.es",
            "excerpt": "Van a un punto de la cabeza de la tabla",
            "summary": "La Escuela de F\u00fatbol Femenina Rosal\u00eda vuelve al Municipal de Oira con ganas de conseguir m\u00e1s, despu\u00e9s de un breve par\u00f3n que ocuparon con un amigable frente a un equipo de superior categor\u00eda el pasado domingo, el Victoria 'B \n \n El objetivo es volver a sumar tres puntos delante de su afici\u00f3n y seguir metiendo presi\u00f3n al l\u00edder, para ello, las pontinas, que llevan pleno de triunfos en la segunda vuelta, reciben al Racing de Vilari\u00f1o, equipo rocoso a pesar de su puesto en la tabla clasificatoria y no puntuar en las \u00faltimas tres jornadas.",
            "rights": "farodevigo.es",
            "rank": 17982,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "C\u00e9sar Collarte,Juan Carlos \u00c1lvarez,Julio Bernardo,l.g.",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/8c11062d-59d7-4d54-b04b-a0e5e9f889e9_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "53bcb021e88397330c1217f2d51d6cc6"
        },
        {
            "title": "La falta de viento deja en blanco la tercera etapa",
            "author": "C\u00e9sar Collarte",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:59",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.farodevigo.es/deportes/morrazo/2023/03/03/falta-viento-deja-blanco-tercera-84038194.html",
            "clean_url": "farodevigo.es",
            "excerpt": "La falta de viento impidi\u00f3 la disputa de la tercera etapa de la Regata Interclubes R\u00eda de Pontevedra, que ten\u00eda previsto celebrarse bajo la organizaci\u00f3n del Real Club N\u00e1utico Sanxenxo, y mantiene los\u2026",
            "summary": "Embarcaciones paradas en la \u00faltima etapa. | // CLARA GIRALDO/DESMARQUE\n \n\n\n \n La falta de viento impidi\u00f3 la disputa de la tercera etapa de la Regata Interclubes R\u00eda de Pontevedra, que ten\u00eda previsto celebrarse bajo la organizaci\u00f3n del Real Club N\u00e1utico Sanxenxo, y mantiene los resultados de las dos primeras jornadas con vistas a la pr\u00f3xima cita del calendario, el 11 de marzo con el Club N\u00e1utico Beluso como anfitri\u00f3n. \n \n \n El Balea Dous de Luis P\u00e9rez (RCN Rodeira) domina la clase 2 Abanca y el Cinco Islas Albari\u00f1o de I\u00f1aki Carbajo (CN Beluso pero compitiendo en esta prueba con el Ro Yachts Club) la clase 4 Murimar Seguros, en la que el Trotto de Ernesto Smyth (Club N\u00e1utico Beluso) es tercero.",
            "rights": "farodevigo.es",
            "rank": 17982,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "C\u00e9sar Collarte,REDACCI\u00d3N",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/68d028da-7d8c-477f-a6a2-44d20265c936_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "5a718a8b4fbb0fb355095e305125ced5"
        },
        {
            "title": "El Coreti, a Pontevedra con la vista puesta en la promoci\u00f3n de descenso",
            "author": "\u00c1. G.",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:59",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.farodevigo.es/deportes/deza/2023/03/03/coreti-pontevedra-vista-puesta-promocion-84038083.html",
            "clean_url": "farodevigo.es",
            "excerpt": "El XV femenino 'abell\u00f3n' recibe al CRAT B para meterse en la final de la liga gallega",
            "summary": "El S\u00e9nior masculino del Coreti Rugby Lal\u00edn viaja ma\u00f1ana a Pontevedra sin nada en juego frente al XV de la capital. Los rojinegros se tomar\u00e1n el partido en Monteporreiro como de preparaci\u00f3n para la pr\u00f3ximo promoci\u00f3n de descenso que tendr\u00e1n que disputar el pr\u00f3ximo mes de abril. Antes, el d\u00eda 11 recibir\u00e1n al Ferrol en el Cortizo con los mismos objetivos deportivos. \n \n Por su parte, las 'abellonas' del Coreti juegan ma\u00f1ana en casa un partido a cara o cruz. El equipo lalinista disputa la ida de las semifinales por el t\u00edtulo frente al CRAT B coru\u00f1\u00e9s en busca de su pase a la final liguera por segunda temporada consecutiva.",
            "rights": "farodevigo.es",
            "rank": 17982,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "C\u00e9sar Collarte,Juan Carlos \u00c1lvarez,Julio Bernardo,\u00c1. G.",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/aa8b7f59-e935-493b-837e-fef922bd89e8_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "92ca2849785eb1db85149609f4da579c"
        },
        {
            "title": "El Fmsport de Silleda comienza en Sevilla su gira internacional",
            "author": "Julio Bernardo",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:59",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.farodevigo.es/deportes/deza/2023/03/03/fmsport-silleda-comienza-sevilla-gira-84038081.html",
            "clean_url": "farodevigo.es",
            "excerpt": "Los jugadores del Softee Team Padel Fmsport Silleda Agust\u00edn Fern\u00e1ndez, Kiko Gonz\u00e1lez y el argentino afincado en Trasdeza Relis Ferreira, ya se encuentran en tierras hispalenses para iniciar una gira\u2026",
            "summary": "La tripleta del Fmsport.\n \n\n\n \n Los jugadores del Softee Team Padel Fmsport Silleda Agust\u00edn Fern\u00e1ndez, Kiko Gonz\u00e1lez y el argentino afincado en Trasdeza Relis Ferreira, ya se encuentran en tierras hispalenses para iniciar una gira europea que les llevar\u00e1 despu\u00e9s a Dubai. La tripleta del conjunto silledense tiene previsto disputar en Sevilla los torneos 1000 Fabrice Pastor Cup y el Master Santander A1 Padel, con los que pretenden prepararse para afrontar con garant\u00edas una extensa gira internacional, que durante la segunda semana de marzo les llevar\u00e1 hasta el Principado de M\u00f3naco.",
            "rights": "farodevigo.es",
            "rank": 17982,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "C\u00e9sar Collarte,Juan Carlos \u00c1lvarez,Julio Bernardo,REDACCI\u00d3N",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/98d2b5bf-325b-42b8-94eb-fafe5d596e06_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "987f96c69fa236fd31172d9efa3d002e"
        },
        {
            "title": "Paderne de Allariz, sede de la primera prueba del calendario de la Liga de Trail",
            "author": "Julio Bernardo",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:59",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.farodevigo.es/deportes/ourense/2023/03/03/paderne-allariz-sede-primera-prueba-84038213.html",
            "clean_url": "farodevigo.es",
            "excerpt": "El evento, que se celebrar\u00e1 el d\u00eda 12, ofrecer\u00e1 dos recorridos",
            "summary": "El Concello de Paderne de Allariz acoger\u00e1 el domingo, 12 de marzo, la cuarta edici\u00f3n de su trail inaugurando as\u00ed el calendario de las pruebas incluidas en la liga ourensana de trail de este a\u00f1o. \n \n El IV Trail de Paderne de Allariz, que vuelve a tener car\u00e1cter solidario, tendr\u00e1 su salida y su llegada en la plaza mayor del municipio, ofreciendo dos posibles recorridos, uno de 25 kil\u00f3metros para los m\u00e1s preparado y otro, m\u00e1s corto, con 14 kil\u00f3metros de trayecto. \n \n La primera salida ser\u00e1 a las 09.",
            "rights": "farodevigo.es",
            "rank": 17982,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "C\u00e9sar Collarte,Juan Carlos \u00c1lvarez,Julio Bernardo,l.g.",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/98c67034-21d7-45e5-8406-d1302cf33ffd_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "2d9d05b6f777f450ff5bb34ab0e31f99"
        },
        {
            "title": "Nerea Pamp\u00edn participa en la concentraci\u00f3n del Insep Par\u00eds",
            "author": "Julio Bernardo",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:59",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.farodevigo.es/deportes/deza/2023/03/03/nerea-pampin-participa-concentracion-insep-84038080.html",
            "clean_url": "farodevigo.es",
            "excerpt": "La cruce\u00f1a Nerea Pamp\u00edn participa desde ayer en la concentraci\u00f3n internacional femenina del Insep Par\u00eds. La luchadora del Keltoi est\u00e1 convocada con la selecci\u00f3n espa\u00f1ola absoluta femenina para\u2026",
            "summary": "La cruce\u00f1a Nerea Pamp\u00edn participa desde ayer en la concentraci\u00f3n internacional femenina del Insep Par\u00eds. La luchadora del Keltoi est\u00e1 convocada con la selecci\u00f3n espa\u00f1ola absoluta femenina para participar en la concentraci\u00f3n m\u00e1s numerosa del campeonato de Europa. Pamp\u00edn est\u00e1 acompa\u00f1ada por la pontevedresa Lydia P\u00e9rez y la seleccionadora espa\u00f1ola Aurora Fajardo, de Madrid.",
            "rights": "farodevigo.es",
            "rank": 17982,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "C\u00e9sar Collarte,Juan Carlos \u00c1lvarez,Julio Bernardo,REDACCI\u00d3N",
            "media": "https://www.farodevigo.es/images/og-facebook/farodevigo.jpg?id=0-173-0",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "7c5a1a1b6d1357d0e05a8c0b83dbdbae"
        },
        {
            "title": "Ibiza dispondr\u00e1 en 2025 de un nuevo polideportivo en la zona de Can Misses",
            "author": "Rafael Javier Dom\u00ednguez Orta",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:58",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.diariodeibiza.es/deporte-local/2023/03/03/ibiza-dispondra-2025-nuevo-polideportivo-84035557.html",
            "clean_url": "diariodeibiza.es",
            "excerpt": "La instalaci\u00f3n multiusos aportar\u00e1 a la ciudad m\u00e1s de 5.000 metros cuadrados de uso deportivo y contar\u00e1 con un pabell\u00f3n con capacidad para 700 espectadores, cuatro pistas, vestuarios con espacios para\u2026",
            "summary": "La ciudad de Ibiza dispondr\u00e1 en 2025 de un nuevo y moderno polideportivo en la zona de Can Misses\n. Una instalaci\u00f3n multiusos que le aportar\u00e1 a la ciudad m\u00e1s de 5.000 metros cuadrados de uso deportivo y que, seg\u00fan hizo saber este jueves el Ayuntamiento de Vila en la presentaci\u00f3n del anteproyecto de dicha actuaci\u00f3n, estar\u00e1 dotada\n con un pabell\u00f3n cubierto con capacidad para unos 700 espectadores, \nque contar\u00e1 en su interior\n con tres pistas de baloncesto y una cancha central, as\u00ed como amplias dependencias para vestuarios con espacios para psicoterapia y m\u00e9dico, gimnasio, oficinas, locales para actividades complementarias, cafeter\u00eda y un aparcamiento subterr\u00e1neo de unos 2.",
            "rights": "diariodeibiza.es",
            "rank": 49102,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Isaac Vaquer,Marta Torres Molina,Rafael Javier Dom\u00ednguez Orta",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/5c915d72-be36-4b73-a29f-79b0da209b04_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "cf12f9daac40a0dd031ed7e272313323"
        },
        {
            "title": "'Mi t\u00edo dud\u00f3 entre darme un abrazo o una colleja por el palmeo contra el Obra'",
            "author": "Andr\u00e9 Couce Viera",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:57",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elcorreogallego.es/deportes/2023/03/03/tio-dudo-darme-abrazo-o-84035875.html",
            "clean_url": "elcorreogallego.es",
            "excerpt": "Alberto Abalde D\u00edaz (Ferrol, 1995) ya est\u00e1 listo para jugar con el Real Madrid tras el esguince que lo tuvo apartado de las pistas. El jugador podr\u00eda volver a la cancha este domingo, a las 17.00\u2026",
            "summary": "Alberto Abalde D\u00edaz (Ferrol, 1995) ya est\u00e1 listo para jugar con el Real Madrid tras el esguince que lo tuvo apartado de las pistas. El jugador podr\u00eda volver a la cancha este domingo, a las 17.00 horas, frente al Obradoiro en el Multiusos Fontes do Sar. Pese a ello, tendr\u00e1 otra bala para su regreso este viernes, a las 20.00, contra el Lyon-Villeurbanne en Euroliga.\n\n \n \n\u00bfCon qu\u00e9 sensaciones llega tras su lesi\u00f3n?\n\n\n \n Buenas, con muchas ganas la verdad. Es cierto que tuve una lesi\u00f3n larga en el pie este verano, que me hizo perderme los siguientes meses despu\u00e9s del playoff.",
            "rights": "elcorreogallego.es",
            "rank": 35898,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Agencia Atlas,Andr\u00e9 Couce Viera,Foto,Pi Studio",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/988eb58b-026d-4b11-a079-9404b144bc70_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "8958713962841e3c4293b3b9596176ad"
        },
        {
            "title": "La gran fiesta de la Carrera de la Mujer comienza con la entrega de dorsales",
            "author": "Dioni Garc\u00eda",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:56",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.laopiniondemurcia.es/deportes/2023/03/03/carrera-mujer-murcia-entrega-dorsales-84034650.html",
            "clean_url": "laopiniondemurcia.es",
            "excerpt": "La actividad continuar\u00e1 este viernes en horario ininterrumpido de diez y media de la ma\u00f1ana a nueve y media de la noche",
            "summary": "La \nCarrera de la Mujer\n que organiza \nLa \n en colaboraci\u00f3n con el \nAyuntamiento de Murcia\n no solo se ha consolidado, tambi\u00e9n se ha convertido en una gran fiesta previa a la celebraci\u00f3n el pr\u00f3ximo 8 de marzo del \nD\u00eda Internacional de la Mujer.\n El domingo 5, a partir de las diez de la ma\u00f1ana y con salida y meta en el pabell\u00f3n Pr\u00edncipe de Asturias, en la Avenida Juan Carlos I, las cinco mil participantes que \nagotaron el lunes los dorsales \nse echar\u00e1n a la calle para reivindicar su papel en la sociedad y clamar por la igualdad de g\u00e9nero en una cita deportiva que se puede realizar tanto andando como corriendo.",
            "rights": "laopiniondemurcia.es",
            "rank": 34826,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Alfonso Asensio,Dioni Garc\u00eda,Jos\u00e9 Pablo Guill\u00e9n,\u00c1ngela Moreno",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/1ddaf9fa-1201-45ee-8e1e-63f21337a87f_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "b7a32421238d9b76a997a5d3c5fb97a4"
        },
        {
            "title": "El UCAM Murcia se olvida de la renovaci\u00f3n del lesionado de gravedad Alfredo Guti\u00e9rrez",
            "author": "\u00c1ngela Moreno",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:55",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.laopiniondemurcia.es/deportes/2023/03/03/ucam-murcia-renovacion-lesionado-84033836.html",
            "clean_url": "laopiniondemurcia.es",
            "excerpt": "El club murciano, a diferencia de otras temporadas, no ha ofrecido la continuidad al catal\u00e1n",
            "summary": "Alfredo Guti\u00e9rrez\n dijo adi\u00f3s a la temporada el pasado mes de enero.\n El extremo del UCAM Murcia\n se lesionaba de gravedad nada m\u00e1s comenzar el a\u00f1o, teniendo que pasar por el quir\u00f3fano al romperse el ligamento cruzado anterior de su rodilla izquierda. Dos meses despu\u00e9s de la mala noticia, \nel futbolista catal\u00e1n sigue con su recuperaci\u00f3n, pero con todas las dudas del mundo con vistas a la siguiente temporada.\n Y es que el el UCAM Murcia se ha olvidado de la renovaci\u00f3n del de Olot, cambiado el \u2018modus operendi' de las \u00faltimas campa\u00f1as.",
            "rights": "laopiniondemurcia.es",
            "rank": 34826,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Alfonso Asensio,Dioni Garc\u00eda,Jos\u00e9 Pablo Guill\u00e9n,\u00c1ngela Moreno",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/e53bcdbc-e302-4a8c-affb-a3284e40ac37_16-9-aspect-ratio_default_0_x797y209.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "496da435009eeedc0990cdcf01410969"
        },
        {
            "title": "Adnan Omeragic: \u00abNos hemos ganado que la gente conf\u00ede en nosotros y sue\u00f1e en grande\u00bb",
            "author": "Redacci\u00f3n. Ibiza.",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:55",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.diariodeibiza.es/deporte-local/2023/03/03/adnan-omeragic-hemos-ganado-gente-84034177.html",
            "clean_url": "diariodeibiza.es",
            "excerpt": "El alero del club isle\u00f1o asegura que en los seis partidos que restan de la fase regular quieren pelear por acabar primeros y optar al ascenso directo a LEB Oro",
            "summary": "Adnan Omeragic, alero del Class B\u00e0squet Sant Antoni, est\u00e1 seguro de que su equipo est\u00e1 listo para luchar hasta el final para acabar primero de la conferencia Este y tener as\u00ed m\u00e1s posibilidades para subir a la LEB Oro. So\u00f1ar es gratis. Y este s\u00e1bado los sanantonienses reciben en Sa Pedrera al Salou en la primera de las seis finales que le quedan en la fase regular a los de Portmany.\n\n \n \n\u00bfQu\u00e9 opinas de la temporada del equipo?\n\n\n \n Creo que la temporada del equipo est\u00e1 siendo impecable, despu\u00e9s de un comienzo dubitativo.",
            "rights": "diariodeibiza.es",
            "rank": 49102,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Isaac Vaquer,Marta Torres Molina,Redacci\u00f3n. Ibiza.",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/91420264-c1e8-40fb-9b89-8e10f26169f2_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "00f09ffa0e43662f2ecf15c18c9d687d"
        },
        {
            "title": "Adri\u00e1n Ben escapa de la primera trampa",
            "author": "Juan Carlos \u00c1lvarez",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:55",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.farodevigo.es/deportes/2023/03/03/adrian-ben-escapa-primera-trampa-84033955.html",
            "clean_url": "farodevigo.es",
            "excerpt": "El de Viveiro se mete en las semifinales de 800 metros donde faltar\u00e1n algunos de los grandes favoritos - Bel\u00e9n Toimil, eliminada en el lanzamiento de peso",
            "summary": "Adri\u00e1n Ben sali\u00f3 indemne de la trampa que suelen ser las eliminatorias de los 800 metros. El gallego se clasific\u00f3 para las semifinales de ma\u00f1ana tras un notable ejercicio de solvencia en el estreno del Europeo de Estambul, algo que no pueden decir algunos de los grandes favoritos al podio como el espa\u00f1ol Ord\u00f3\u00f1ez (penalizado por los problemas f\u00edsicos que arrastra en los \u00faltimos d\u00edas), el belga De Smet, el igl\u00e9s English o el holand\u00e9s VanDiepen. El de Viveiro corri\u00f3 con el h\u00e1ndicap de verse en la primera serie, lo que suele ser un problema por la falta de referencias con el resto de las series.",
            "rights": "farodevigo.es",
            "rank": 17982,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "C\u00e9sar Collarte,Juan Carlos \u00c1lvarez,Julio Bernardo",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/3a01f0bc-175c-485a-b5ab-edeb98d27cd1_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "de7d107c6eefbdba6230b69ffd4a5ebb"
        },
        {
            "title": "Ibiza desplazar\u00e1 a 16 arqueros al primer gran premio nacional",
            "author": "Rafael Javier Dom\u00ednguez Orta",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:55",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.diariodeibiza.es/deporte-local/2023/03/03/ibiza-desplazara-16-arqueros-primer-84034178.html",
            "clean_url": "diariodeibiza.es",
            "excerpt": "Benalm\u00e1dena acoger\u00e1 desde el s\u00e1bado el Gran Premio de M\u00e1laga, que abre la temporada al aire",
            "summary": "Este fin de semana se disputar\u00e1 en Benalm\u00e1dena el primer Gran Premio de tiro con arco de la temporada, evento que abre las puertas a la m\u00e1s alta competici\u00f3n nacional de precisi\u00f3n a distancias de 50 y 70 metros.\n\n \n A tierras malague\u00f1as acude a participar una expedici\u00f3n de arqueros pitiusos compuesta por un total de siete representantes del Club Es Cubells, que competir\u00e1n en arco compuesto, y nueve tiradores del Club S'Arc d'Ibiza, quienes concursar\u00e1n e la modalidad de arco recurvo.\n\n \n La competici\u00f3n arrancar\u00e1 este s\u00e1bado a las 09 horas y concluir\u00e1 el domingo con la disputa de las finales por las medallas y la ceremonia de premios y clausura.",
            "rights": "diariodeibiza.es",
            "rank": 49102,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Isaac Vaquer,Marta Torres Molina,Rafael Javier Dom\u00ednguez Orta",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/ebbce699-a753-4881-aafd-d04cc4fa6df1_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "adcfce3fd975323a2031a740f6cd31a5"
        },
        {
            "title": "El peligro de una Ponferradina al l\u00edmite",
            "author": "Alfonso Asensio",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:55",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.laopiniondemurcia.es/deportes/2023/03/03/fc-cartagena-peligro-ponferradina-84033839.html",
            "clean_url": "laopiniondemurcia.es",
            "excerpt": "El FC Cartagena se ha dejado 18 puntos este curso contra equipos en la lucha por alejarse del descenso",
            "summary": "En una de las ligas de f\u00fatbol profesional m\u00e1s igualadas del mundo, todos los equipos est\u00e1n avisados: cualquiera puede ganar a cualquiera y los ejemplos se repiten cada fin de semana. El F\u00fatbol Club Cartagena ha dado buena cuenta de ello. Como conjunto de la zona media de la tabla -aunque su presupuesto indique que deber\u00eda estar m\u00e1s abajo- ha ganado a los de arriba y ha perdido contra los de abajo. Este domingo (21.00), los albinegros visitan a una Ponferradina en descenso y en apuros por su nefasta racha de resultados, lo que le convierte precisamente en un equipo muy peligroso.",
            "rights": "laopiniondemurcia.es",
            "rank": 34826,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Alfonso Asensio,Dioni Garc\u00eda,Jos\u00e9 Pablo Guill\u00e9n,\u00c1ngela Moreno",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/f815d955-8f44-4fde-821f-42c37d11b16d_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "590d7b63b06e09bf38accc4b3f5f12a3"
        },
        {
            "title": "Carlota Mar\u00ed, segunda en la categor\u00eda Sub-11",
            "author": "Redacci\u00f3n. Ibiza.",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:55",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.diariodeibiza.es/deporte-local/2023/03/03/carlota-mari-segunda-categoria-sub-84034184.html",
            "clean_url": "diariodeibiza.es",
            "excerpt": "Carlota Mar\u00ed Mayans, regatista del Club N\u00e1utico Ibiza, fue premiada en el Campeonato de Balears de la clase Optimist como segunda clasificada Sub-11 en la cita auton\u00f3mica infantil, celebrada en aguas\u2026",
            "summary": "Carlota Mar\u00ed Mayans, regatista del Club N\u00e1utico Ibiza, fue premiada en el Campeonato de Balears de la clase Optimist como segunda clasificada Sub-11 en la cita auton\u00f3mica infantil, celebrada en aguas de Ciutadella (Menorca) con 80 participantes adscritos a 12 clubes diferentes.",
            "rights": "diariodeibiza.es",
            "rank": 49102,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Isaac Vaquer,Marta Torres Molina,Redacci\u00f3n. Ibiza.",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/ee5563c0-2913-45ba-b913-d31ec3c3b82e_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "a431db96ab6ba8ad81d0a05ae9d8d04b"
        },
        {
            "title": "El deporte en Vilanova",
            "author": "Mar\u00eda Vales",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:53",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.farodevigo.es/arousa/2023/03/03/deporte-vilanova-84031616.html",
            "clean_url": "farodevigo.es",
            "excerpt": "Estabamos en campa\u00f1a para as elecci\u00f3ns locais en 2011 cando se celebrou en Vilanova, m\u00e1is concretamente na Confrar\u00eda de Pescadores, a primeira Festa do Deporte en Vilanova de Arousa. Estamos no ano\u2026",
            "summary": "Estabamos en campa\u00f1a para as elecci\u00f3ns locais en 2011 cando se celebrou en Vilanova, m\u00e1is concretamente na Confrar\u00eda de Pescadores, a primeira Festa do Deporte en Vilanova de Arousa. Estamos no ano 2023, pasaron 12 anos e a\u00ednda non se celebrou a segunda Festa do Deporte, polo que a\u00ed queda outro dos enganos en campa\u00f1a electoral. Pero o m\u00e1is preocupante do deporte en Vilanova \u00e9 que non exista ningunha planificaci\u00f3n deportiva, as\u00ed que xa chega a hora de que desde o Concello real\u00edcense actuaci\u00f3ns para promover o deporte porque a oferta no noso municipio \u00e9 inexistente, deixando ao car\u00f3n o f\u00fatbol.",
            "rights": "farodevigo.es",
            "rank": 17982,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Alberto Blanco,Diego Doval,M. M\u00e9ndez,Manuel M\u00e9ndez,Mar\u00eda Vales,Mar\u00eda Vales*",
            "media": "https://www.farodevigo.es/images/og-facebook/farodevigo.jpg?id=0-173-0",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "b6c199d0ebe89601bc9668ebbc5dc64b"
        },
        {
            "title": "El Arosa tiene en el Viveiro un reto m\u00e1s que interesante",
            "author": "Diego Doval",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:52",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.farodevigo.es/deportes/arousa/2023/03/03/arosa-viveiro-reto-interesante-84030635.html",
            "clean_url": "farodevigo.es",
            "excerpt": "El equipo lucense, que llega en un gran momento, es el escollo a superar ma\u00f1ana en A Lomba",
            "summary": "En \nA Lomba\n (ma\u00f1ana s\u00e1bado a las 19.00 horas), adem\u00e1s del estreno de la nueva iluminaci\u00f3n led, el \nArosa\n tiene ante el \nViveiro\n un episodio m\u00e1s en su objetivo de dar caza al \nDeportivo Fabril\n. Una afrenta que no se presenta nada f\u00e1cil a tenor de la trayectoria de un conjunto lucense que empez\u00f3 a apuntar hacia arriba precisamente tras superar a los vilagarcianos en la primera vuelta. \n \n \nAlberto L\u00f3pez\n es el t\u00e9cnico de un Viveiro que no se quiere salir ni por un segundo de su hoja de ruta. Sostiene el t\u00e9cnico que 'estamos a dos partidos de la zona de descenso y no podemos pensar en otra cosa.",
            "rights": "farodevigo.es",
            "rank": 17982,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "C\u00e9sar Collarte,Diego Doval,Juan Carlos \u00c1lvarez,Julio Bernardo",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/0c0d4820-38f7-4bbe-a4f8-5be4ff0329f2_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "8ccdc81e7749760290e5cc84393416ce"
        },
        {
            "title": "Marzo, un mes casi definitivo",
            "author": "Cristina Prieto",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:51",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.farodevigo.es/deportes/pontevedra/2023/03/03/marzo-mes-definitivo-84029423.html",
            "clean_url": "farodevigo.es",
            "excerpt": "El Pontevedra no puede fallar en los pr\u00f3ximos cuatro partidos para no descolgarse del todo",
            "summary": "Tradicionalmente, la cifra que suele marcar la permanencia en una categor\u00eda con 20 equipos suele ser 45 puntos. A falta de 13 jornadas para que finalice la Primera Federaci\u00f3n, el Pontevedra es colista con 22 puntos, por lo que tendr\u00eda que sumar alrededor de 23 para continuar una temporada m\u00e1s en la tercera categor\u00eda del f\u00fatbol espa\u00f1ol. Sin embargo, con lo igualada que est\u00e1 la competici\u00f3n este curso, no se deber\u00eda descartar que los puntos necesarios fuesen menos. Por la din\u00e1mica en la que se encuentra el equipo y por el calendario que le queda por delante, lograr ocho victorias en 13 partidos se antoja casi un milagro; sin embargo, el Pontevedra no ha sido, por ejemplo, el peor equipo del mes de febrero, aunque as\u00ed lo haya parecido, y todav\u00eda tiene opciones de pescar en otros r\u00edos que pueden estar incluso m\u00e1s revueltos que el suyo.",
            "rights": "farodevigo.es",
            "rank": 17982,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Borja Melchor,Cristina Prieto,Elena Villanueva,Judit Bern\u00e1rdez,Sandra Penelas",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/caaaf027-3f9f-4a9e-8ff1-18825d85eb7d_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "d1823d5ae87f9bfcf7d2f455f8a8267b"
        },
        {
            "title": "El judo gallego peregrina a A Estrada",
            "author": "Lois Docampo",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:51",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.farodevigo.es/deportes/deza/2023/03/03/judo-gallego-peregrina-estrada-84029857.html",
            "clean_url": "farodevigo.es",
            "excerpt": "El pabell\u00f3n Coto Ferreiro acoge los campeonatos auton\u00f3micos con 363 deportistas",
            "summary": "A Estrada acoger\u00e1 el pr\u00f3ximo domingo el Campeonato Gallego de judo para las categor\u00edas infantil y cadete, una competici\u00f3n que contar\u00e1 con la participaci\u00f3n de 363 deportistas y 113 entrenadores. A ellos hay que sumar las familias que acompa\u00f1an siempre a estos judokas de 12 a 16 a\u00f1os para una asistencia estimada de unas 1.500 personas. As\u00ed lo apunt\u00f3 ayer el delegado de la Federaci\u00f3n Gallega de Judo, David Fern\u00e1ndez, en una rueda de prensa en la que participaron el alcalde de A Estrada, Jos\u00e9 L\u00f3pez Campos, y el responsable del Judo Club Base, Xaqu\u00edn Baldomir.",
            "rights": "farodevigo.es",
            "rank": 17982,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "C\u00e9sar Collarte,Juan Carlos \u00c1lvarez,Julio Bernardo,Lois Docampo",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/8f8cedc4-57ea-4493-9e20-cef5b614b65d_16-9-aspect-ratio_default_1207233.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "94a86b1850ad7730a9d4a92b255f8ed9"
        }
    ],
    "user_input": {
        "lang": [
            "es"
        ],
        "not_lang": null,
        "countries": [
            "ES"
        ],
        "not_countries": null,
        "page": 2,
        "size": 20,
        "sources": null,
        "not_sources": [],
        "topic": "sport",
        "from": "2023-02-17 09:44:04"
    }
}