{
    "status": "ok",
    "total_hits": 7315,
    "page": 3,
    "total_pages": 366,
    "page_size": 20,
    "articles": [
        {
            "title": "Atrincherados en el \u2018playoff'",
            "author": "I\u00f1aki Urbina",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.diariodenavarra.es/noticias/deportes/pelota/2023/03/03/atrincherados-el-playoff-560132-1053.html",
            "clean_url": "diariodenavarra.es",
            "excerpt": "Este jueves se conocer\u00e1 a la tercera pareja en cruzar el umbral de las semifinales",
            "summary": "Este viernes, en \nhorario unificado (22:15 horas)\n y con apenas 55 kil\u00f3metros de separaci\u00f3n, se pondr\u00e1 en marcha el \n\u2018play off' del Parejas\n. Las localidades de Amorebieta-Etxano y Zumaia compartir\u00e1n la disputa de los dos primeros encuentros de esta nueva fase eliminatoria que servir\u00e1 para licitar las dos \u00faltimas plazas vacantes de la pr\u00f3xima liguilla de semifinales.\n\n\nSer\u00e1 el municipio vizca\u00edno quien atraiga toda la atenci\u00f3n medi\u00e1tica gracias al enfrentamiento entre \nLaso-Imaz y Etxeberria-Rezusta\n, los cuartos mejor clasificados de la fase regular contra los terceros.",
            "rights": "diariodenavarra.es",
            "rank": 26795,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "I\u00f1aki Urbina",
            "media": "https://imagenes.diariodenavarra.es/files/og_thumbnail/uploads/2023/03/02/64010acc9d78f.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@DiariodeNavarra",
            "_score": null,
            "_id": "59bec03bd1532efdaf44573c8e2dde12"
        },
        {
            "title": "Abde, del barrio m\u00e1s pobre de Espa\u00f1a a sensaci\u00f3n de la temporada",
            "author": "Agencia Colpisa",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.diariodenavarra.es/noticias/deportes/futbol/osasuna/2023/03/03/abde-barrio-pobre-espana-sensacion-temporada-560103-1027.html",
            "clean_url": "diariodenavarra.es",
            "excerpt": "\"Claro que tiene un hueco en el Bar\u00e7a, si yo estuviera en su secretar\u00eda t\u00e9cnica no tendr\u00eda dudas\", analiza Javier Portillo, el descubridor del extremo hispanomarroqu\u00ed",
            "summary": "Abdessamad Ezzalzouli, m\u00e1s conocido como \nAbde\n, se est\u00e1 convirtiendo en una de las sensaciones del f\u00fatbol espa\u00f1ol por su descaro y calidad. En Pamplona saben muy bien que tienen un diamante en bruto. El gol del extremo marroqu\u00ed para la victoria de \nOsasuna \nfrente al \nAthletic \nen la \nida de semifinales de Copa del Rey\n resume las cualidades del futbolista cedido por el Barcelona, con el desequilibrio y la velocidad como sus armas m\u00e1s letales.\n\n\nA sus 21 a\u00f1os, Abde ya ha jugado un Mundial y es uno de los diamantes en bruto de Europa, pero su llegada a la \u00e9lite no fue f\u00e1cil.",
            "rights": "diariodenavarra.es",
            "rank": 26795,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Agencia Colpisa",
            "media": "https://imagenes.diariodenavarra.es/files/og_thumbnail/uploads/2023/03/01/63ffbc7372c01.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@DiariodeNavarra",
            "_score": null,
            "_id": "b793b8cf65e8f25bcd10e91970e2f813"
        },
        {
            "title": "David Garc\u00eda llama a la puerta de la selecci\u00f3n",
            "author": "Fernando Ciordia Gorka Fiuza",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.diariodenavarra.es/noticias/deportes/futbol/osasuna/2023/03/03/david-garcia-llama-puerta-seleccion-560137-1027.html",
            "clean_url": "diariodenavarra.es",
            "excerpt": "El defensa, en la prelista, se acerca a su primera convocatoria internacional",
            "summary": "David Garc\u00eda\n no para de cosechar hitos. El \u00faltimo, figurar en la \nprelista que ha elaborado Luis de la Fuente\n antes de ofrecer la definitiva el pr\u00f3ximo 17 de marzo. El de Ibero tiene opciones de estar entre los elegidos por el seleccionador despu\u00e9s del gran nivel que viene manteniendo. Junto a Laporte y Pau Torres, con te\u00f3rica plaza fija, emergen otros candidatos como Yeray, Le Normand y el jugador de Tajonar. \nDe la Fuente ha visto en directo los \u00faltimos tres partidos de Osasuna\n (Real Madrid, Sevilla y Athletic).",
            "rights": "diariodenavarra.es",
            "rank": 26795,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Fernando Ciordia,Fernando Ciordia Gorka Fiuza,Gorka Fiuza",
            "media": "https://imagenes.diariodenavarra.es/files/og_thumbnail/uploads/2023/03/02/6401169c19e9c.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@DiariodeNavarra",
            "_score": null,
            "_id": "4d38df4c20c12ccc2f896f396369954b"
        },
        {
            "title": "El C\u00f3rdoba CF, en busca de recuperar la fortaleza tambi\u00e9n a domicilio",
            "author": "Cristian L\u00f3pez",
            "published_date": "2023-03-03 04:46:31",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://cordopolis.eldiario.es/deportes/ccf/cordoba-cf-busca-recuperar-fortaleza-domicilio_1_9999183.html",
            "clean_url": "eldiario.es",
            "excerpt": "El conjunto blanquiverde no gana como visitante desde hace casi dos meses y tan solo ha marcado en un encuentro de los \u00faltimos seis lejos de casa",
            "summary": "La victoria del pasado fin de semana en El Arc\u00e1ngel dej\u00f3 una sensaci\u00f3n de alivio en el entorno cordobesista. Y no solo eso, tambi\u00e9n de evoluci\u00f3n, teniendo en cuenta que el C\u00f3rdoba CF acumulaba una din\u00e1mica que, al menos en lo que se refiere a los \u00faltimos meses, le situaba como el peor equipo de todo el Grupo I de la Primera RFEF. Y empezaba a peligrar ya el puesto en \nplay off\n. Con todo, los de Germ\u00e1n Crespo dieron un nuevo paso adelante y demostraron una clara mejor\u00eda, avisando a propios y extra\u00f1os de que no van a perder fuelle en su objetivo de ascenso.",
            "rights": "eldiario.es",
            "rank": 3408,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Alejandra Luque,Antonio Monterroso,Carmen Reina,Colectivo Meteofreak,Cristian L\u00f3pez,Europa Press,Fotos,Redacci\u00f3n Cord\u00f3polis,\u00c1lex Gallegos",
            "media": "https://static.eldiario.es/clip/44a413f9-83bc-407e-9075-c81040e62088_facebook-cordopolis-watermarked-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "6524e759adcd1f5e17758f0719b510d5"
        },
        {
            "title": "Lago Junior tira del carro del M\u00e1laga CF",
            "author": "Antonio Trujillo",
            "published_date": "2023-03-03 04:00:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elespanol.com/malaga/deporte/malaga-c-f/20230303/lago-junior-tira-carro-malaga-cf/745425899_0.html",
            "clean_url": "elespanol.com",
            "excerpt": "El marfile\u00f1o capitaliza la producci\u00f3n ofensiva de los blanquiazules en casi todos los partidos y ya es segundo m\u00e1ximo goleador con tres tantos.",
            "summary": "Bien entrada la segunda parte en Granada el M\u00e1laga CF dispar\u00f3 su primer tiro a puerta en todo el partido. La pelota sali\u00f3 de las botas de Lago Junior tras una acci\u00f3n individual en la que quiz\u00e1s pec\u00f3 de individualista. Pero el marfile\u00f1o, desde que lleg\u00f3 a La Rosaleda en el mercado de invierno, ha decidido echarse la responsabilidad de tirar del carro a sus espaldas y en ello est\u00e1 partido tras partido. Ya es el segundo m\u00e1ximo goleador malaguista.\n\nLago Junior fue un deseo del M\u00e1laga durante el pasado verano, una especia de guinda a un proyecto ilusionante pensado para cotas mucho m\u00e1s mayores.",
            "rights": "elespanol.com",
            "rank": 2968,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Antonio Trujillo",
            "media": "https://s1.eestatic.com/2023/01/16/malaga/deporte/malaga-c-f/734186733_230175889_600x315.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@malaga_ee",
            "_score": null,
            "_id": "843fd99b4f2f375b9bdbf5b5ba586107"
        },
        {
            "title": "Doncic anota 42 puntos, Irving suma 40 y Mavericks ganan",
            "author": "Associated Press",
            "published_date": "2023-03-03 03:36:36",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.independentespanol.com/deportes/doncic-anota-42-puntos-irving-suma-40-y-mavericks-ganan-b2293318.html",
            "clean_url": "independentespanol.com",
            "excerpt": "Luka Doncic anota 42 puntos, Kyrie Irving a\u00f1ade 40 y la nueva pareja estelar brilla en la victoria de los Mavericks de Dallas por 133-126 sobre los 76ers de Filadelfia",
            "summary": "Luka Doncic anot\u00f3 42 puntos, Kyrie Irving a\u00f1adi\u00f3 40 y la nueva pareja estelar brill\u00f3 el jueves en la victoria de los Mavericks de \nDallas\n por 133-126 sobre los 76ers de Filadelfia.\nDoncic gan\u00f3 el enfrentamiento entre los m\u00e1ximos anotadores de la \nNBA\n mientras que Joel Embiid termin\u00f3 con 35 unidades para los 76ers, que jugaron luego de conquistar un triunfo en \nMiami\n sin su p\u00edvot estelar. \nIrving y Doncic se convirtieron en los primeros jugadores de Dallas en anotar al menos 40 puntos en el mismo partido.",
            "rights": "independentespanol.com",
            "rank": 117964,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Associated Press",
            "media": "https://static.independent.co.uk/2023/03/03/03/76ERS-MAVERICKS_11729.jpg?quality=75&width=1200&auto=webp",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@IndyEspanol",
            "_score": null,
            "_id": "541c09adea770bb292e51a07273d92f6"
        },
        {
            "title": "La \"Espartana\" busca en Laviana la puerta al Campeonato de Espa\u00f1a de boxeo",
            "author": "\u00c1ngel Cabranes",
            "published_date": "2023-03-03 03:15:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lne.es/deportes/deporte-astur/2023/03/03/espartana-busca-laviana-puerta-campeonato-84037533.html",
            "clean_url": "lne.es",
            "excerpt": "La gijonesa se enfrenta ma\u00f1ana a la primera del ranking \"minimosca\": \"Ganar me dar\u00eda opciones de ser aspirante oficial al Nacional\"",
            "summary": "\"Si quieres ser la mejor, tienes que pelear con las mejores\". \nMiner la \"Espartana\" Guti\u00e9rrez\n asegura tener esa frase \"metida en la cabeza\" desde hace tiempo. Ma\u00f1ana volver\u00e1 a ponerla en pr\u00e1ctica. Lo har\u00e1 en el polideportivo municipal de Pola de Laviana, dentro de una velada de se iniciar\u00e1 a las \n17.00 horas\n con varios combates amateur antes del plato fuerte: su cara a cara con \nIsabel Rivero\n, la \"Finita\". Hay algo m\u00e1s que la oportunidad de medirse a la primera del ranking nacional de \"minimosca\" (49 kilogramos como m\u00e1ximo).",
            "rights": "lne.es",
            "rank": 15147,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Javier Cuartas,Jos\u00e9 Luis Salinas,Juan Carlos Laviana,R. Valle,\u00c1ngel Cabranes",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/2d214034-11e9-48bd-aa48-b839a64a0c2a_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "0a1e8116a6b1fbaf519f194442d07fdf"
        },
        {
            "title": "Estas son las cuentas del Sporting (a cinco victorias de los 50 puntos) para evitar un l\u00edo",
            "author": "\u00c1ngel Cabranes",
            "published_date": "2023-03-03 03:10:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lne.es/sporting/2023/03/03/son-cuentas-sporting-cinco-victorias-84037379.html",
            "clean_url": "lne.es",
            "excerpt": "Los rojiblancos, con ocho triunfos, los segundos con m\u00e1s empates (12)",
            "summary": "La resta es sencilla. Conseguirlo deportivamente, mucho m\u00e1s complejo. Si en Segunda Divisi\u00f3n la te\u00f3rica permanencia se cifra en 50 puntos y el Sporting cuenta actualmente con 36, al equipo de \nMiguel \u00c1ngel Ram\u00edrez\n le quedan a\u00fan 14 por conquistar para cumplir al menos con el m\u00ednimo exigible: la salvaci\u00f3n. Una meta a la que no se quiere acotar el entrenador rojiblanco a falta de trece jornadas por disputarse. Obligar\u00eda a ganar cinco de ellas. Teniendo en cuenta que el equipo lleva ocho triunfos hasta el momento y es el segundo con m\u00e1s empates (12, como Burgos y Levante), la l\u00f3gica invita a pensar en cuadrar cuentas r\u00e1pido y evitar un l\u00edo.",
            "rights": "lne.es",
            "rank": 15147,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Javier Cuartas,Jos\u00e9 Luis Salinas,Juan Carlos Laviana,R. Valle,\u00c1ngel Cabranes",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/c8e7dadb-1228-40c2-a8ae-f270d32089f6_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "af385ef2fdd52442129bbd8e2fb2555f"
        },
        {
            "title": "\"Juro por mis hijos que no fui el de la quiniela\"",
            "author": "\u00c1ngel Cabranesnombre ellido",
            "published_date": "2023-03-03 03:09:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lne.es/sporting/2023/03/03/juro-hijos-quiniela-84037381.html",
            "clean_url": "lne.es",
            "excerpt": "\"Quini me apoy\u00f3 en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles, pero Gij\u00f3n no era para m\u00ed\"",
            "summary": "Lleg\u00f3 al Sporting en diciembre de 1996 procedente del Albacete a cambio de 1,8 millones de euros. Fue la apuesta para relevar a Julio Salinas y convertirse en el hombre gol rojiblanco. Las lesiones y su participaci\u00f3n en una pol\u00e9mica quiniela le dejaron muy lejos de las expectativas generadas. Paco Luna (Jerez de la Frontera, C\u00e1diz, 1971) dirige ahora una academia de f\u00fatbol en su tierra natal y colabora con una empresa de representaci\u00f3n. Atiende a LA NUEVA ESPA\u00d1A sin perder de vista el partido que enfrentar\u00e1 este domingo a dos de los equipos que marcaron su carrera.",
            "rights": "lne.es",
            "rank": 15147,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Javier Cuartas,Jos\u00e9 Luis Salinas,Juan Carlos Laviana,R. Valle,\u00c1ngel CabranesNombre APELLIDO",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/cc5a624f-a9a8-4525-a01e-50c8b2157544_16-9-aspect-ratio_default_0_x418y471.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "fa318e794821c982996df84f4734d8df"
        },
        {
            "title": "Wizards vencen a Raptors para acercarse a la postemporada",
            "author": "Associated Press",
            "published_date": "2023-03-03 03:07:15",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.independentespanol.com/deportes/wizards-vencen-a-raptors-para-acercarse-a-la-postemporada-b2293313.html",
            "clean_url": "independentespanol.com",
            "excerpt": "Kyle Kuzma anota los primeros 10 puntos del partido y termina con un acumulado de 30, Kristaps Porzingis a\u00f1ade 25 unidades, y los Wizards de Washington superan 119-108 a los Raptors de Toronto en el\u2026",
            "summary": "Kyle Kuzma anot\u00f3 los primeros 10 puntos del partido y termin\u00f3 con un acumulado de 30, Kristaps Porzingis a\u00f1adi\u00f3 25 unidades, y los Wizards de \nWashington\n superaron el jueves 119-108 a los Raptors de \nToronto\n en un duelo entre candidatos de la Conferencia Este de la \nNBA\n para meterse a la postemporada. \nDaniel Gafford encest\u00f3 18 puntos y Delon Wright sum\u00f3 11 asistencias, su m\u00e1ximo de la temporada, para los Wizards (30-32), que se pusieron a unos cuantos puntos porcentuales de los propios Raptors (31-33), quienes son novenos en la clasificaci\u00f3n del Este.",
            "rights": "independentespanol.com",
            "rank": 117964,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Associated Press",
            "media": "https://static.independent.co.uk/2023/03/03/03/RAPTORS-WIZARDS_11549.jpg?quality=75&width=1200&auto=webp",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@IndyEspanol",
            "_score": null,
            "_id": "86d73048dc7b631f18884b8e87e74969"
        },
        {
            "title": "Disparan contra el negocio de la familia de la esposa de Messi",
            "author": "Eugenio Cobas",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:54",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.laopinioncoruna.es/deportes/2023/03/03/disparan-negocio-familia-esposa-messi-84037002.html",
            "clean_url": "laopinioncoruna.es",
            "excerpt": "El supermercado de la familia de la esposa de Leo Messi, Antonela Rocuzzo, en Rosario, fue tiroteado, seg\u00fan confirmaron fuentes oficiales. Adem\u00e1s de los disparos, en el lugar se encontr\u00f3 un mensaje\u2026",
            "summary": "El supermercado de la familia de la esposa de Leo Messi, Antonela Rocuzzo, en Rosario, fue tiroteado, seg\u00fan confirmaron fuentes oficiales. Adem\u00e1s de los disparos, en el lugar se encontr\u00f3 un mensaje dedicado al capit\u00e1n de la selecci\u00f3n argentina, elegido Mejor Jugador del Mundial de Qatar 2022 y recientemente galardonado con el premio The Best: 'Messi te estamos esperando, (el intendente de Rosario, Pablo) Javkin tambi\u00e9n es narco, no te va a cuidar'.",
            "rights": "laopinioncoruna.es",
            "rank": 40788,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Agencias,Eugenio Cobas",
            "media": "https://www.laopinioncoruna.es/images/og-facebook/laopinioncoruna.jpg?id=0-173-0",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "d7eab9c06e6543b631df9a5310955a23"
        },
        {
            "title": "Jordan Carrillo se entrena en Mareo tras volver de M\u00e9xico",
            "author": "\u00c1ngel Cabranes",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:54",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lne.es/sporting/2023/03/03/jordan-carrillo-entrena-mareo-volver-84037377.html",
            "clean_url": "lne.es",
            "excerpt": "La jornada estaba marcada como de descanso para la primera plantilla del Sporting, pero Jordan Carrillo se entren\u00f3 ayer en solitario en Mareo, nada m\u00e1s regresar de M\u00e9xico. El rojiblanco est\u00e1 de vuelta\u2026",
            "summary": "La jornada estaba marcada como de descanso para la primera plantilla del Sporting, pero Jordan Carrillo se entren\u00f3 ayer en solitario en Mareo, nada m\u00e1s regresar de M\u00e9xico. El rojiblanco est\u00e1 de vuelta una vez completados en su pa\u00eds natal los tr\u00e1mites necesarios para renovar su permiso de trabajo. Al mismo tiempo, complet\u00f3 la recuperaci\u00f3n de la lesi\u00f3n en el pie que le impidi\u00f3 estar con el equipo en Andorra, hace dos jornadas. Fue entonces cuando emprendi\u00f3 viaje a tierras aztecas. El Sporting se volver\u00e1 a ejercitar esta ma\u00f1ana en Mareo, a partir de las 10.",
            "rights": "lne.es",
            "rank": 15147,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "La Nueva Espa\u00f1a,Pablo Gonz\u00e1lez,\u00c1ngel Cabranes,\u00c1ngel Cabranesnombre Apellido",
            "media": "https://www.lne.es/images/og-facebook/lne.jpg?id=0-173-0",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "f6cd3d3268d4120f66a68f5b8229bae8"
        },
        {
            "title": "El Barcelona se hace fuerte desde la cueva",
            "author": "Sergio Vi\u00f1as",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:54",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.laopinioncoruna.es/deportes/2023/03/03/barcelona-fuerte-cueva-84036998.html",
            "clean_url": "laopinioncoruna.es",
            "excerpt": "El equipo de Xavi, que apenas sali\u00f3 de su \u00e1rea, gana en el Bernab\u00e9u gracias a un autogol de Militao - El Real Madrid domin\u00f3 pero apenas fue capaz de generar situaciones de peligro - Gran partido de\u2026",
            "summary": "Era una ida de una semifinal y, como tal, un partido con soluci\u00f3n, fuera cual fuera el resultado en el Santiago Bernab\u00e9u. Pero lo que quiz\u00e1 ya no hubiera tenido arreglo era la crisis de autoestima y confianza con la que el Barcelona desembarcaba en Chamart\u00edn, tras dos derrotas consecutivas y la sensaci\u00f3n de asomarse de nuevo al precipicio de la mediocridad. \n \n \n \nLos jugadores del Barcelona celebran el gol. | // EFE\n \n \n \n Se jugaba el Bar\u00e7a mucho m\u00e1s el \u00e1nimo que el resultado, la cabeza que las piernas, en su visita al Real Madrid.",
            "rights": "laopinioncoruna.es",
            "rank": 40788,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Eugenio Cobas,Sergio Vi\u00f1as",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/6629ed28-ed4f-448c-9b4d-c229c1491a83_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "1a2bf0839a10a87167481e15982682ad"
        },
        {
            "title": "Debut de los juveniles en la MiniCopa",
            "author": "Eugenio Cobas",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:54",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.laopinioncoruna.es/deportes/2023/03/03/debut-juveniles-minicopa-84036989.html",
            "clean_url": "laopinioncoruna.es",
            "excerpt": "El equipo juvenil del Liceo se desplaz\u00f3 ayer a Calafell para disputar la MiniCopa de hockey sobre patines. Su rival tambi\u00e9n ser\u00e1 el Caldes, al que se enfrentar\u00e1 a partir de las nueve de esta ma\u00f1ana.\u2026",
            "summary": "Debut de los juveniles en la MiniCopa | LA OPINI\u00d3N\n \n\n\n \n El equipo juvenil del Liceo se desplaz\u00f3 ayer a Calafell para disputar la MiniCopa de hockey sobre patines. Su rival tambi\u00e9n ser\u00e1 el Caldes, al que se enfrentar\u00e1 a partir de las nueve de esta ma\u00f1ana. El cuadro es el mismo que en la categor\u00eda s\u00e9nior: Noia-Voltreg\u00e1 (10.30), Bar\u00e7a-Igualada (12.00) y Reus-Calafell (13.30). En principio esta competici\u00f3n la iba a jugar la categor\u00eda infantil, pero hubo una disputa por los cascos, que iban a ser obligatorios y la mayor\u00eda de los clubes se negaron, por lo que se acord\u00f3 que fueran los juveniles, una categor\u00eda que por normativa no tienen que utilizar las protecciones para la cabeza.",
            "rights": "laopinioncoruna.es",
            "rank": 40788,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Eugenio Cobas,La Opini\u00f3n de A Coru\u00f1a",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/2f7a0893-36e5-4f41-b003-bf5141a50fe6_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "ec9c7b1e2741bd33bf36b3831faebc0e"
        },
        {
            "title": "El despido de Abelardo termina en el Juzgado de lo social",
            "author": "\u00c1ngel Cabranes",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:54",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lne.es/sporting/2023/03/03/despido-abelardo-termina-juzgado-social-84037376.html",
            "clean_url": "lne.es",
            "excerpt": "La salida del Sporting de Abelardo ha terminado en los Juzgados. Despu\u00e9s de que el club y el Pitu no alcanzaran un acuerdo para el cobro de las cantidades pendientes de su contrato, que finalizaba el\u2026",
            "summary": "La salida del Sporting de Abelardo ha terminado en los Juzgados. Despu\u00e9s de que el club y el Pitu no alcanzaran un acuerdo para el cobro de las cantidades pendientes de su contrato, que finalizaba el pr\u00f3ximo mes de junio, el exentrenador rojiblanco ha interpuesto una demanda que ha sido recibida esta misma semana en el Juzgado de lo social, como inform\u00f3 ayer RPA, por despido improcedente. De esta forma ser\u00e1n los tribunales quienes adopten la resoluci\u00f3n de la indemnizaci\u00f3n que corresponde abonar por parte del club gijon\u00e9s a Abelardo.",
            "rights": "lne.es",
            "rank": 15147,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "La Nueva Espa\u00f1a,Pablo Gonz\u00e1lez,\u00c1ngel Cabranes,\u00c1ngel Cabranesnombre Apellido",
            "media": "https://www.lne.es/images/og-facebook/lne.jpg?id=0-173-0",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "b5f4f63e1236051cf7c59df1accd7878"
        },
        {
            "title": "Bar\u00e7a-Igualada y Reus-Calafell, platos del d\u00eda",
            "author": "Eugenio Cobas",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:54",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.laopinioncoruna.es/deportes/2023/03/03/barca-igualada-reus-calafell-platos-84036988.html",
            "clean_url": "laopinioncoruna.es",
            "excerpt": "La jornada de cuartos de final de la Copa del Rey se completa hoy viernes, cuando entran en acci\u00f3n el favorito Bar\u00e7a y el anfitri\u00f3n Calafell. Los azulgrana se miden al Igualada a las 18.00 horas para\u2026",
            "summary": "La jornada de cuartos de final de la Copa del Rey se completa hoy viernes, cuando entran en acci\u00f3n el favorito Bar\u00e7a y el anfitri\u00f3n Calafell. Los azulgrana se miden al Igualada a las 18.00 horas para intentar dar el primer paso hacia el t\u00edtulo. A continuaci\u00f3n (20.30 horas), se disputar\u00e1 el plato fuerte de los cuartos de final, un derbi con morbo como es el enfrentamiento entre los locales, el Calafell que llega como segundo clasificado de la liga, y el Reus, otro de los grandes candidatos a levantar el trofeo.",
            "rights": "laopinioncoruna.es",
            "rank": 40788,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Eugenio Cobas,REDACCI\u00d3N",
            "media": "https://www.laopinioncoruna.es/images/og-facebook/laopinioncoruna.jpg?id=0-173-0",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "75d6205ff415afc4e493b494f596b4d8"
        },
        {
            "title": "Ander Herrera, en 'el momento m\u00e1s complicado' de su carrera",
            "author": "Eugenio Cobas",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:54",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.laopinioncoruna.es/deportes/2023/03/03/ander-herrera-momento-complicado-carrera-84037004.html",
            "clean_url": "laopinioncoruna.es",
            "excerpt": "Ander Herrera confes\u00f3 en un mensaje publicado en redes sociales que est\u00e1 atravesando 'sin duda por el momento m\u00e1s dif\u00edcil' de su carrera a causa de los 'problemas musculares reiterativos' que empez\u00f3 a\u2026",
            "summary": "Ander Herrera. | // AGENCIAS\n \n\n\n \n Ander Herrera confes\u00f3 en un mensaje publicado en redes sociales que est\u00e1 atravesando 'sin duda por el momento m\u00e1s dif\u00edcil' de su carrera a causa de los 'problemas musculares reiterativos' que empez\u00f3 a tener 'hace algo m\u00e1s de un a\u00f1o'. 'Para alguien como yo, que tiene pasi\u00f3n por su profesi\u00f3n y disfruta cada d\u00eda de ella intensamente, es algo muy duro. Me siento con la misma energ\u00eda e ilusi\u00f3n por el \nf\u00fatbol\n que durante toda mi trayectoria, pero las lesiones no me est\u00e1n permitiendo disfrutar y ser feliz', lamenta el centrocampista.",
            "rights": "laopinioncoruna.es",
            "rank": 40788,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Agencias,Eugenio Cobas",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/e152812c-b07f-41dc-b107-a08222a4a305_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "85a08cb47498a4a256c22c3c997cf973"
        },
        {
            "title": "Chus Ruiz: \"El partido ante el Vetusta es especial\"",
            "author": "No\u00e9 Men\u00e9ndez",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:51",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lne.es/deportes/deporte-astur/2023/03/03/chus-ruiz-partido-vetusta-especial-84034295.html",
            "clean_url": "lne.es",
            "excerpt": "\"El partido contra el Ourense fue uno de los m\u00e1s completos de la temporada\", reconoci\u00f3 Chus Ruiz, jugador del Langreo, que no puede ocultar su felicidad tras sumar dos victorias consecutivas, lo que\u2026",
            "summary": "\"El partido contra el Ourense fue uno de los m\u00e1s completos de la temporada\", reconoci\u00f3 Chus Ruiz, jugador del Langreo, que no puede ocultar su felicidad tras sumar dos victorias consecutivas, lo que acerca a los azulgranas al objetivo de la salvaci\u00f3n. \"Sab\u00edamos que era un duelo muy importante, porque tambi\u00e9n se enfrentaban dos rivales directos. Ahora estamos a tres puntos del play-out, debemos seguir trabajando\", afirm\u00f3 el centrocampista. \n \n \n Este s\u00e1bado, a las 18.00 horas, Ruiz se enfrenta en casa a su exequipo, el Vetusta.",
            "rights": "lne.es",
            "rank": 15147,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Javier Cuartas,Jos\u00e9 Luis Salinas,Juan Carlos Laviana,No\u00e9 Men\u00e9ndez,R. Valle",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/aa20a265-884b-4c30-a0c3-b1e27b25cd39_16-9-aspect-ratio_default_0_x652y216.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "6521aa9e5a8d13b390a4b9f3a1ceab36"
        },
        {
            "title": "\"No hay pruebas para decir que un \u00e1rbitro es deshonesto\"",
            "author": "Efe. Madrid",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:51",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.levante-emv.com/deportes/2023/03/03/hay-pruebas-decir-arbitro-deshonesto-84035635.html",
            "clean_url": "levante-emv.com",
            "excerpt": "Medina Cantalejo sale en defensa del colectivo arbitral tras el caso Negreira",
            "summary": "El presidente del Comit\u00e9 T\u00e9cnico de \u00c1rbitros (CTA), Luis Medina Cantalejo, asegur\u00f3 que \"no hay ninguna evidencia, ni prueba que pueda decir que un \u00e1rbitro es deshonesto\" y explic\u00f3 que ha trasladado al departamento de integridad la informaci\u00f3n recabada en la investigaci\u00f3n interna relacionada con el caso Negreira. \n \n \"Quien tiene mayor inter\u00e9s en que esto se aclare y que si hay culpables se les castigue con el m\u00e1ximo rigor somos los \u00e1rbitros, si ha habido algo imputable a personas que en su momento pertenecieron a esta casa y aprovechando su posici\u00f3n se han lucrado y han tenido actuaciones fuera del proceder del arbitraje espa\u00f1ol\", dijo.",
            "rights": "levante-emv.com",
            "rank": 13334,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Efe. Madrid,Fedpival. Almussafes,Pascual Calabuig. Val\u00e8ncia",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/6d5d0899-5baf-42e5-a0d3-f5e8a5bafa97_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "965a50a8da46202c4e19db37793f94f1"
        },
        {
            "title": "El Marat\u00f3n deja 27 millones en Val\u00e8ncia",
            "author": "Pilar L\u00f3pez",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:51",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.levante-emv.com/deportes/2023/03/03/maraton-deja-27-millones-valencia-84035617.html",
            "clean_url": "levante-emv.com",
            "excerpt": "El Marat\u00f3n Valencia Trinidad Alfonso presenta el informe realizado por el Ivie sobre el impacto econ\u00f3mico de la \u00faltima edici\u00f3n con un nuevo r\u00e9cord",
            "summary": "El Marat\u00f3n Valencia Trinidad Alfonso present\u00f3 ayer el informe sobre el impacto econ\u00f3mico de la pasada edici\u00f3n, celebrada en diciembre de 2022. El informe, un a\u00f1o m\u00e1s ha sido elaborado por el Ivie, Instituto Valenciano de Investigaci\u00f3n Econ\u00f3mica, en cuya sede presentaba las conclusiones su director adjunto de Investigaci\u00f3n, Joaqu\u00edn Maudos, responsable del estudio elaborado junto a Eva Benages. Al acto asistieron tambi\u00e9n el concejal de , Javier Mateo; el director de la Fundaci\u00f3n Trinidad Alfonso, Juan Miguel G\u00f3mez y el presidente de Correcaminos, Paco Borao.",
            "rights": "levante-emv.com",
            "rank": 13334,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Efe. Madrid,Fedpival. Almussafes,Pascual Calabuig. Val\u00e8ncia,Pilar L\u00f3pez",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/f3fb0cdc-ba9d-4545-aa1d-2506336e9584_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "793b1634c205cb2d9530212caf1e1f2f"
        }
    ],
    "user_input": {
        "lang": [
            "es"
        ],
        "not_lang": null,
        "countries": [
            "ES"
        ],
        "not_countries": null,
        "page": 3,
        "size": 20,
        "sources": null,
        "not_sources": [],
        "topic": "sport",
        "from": "2023-02-17 09:44:24"
    }
}