{
    "status": "ok",
    "total_hits": 7318,
    "page": 4,
    "total_pages": 366,
    "page_size": 20,
    "articles": [
        {
            "title": "Chus Ruiz: \"El partido ante el Vetusta es especial\"",
            "author": "No\u00e9 Men\u00e9ndez",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:51",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lne.es/deportes/deporte-astur/2023/03/03/chus-ruiz-partido-vetusta-especial-84034295.html",
            "clean_url": "lne.es",
            "excerpt": "\"El partido contra el Ourense fue uno de los m\u00e1s completos de la temporada\", reconoci\u00f3 Chus Ruiz, jugador del Langreo, que no puede ocultar su felicidad tras sumar dos victorias consecutivas, lo que\u2026",
            "summary": "\"El partido contra el Ourense fue uno de los m\u00e1s completos de la temporada\", reconoci\u00f3 Chus Ruiz, jugador del Langreo, que no puede ocultar su felicidad tras sumar dos victorias consecutivas, lo que acerca a los azulgranas al objetivo de la salvaci\u00f3n. \"Sab\u00edamos que era un duelo muy importante, porque tambi\u00e9n se enfrentaban dos rivales directos. Ahora estamos a tres puntos del play-out, debemos seguir trabajando\", afirm\u00f3 el centrocampista. \n \n \n Este s\u00e1bado, a las 18.00 horas, Ruiz se enfrenta en casa a su exequipo, el Vetusta.",
            "rights": "lne.es",
            "rank": 15147,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Javier Cuartas,Jos\u00e9 Luis Salinas,Juan Carlos Laviana,No\u00e9 Men\u00e9ndez,R. Valle",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/aa20a265-884b-4c30-a0c3-b1e27b25cd39_16-9-aspect-ratio_default_0_x652y216.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "6521aa9e5a8d13b390a4b9f3a1ceab36"
        },
        {
            "title": "\"No hay pruebas para decir que un \u00e1rbitro es deshonesto\"",
            "author": "Efe. Madrid",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:51",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.levante-emv.com/deportes/2023/03/03/hay-pruebas-decir-arbitro-deshonesto-84035635.html",
            "clean_url": "levante-emv.com",
            "excerpt": "Medina Cantalejo sale en defensa del colectivo arbitral tras el caso Negreira",
            "summary": "El presidente del Comit\u00e9 T\u00e9cnico de \u00c1rbitros (CTA), Luis Medina Cantalejo, asegur\u00f3 que \"no hay ninguna evidencia, ni prueba que pueda decir que un \u00e1rbitro es deshonesto\" y explic\u00f3 que ha trasladado al departamento de integridad la informaci\u00f3n recabada en la investigaci\u00f3n interna relacionada con el caso Negreira. \n \n \"Quien tiene mayor inter\u00e9s en que esto se aclare y que si hay culpables se les castigue con el m\u00e1ximo rigor somos los \u00e1rbitros, si ha habido algo imputable a personas que en su momento pertenecieron a esta casa y aprovechando su posici\u00f3n se han lucrado y han tenido actuaciones fuera del proceder del arbitraje espa\u00f1ol\", dijo.",
            "rights": "levante-emv.com",
            "rank": 13334,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Efe. Madrid,Fedpival. Almussafes,Pascual Calabuig. Val\u00e8ncia",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/6d5d0899-5baf-42e5-a0d3-f5e8a5bafa97_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "965a50a8da46202c4e19db37793f94f1"
        },
        {
            "title": "El Marat\u00f3n deja 27 millones en Val\u00e8ncia",
            "author": "Pilar L\u00f3pez",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:51",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.levante-emv.com/deportes/2023/03/03/maraton-deja-27-millones-valencia-84035617.html",
            "clean_url": "levante-emv.com",
            "excerpt": "El Marat\u00f3n Valencia Trinidad Alfonso presenta el informe realizado por el Ivie sobre el impacto econ\u00f3mico de la \u00faltima edici\u00f3n con un nuevo r\u00e9cord",
            "summary": "El Marat\u00f3n Valencia Trinidad Alfonso present\u00f3 ayer el informe sobre el impacto econ\u00f3mico de la pasada edici\u00f3n, celebrada en diciembre de 2022. El informe, un a\u00f1o m\u00e1s ha sido elaborado por el Ivie, Instituto Valenciano de Investigaci\u00f3n Econ\u00f3mica, en cuya sede presentaba las conclusiones su director adjunto de Investigaci\u00f3n, Joaqu\u00edn Maudos, responsable del estudio elaborado junto a Eva Benages. Al acto asistieron tambi\u00e9n el concejal de , Javier Mateo; el director de la Fundaci\u00f3n Trinidad Alfonso, Juan Miguel G\u00f3mez y el presidente de Correcaminos, Paco Borao.",
            "rights": "levante-emv.com",
            "rank": 13334,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Efe. Madrid,Fedpival. Almussafes,Pascual Calabuig. Val\u00e8ncia,Pilar L\u00f3pez",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/f3fb0cdc-ba9d-4545-aa1d-2506336e9584_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "793b1634c205cb2d9530212caf1e1f2f"
        },
        {
            "title": "Los cuartos de final, en riesgo para Cristina Ouvi\u00f1a",
            "author": "P.C. Val\u00e8ncia",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:51",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.levante-emv.com/deportes/2023/03/03/cuartos-final-riesgo-cristina-ouvina-84035631.html",
            "clean_url": "levante-emv.com",
            "excerpt": "La base se perder\u00e1 los \u00abpr\u00f3ximos partidos\u00bb, aunque, seg\u00fan el club, es duda para la eliminatoria ante el Schio",
            "summary": "Cristina Ouvi\u00f1a causar\u00e1 baja en los \u00abpr\u00f3ximos partidos\u00bb como consecuencia de una \u00abafectaci\u00f3n del ligamento lateral de su rodilla\u00bb izquierda, sufrida frente al Olympiacos el mi\u00e9rcoles en la \nEuroliga\n. Entre los encuentros que se avecinan se enmarca el inicio de los cuartos de final de la competici\u00f3n europea, ante el Famila Schio, programado para el 14 de marzo. La jugadora aragonesa se perder\u00e1 seguro las pr\u00f3ximas citas en la LF Endesa, con el Tenerife, ma\u00f1ana, s\u00e1bado 4, y con el Innova-tsn Legan\u00e9s, el jueves 9.",
            "rights": "levante-emv.com",
            "rank": 13334,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Efe. Madrid,Fedpival. Almussafes,P.C. Val\u00e8ncia,Pascual Calabuig. Val\u00e8ncia",
            "media": "https://www.levante-emv.com/images/og-facebook/levante-emv.jpg?id=0-173-0",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "9e65b7c1e9f571e7bce714aa4040bbe0"
        },
        {
            "title": "93-74: Mirotic pone la quinta ante el Zalgiris",
            "author": "Juan Carlos Laviana",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:51",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lne.es/deportes/deporte-astur/2023/03/03/93-74-mirotic-pone-quinta-84034370.html",
            "clean_url": "lne.es",
            "excerpt": "Dami\u00e1n Quintero (actual plata ol\u00edmpica), Iv\u00e1n Leal, \u00d3scar V\u00e1zquez y Lino G\u00f3mez dar\u00e1n ma\u00f1ana a partir de las 16.00 horas en el polideportivo de Grao un curso de k\u00e1rate con la intenci\u00f3n de recaudar\u2026",
            "summary": "Dami\u00e1n Quintero (actual plata ol\u00edmpica), Iv\u00e1n Leal, \u00d3scar V\u00e1zquez y Lino G\u00f3mez dar\u00e1n ma\u00f1ana a partir de las 16.00 horas en el polideportivo de Grao un curso de k\u00e1rate con la intenci\u00f3n de recaudar fondos para la investigaci\u00f3n del ELA.\n\n \n \n El Bar\u00e7a encaden\u00f3 ayer la quinta victoria consecutiva en la Euroliga al derrotar de forma holgada al Zalgiris Kaunas (93-74) en un partido que los azulgranas dominaron en los tres \u00faltimos cuartos, impulsados en ataque por los 28 puntos de Mirotic.",
            "rights": "lne.es",
            "rank": 15147,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Javier Cuartas,Jos\u00e9 Luis Salinas,Juan Carlos Laviana,La Nueva Espa\u00f1a,R. Valle",
            "media": "https://www.lne.es/images/og-facebook/lne.jpg?id=0-173-0",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "07cc90acb06c3e305945df936aceb702"
        },
        {
            "title": "La Atl\u00e9tica s\u00ed tiene \"abuelo\": con 37 a\u00f1os, Jos\u00e9 Carlos Hern\u00e1ndez sigue disfrutando como cuando empez\u00f3",
            "author": "No\u00e9 Men\u00e9ndez",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:51",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lne.es/deportes/deporte-astur/2023/03/03/atletica-abuelo-37-anos-jose-84034227.html",
            "clean_url": "lne.es",
            "excerpt": "El extremo gijon\u00e9s es parte del gran momento que est\u00e1n viviendo los avilesinos",
            "summary": "\"Lo s\u00e9, soy el abuelo del equipo\". Animado y en tono de broma, Jos\u00e9 Carlos Hern\u00e1ndez sigue transmitiendo a sus 37 a\u00f1os la misma pasi\u00f3n por el balonmano que el primer d\u00eda. El gijon\u00e9s es la nota discordante dentro de la Atl\u00e9tica Avilesina, un grupo joven que esta temporada est\u00e1 brillando en Primera Nacional. En los 21 encuentros que llevan disputados, solo han ca\u00eddo una vez. Su \u00faltimo partido, ante el Congesa, sirve para mostrar la superioridad de los avilesinos. Los de Guillermo Artime se pusieron las botas y se impusieron a los salmantinos por 20 goles de diferencia (26-46).",
            "rights": "lne.es",
            "rank": 15147,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Javier Cuartas,Jos\u00e9 Luis Salinas,Juan Carlos Laviana,No\u00e9 Men\u00e9ndez,R. Valle",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/dce3b3d2-bce7-4ae5-bc63-87e1e3f3eb79_16-9-aspect-ratio_default_0_x890y371.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "ad092a21b6f3e030efb4830612722b5e"
        },
        {
            "title": "Roger Brugu\u00e9 renueva hasta 2026",
            "author": "Pascual Calabuig. Val\u00e8ncia",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:51",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.levante-emv.com/deportes/2023/03/03/roger-brugue-renueva-2026-84035634.html",
            "clean_url": "levante-emv.com",
            "excerpt": "El Levante UD apuesta por el atacante, gran revelaci\u00f3n del equipo y actualmente de baja por lesi\u00f3n",
            "summary": "Est\u00e1 lesionado y se le echa mucho de menos en el verde, pero Roger Brugu\u00e9 sigue siendo uno de los grandes activos del Levante. El club mantiene su apuesta por \u00e9l tras el buen rendimiento que estaba ofreciendo antes de lesionarse y ha estirado su contrato hasta el 30 de junio de 2026. Este \u00faltimo a\u00f1o, eso s\u00ed, es opcional por parte del club.\n\n \n El catal\u00e1n hab\u00eda firmado hasta 2025 cuando lleg\u00f3 libre del N\u00e0stic de Tarragona en verano de 2021. Tras una cesi\u00f3n para foguearse en el Mirand\u00e9s se incorpor\u00f3 este curso a la plantilla granota, aportando la ventaja de estar adaptado a la categor\u00eda.",
            "rights": "levante-emv.com",
            "rank": 13334,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Efe. Madrid,Fedpival. Almussafes,Pascual Calabuig. Val\u00e8ncia",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/4be6b946-30cb-48fe-a2f8-27e4da18bf11_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "e97df2c168a16bdc88c9cd5fe98ecd00"
        },
        {
            "title": "Atoumane Diagne: 'Podemos mejorar en defensa, as\u00ed se ganan campeonatos'",
            "author": "Mar\u00eda Varela",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:50",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.laopinioncoruna.es/deportes/deporte-corunes/2023/03/03/atoumane-diagne-mejorar-defensa-ganan-84028097.html",
            "clean_url": "laopinioncoruna.es",
            "excerpt": "'A los racistas hay que echarlos, no tienen sitio ni en el baloncesto ni en el deporte'",
            "summary": "Atoumane Diagne\n (Dakar (Senegal), 1998) est\u00e1 acostumbrado a que sus\n 215 cent\u00edmetros\n llamen la atenci\u00f3n. Un cuerpo predestinado para el baloncesto por m\u00e1s que \u00e9l lo intentara en el f\u00fatbol como portero. El p\u00edvot del Leyma atraviesa uno de sus mejores momentos despu\u00e9s de dar por olvidadas dos lesiones de rodilla que el a\u00f1o pasado le impidieron rendir al m\u00e1ximo. En \nOurense\n, la \u00faltima jornada, \nbati\u00f3 su r\u00e9cord de anotaci\u00f3n con 21 puntos \ny ya tiene hambre de m\u00e1s en un tramo final de la competici\u00f3n regular que prev\u00e9 muy duro y en el que el equipo luchar\u00e1 por el factor cancha en el play off.",
            "rights": "laopinioncoruna.es",
            "rank": 40788,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Ana Carro,Marta Otero May\u00e1n,Mar\u00eda De La Huerta,Mar\u00eda Varela",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/ba338d62-a80f-4fc1-94d4-7f805e77b0ac_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "30bda9022fc7f3dc6e97003aea642797"
        },
        {
            "title": "Elche, orgulloso de su centenario club de f\u00fatbol",
            "author": "Luis Mensiola",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:47",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.informacion.es/deportes/2023/03/03/elche-orgulloso-centenario-club-futbol-84025527.html",
            "clean_url": "informacion.es",
            "excerpt": "En la Rotonda de la Afici\u00f3n luce ya la bandera del Centenario. Hasta final de temporada, Club y Ayuntamiento han acordado que as\u00ed sea. Ayer visitaban el lugar el alcalde, Carlos Gonz\u00e1lez, el\u2026",
            "summary": ", orgulloso de su centenario club de f\u00fatbol | SONIA ARCOS / ECF\n \n\n\n \n En la Rotonda de la Afici\u00f3n luce ya la bandera del Centenario. Hasta final de temporada, Club y Ayuntamiento han acordado que as\u00ed sea. Ayer visitaban el lugar el alcalde, Carlos Gonz\u00e1lez, el presidente del \n\n, Joaqu\u00edn Buitrago, el concejal de , Vicente Alberola, la edil de Urbanismo, Ana Arabid,y el presidente de la Federaci\u00f3n de Pe\u00f1as, David Aranda.",
            "rights": "informacion.es",
            "rank": 44214,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Informaci\u00f3n,Luis Mensiola",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/ead2b09e-fa50-43e8-bbd4-97028167fe81_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "ee8cdb7868f191fe3c9a73c17bef2a28"
        },
        {
            "title": "Situaci\u00f3n l\u00edmite en los polideportivos de Ciutadella",
            "author": "Joan Juanico",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:01",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.menorca.info/deportes/polideportivo/2023/03/03/1892273/situacion-limite-polideportivos-ciutadella.html",
            "clean_url": "menorca.info",
            "excerpt": "Al cierre del \u2018Sant Joan', sin la cubierta, se le unen la clausura temporal del anexo y parte de una pista del Pavell\u00f3. La paciencia de los clubes deportivos usuarios de las pistas del Pavell\u00f3\u2026",
            "summary": "El anexo este jueves por la tarde, con las visibles goteras | \nJ.J.\n \n \n \n \n \n \n \nJoan Juanico\n03/03/23 4:00\n \n \n \n \n \n \n \n \nLa paciencia de los clubes deportivos usuarios de las pistas del \nPavell\u00f3 Municipal de \nCiutadella\n, del anexo y del \nPoliesportiu Sant Joan\n empieza a agotarse. Y m\u00e1s desde esta misma semana de temporal de lluvias y viento, en la que desde el s\u00e1bado, casi no se ha podido ni entrenar ni competir con cierta normalidad en estos complejos deportivos. Situaci\u00f3n del \npolideportivo\n del IES Maria \u00c0ngels Cardona\n aparte\u2013 con la cubierta todav\u00eda pendiente de colocar y la pista deterior\u00e1ndose d\u00eda a d\u00eda\u2013 ahora los problemas graves de \ngoteras\n azotan, tanto al \u2018poli' viejo como al contiguo.",
            "rights": "menorca.info",
            "rank": 153217,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Joan Juanico",
            "media": "https://men.gsstatic.es/sfAttachPlugin/facebook/2307743.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@esdiarimenorca",
            "_score": null,
            "_id": "3d87e2d0f8d762159f0d9219565b01f1"
        },
        {
            "title": "Bronce de Espa\u00f1a en grappling para un gran Borja Aguil\u00f3",
            "author": "Joan Juanico",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:01",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.menorca.info/deportes/polideportivo/2023/03/03/1892285/bronce-espana-grappling-para-gran-borja-aguilo.html",
            "clean_url": "menorca.info",
            "excerpt": "El competidor de Ciutadella se corona junto a los mejores en Castell\u00f3n de la Plana y ya piensa \u00aben el oro del 2024\u00bb. Castell\u00f3n de la Plana acogi\u00f3 un Campeonato de Espa\u00f1a de Grappling y Grappling Gi\u2026",
            "summary": "El competidor de Ciutadella, orgulloso con su medalla de bronce lograda en Castell\u00f3n de la Plana | \nB.A.T.\n \n \n \n \n \n \n \nJoan Juanico\n03/03/23 4:00\n \n \n \n \n \n \n \n \nCastell\u00f3n de la Plana acogi\u00f3 un\n Campeonato de Espa\u00f1a\n de \n\n y Gi que habl\u00f3 menorqu\u00edn. Asist\u00edan los luchadores que previamente hab\u00edan obtenido medalla en los campeonatos de su respectivas comunidades aut\u00f3nomas y solo dos menorquines formaron parte de la Selecci\u00f3 Balear; los ciutadellencs \nJuan de Dios Huertas\n, en la categor\u00eda Veteranos B (+40 a\u00f1os) y \nBorja Aguil\u00f3\n en S\u00e9nior (+21 a\u00f1os).",
            "rights": "menorca.info",
            "rank": 153217,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Joan Juanico",
            "media": "https://men.gsstatic.es/sfAttachPlugin/facebook/2307777.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@esdiarimenorca",
            "_score": null,
            "_id": "0dcfaf2b844c253521d9831d7d8261d8"
        },
        {
            "title": "Wanda estar\u00e1 en playoff y Portero, con problemas",
            "author": "Joan Juanico",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:01",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.menorca.info/deportes/voleibol/2023/03/03/1892283/wanda-estara-playoff-portero-problemas.html",
            "clean_url": "menorca.info",
            "excerpt": "La colombiana apura su vuelta a las pistas tras meses de baja; la almeriense peligra \u00abgravemente\u00bb para este s\u00e1bado en casa. El Avarca de Menorca trabaja de manera intensa durante toda la semana con la\u2026",
            "summary": "Amelia Portero, en el encuentro ante el Tenerife, en casa | \nLlu\u00eds Comellas\n \n \n \n \n \n \n \nJoan Juanico\n03/03/23 4:00\n \n \n \n \n \n \n \n \nEl\n \nAvarca de Menorca\n trabaja de manera intensa durante toda la semana con la clara intenci\u00f3n de revertir la situaci\u00f3n despu\u00e9s de caer a las primeras de cambio en la Copa de la Reina ante el CV Kiele y la semana pasada en Gran Canaria, en su retorno a la \nLiga Iberdrola\n. Y lo hacen las menorquinas todav\u00eda sin el concurso ni de la opuesta colombiana,\n \nWanda Banguero\n, ni de la atacante-receptora almeriense, \nAmelia Portero\n.",
            "rights": "menorca.info",
            "rank": 153217,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Joan Juanico",
            "media": "https://men.gsstatic.es/sfAttachPlugin/facebook/2307775.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@esdiarimenorca",
            "_score": null,
            "_id": "5a37b536157e429855a5c10c921b9288"
        },
        {
            "title": "De Mi\u00f1aur avanza a las semifinales del Abierto Mexicano",
            "author": "AP Noticias",
            "published_date": "2023-03-03 02:19:53",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.independentespanol.com/deportes/de-minaur-avanza-a-las-semifinales-del-abierto-mexicano-b2293305.html",
            "clean_url": "independentespanol.com",
            "excerpt": "Alex De Mi\u00f1aur derrota 6-2, 6-2 a Taro Daniel y se clasifica a las semifinales del Abierto Mexicano de Tenis donde espera al ganador del partido entre Matteo Berrettini y Hulger Rune",
            "summary": "Alex De Mi\u00f1aur derrot\u00f3 6-2, 6-2 a Taro Daniel el jueves por la noche y se clasific\u00f3 a las semifinales del Abierto Mexicano de Tenis.\nEl australiano, octavo preclasificado en el torneo mexicano se enfrentar\u00e1 al ganador del partido entre Matteo Berrettini y Hulger Rune, que se realizaba m\u00e1s tarde.\nDe Mi\u00f1aur, de 24 a\u00f1os, se clasific\u00f3 a cuartos de final por tercer torneo consecutivo. Antes lo hizo en Rotterdam y Marsella. \nEn otro resultado, el s\u00e9ptimo preclasificado Tommy Paul venci\u00f3 a Mckenzie McDonald 6-2, 6-2 en un duelo de raquetas estadounidenses y se meti\u00f3 a semifinales.",
            "rights": "independentespanol.com",
            "rank": 117964,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "AP Noticias",
            "media": "https://static.independent.co.uk/2023/03/03/02/ACAPULCO_61093.jpg?quality=75&width=1200&auto=webp",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@IndyEspanol",
            "_score": null,
            "_id": "8a99f4e03cbc272dc849005db6426e96"
        },
        {
            "title": "Millonarios en Copa Libertadores: qui\u00e9n ser\u00e1 el pr\u00f3ximo rival y cu\u00e1ndo vuelve a jugar",
            "author": "As.com",
            "published_date": "2023-03-03 02:08:25",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://colombia.as.com/futbol/millonarios-en-copa-libertadores-quien-sera-el-proximo-rival-y-cuando-vuelve-a-jugar-n/",
            "clean_url": "as.com",
            "excerpt": "Millonarios venci\u00f3 2-1 a Universidad Cat\u00f3lica de Ecuador y clasific\u00f3 a la tercera fase previa de Copa Libertadores. Atl\u00e9tico Mineiro, su pr\u00f3ximo rival.",
            "summary": "Juan David Beetar Pe\u00f1uela\nMillonarios sigue con vida en la Copa Libertadores 2023. Este jueves 2 de marzo, \nel equipo colombiano venci\u00f3 2-1 a Universidad Cat\u00f3lica de Ecuador\n en El Camp\u00edn de Bogot\u00e1 y \navanz\u00f3 a la tercera ronda del torneo internacional, la \u00faltima antes de la fase de grupos.\nLeonardo Castro y Daniel Cata\u00f1o anotaron los goles que le dieron la clasificaci\u00f3n a los dirigidos por Alberto Gamero\n, teniendo en cuenta que en el juego de ida hab\u00edan igualado sin goles en el estadio Rodrigo Paz Delgado de Quito.",
            "rights": "as.com",
            "rank": 2090,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "As.com",
            "media": "https://img.asmedia.epimg.net/resizer/Ol4ec1an_rsczH1UZjME9zBiEsk=/644x362/filters:focal(615x418:625x428)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/diarioas/5J3BF6PKQFEZHDDLL63RU56A7I.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@AS_Colombia",
            "_score": null,
            "_id": "ee66007138101f467195de3ba3b752ae"
        },
        {
            "title": "La molestia de la figura de la U: 'Me voy caliente; es una l\u00e1stima'",
            "author": "Felipe Silva",
            "published_date": "2023-03-03 02:01:20",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://chile.as.com/futbol/la-molestia-de-la-figura-de-la-u-me-voy-caliente-es-una-lastima-n/",
            "clean_url": "as.com",
            "excerpt": "Leandro Fern\u00e1ndez charl\u00f3 con TNT Sports luego de la igualdad con Uni\u00f3n La Calera: 'Creo que fuimos dominadores del partido'.",
            "summary": "DRAGOMIR YANKOVIC\nDRAGOMIR YANKOVIC/PHOTOSPORT\nLeandro Fern\u00e1ndez, delantero de Universidad de Chile, dialog\u00f3 con TNT Sports tras el empate 1-1 con Uni\u00f3n La Calera y demostr\u00f3 molestia. \nEl argentino, quien justamente anot\u00f3 en Santa Laura, quer\u00eda sumar de a tres antes de visitar a .\n'Me voy re caliente. La verdad es que necesit\u00e1bamos estos tres puntos para seguir sumando\n, pero bueno. El equipo hizo un gran esfuerzo y ah\u00ed en un lateral nos convierten. Es una l\u00e1stima, se nos escap\u00f3 ah\u00ed. Creo que fuimos dominadores del partido', expres\u00f3 el ariete.",
            "rights": "as.com",
            "rank": 2090,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Felipe Silva",
            "media": "https://img.asmedia.epimg.net/resizer/TPos4ZVsBc1VO1H6yJKj-ZeHFxE=/644x362/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/diarioas/FDAJWRTTHFDSNPJIC33Z4J3Y24.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@ASChile",
            "_score": null,
            "_id": "f0fab9054bbdd8f88b43011259e4d904"
        },
        {
            "title": "En el adi\u00f3s a Fontaine, una m\u00e1quina de hacer goles",
            "author": "Luis Carlos Peris",
            "published_date": "2023-03-03 01:53:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.diariodesevilla.es/deportes/adios-Fontaine-maquina-hacer-goles_0_1771025043.html",
            "clean_url": "diariodesevilla.es",
            "excerpt": "Sus trece goles en el Mundial que vio nacer a Pel\u00e9 es una marca todav\u00eda no superada",
            "summary": "CON la muerte de Just Fontaine se nos va el mejor pichichi en un Mundial. Aunque Gerd Muller, Ronaldo y Klose superaron los trece goles del franc\u00e9s, el hecho de que \u00e9ste lo consiguiera en un solo Mundial lo tienen en lo m\u00e1s alto del pedestal de goleadores mundialistas. Just Fontaine (Marrakech 1933) fue el ariete de Francia en el Mundial de Pel\u00e9, el disputado en 1958 en Suecia y socio ideal de Raymond Kopa en el Stade Reims.\n\n\nTrece goles en s\u00f3lo seis partidos, que fueron los que Francia jug\u00f3 en Suecia 58, siempre han sido considerados como uno de los grandes sucesos en la historia del f\u00fatbol.",
            "rights": "diariodesevilla.es",
            "rank": 17233,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Diario De Sevilla,Luis Carlos Peris",
            "media": "https://www.diariodesevilla.es/static/JOLContent/images/sevilla.png",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@diariosevilla",
            "_score": null,
            "_id": "ea11938e967147ed892177a89f188994"
        },
        {
            "title": "Un \u2018Globo' inflado: radiograf\u00eda de Hurac\u00e1n, pr\u00f3ximo rival de Sporting Cristal en la Copa Libertadores",
            "author": "Roy Galdos S\u00e1nchez",
            "published_date": "2023-03-03 01:31:41",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://depor.com/futbol-peruano/copa-libertadores/sporting-cristal-vs-huracan-idea-de-juego-de-diego-dabove-mejores-jugadores-fortalezas-y-debilidades-del-globo-proximo-rival-de-los-rimenses-en-la-fase-3-de-copa-libertadores-2023-tiago-nunes-federico-fattori-matias-coccaro-nicolas-cordero-deportes-noticia/",
            "clean_url": "depor.com",
            "excerpt": "El equipo dirigido por Diego Dabove elimin\u00f3 a Boston River y ser\u00e1 el rival de Sporting Cristal en la Fase 3. En Depor te mostramos un extenso an\u00e1lisis de porqu\u00e9 es uno de los mejores equipos del\u2026",
            "summary": "sufri\u00f3 para clasificar a la Fase 3 de la \n 2023\n, pero finalmente consigui\u00f3 el primer objetivo de la temporada tras vencer a Nacional de Asunci\u00f3n por un marcador global del 5-2. Esta nueva instancia ser\u00e1 decisiva para los rimenses, pues est\u00e1n a un solo paso de ingresar a la fase de grupos del torneo continental. El rival ser\u00e1 \n\n de Argentina, que el \u00faltimo mi\u00e9rcoles elimin\u00f3 a Boston River al ganar por la m\u00ednima diferencia en el estadio Tom\u00e1s Adolfo Duc\u00f3.\nA diferencia de Nacional, el \u2018Globito' es un equipo que se caracteriza por tener un estilo de mayor control del esf\u00e9rico y que a su vez combina el juego vertical por las bandas.",
            "rights": "depor.com",
            "rank": 35696,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Roy Galdos S\u00e1nchez",
            "media": "https://depor.com/resizer/WBiZz6sG5TzyYCbpXeytyf_MFvI=/980x528/smart/filters:format(jpeg):quality(75)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/elcomercio/3FJCPPMB3VGU7KLXO7F3M2HXQY.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "tuitdepor",
            "_score": null,
            "_id": "91d51253dc097d1c589a8591696f9a64"
        },
        {
            "title": "Zach Eflin da buena primera impresi\u00f3n con los Rays",
            "author": "Stephen Hawkins",
            "published_date": "2023-03-03 01:31:37",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.independentespanol.com/deportes/zach-eflin-da-buena-primera-impresion-con-los-rays-b2293296.html",
            "clean_url": "independentespanol.com",
            "excerpt": "Zach Eflin deja una buena primera impresi\u00f3n con los Rays de Tampa Bay",
            "summary": "El agente libre m\u00e1s costoso en la historia de \nTampa Bay dio\n una buena primera impresi\u00f3n con los Rays. \nZach Eflin ponch\u00f3 a tres de los cuatro bateadores de los \nMellizos de Minnesota\n a quienes enfrent\u00f3 el jueves en su primera apertura de la pretemporada, un juego disputado en el Tropicana Field. El derecho firm\u00f3 un contrato de tres a\u00f1os y 40 millones de d\u00f3lares durante el receso posterior a la campa\u00f1a pasada, la mayor cantidad de dinero que los Rays han dado a un agente libre. \n'Me sent\u00ed muy bien', coment\u00f3 Eflin.",
            "rights": "independentespanol.com",
            "rank": 117964,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Stephen Hawkins",
            "media": "https://static.independent.co.uk/2023/03/03/01/PRETEMPORADA_29198.jpg?quality=75&width=1200&auto=webp",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@IndyEspanol",
            "_score": null,
            "_id": "1fa054aaa2fe3d22333b38b260b48f60"
        },
        {
            "title": "Albert Soler conspir\u00f3 con Javier Tebas para echar a Rubiales y quedarse como presidente de la RFEF",
            "author": "David Vicente",
            "published_date": "2023-03-03 01:27:41",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elespanol.com/deportes/futbol/20230303/albert-soler-javier-tebas-rubiales-presidente-rfef/745425877_0.html",
            "clean_url": "elespanol.com",
            "excerpt": "El director de deportes del Bar\u00e7a en los a\u00f1os del 'caso Negreira' se ali\u00f3 con el presidente de LaLiga para asaltar la Federaci\u00f3n.",
            "summary": "\"Un hombre con responsabilidad gubernamental conoc\u00eda los hechos y no los denunci\u00f3\". Con esa frase Andreu Camps, secretario general de la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol, puso a Albert Soler en el centro de la investigaci\u00f3n por el 'caso Negreira'. Tal y como public\u00f3 EL ESPA\u00d1OL, el exdirector general de deportes del Consejo Superior de Deportes fue interrogado a petici\u00f3n de la Fiscal\u00eda de Barcelona por los pagos del F\u00fatbol Club Barcelona al vicepresidente de los \u00e1rbitros.\n\nAlbert Soler conoc\u00eda el acuerdo con Jos\u00e9 Mar\u00eda Enr\u00edquez Negreira debido a que ocup\u00f3 el puesto de director de deportes profesionales del F\u00fatbol Club Barcelona entre 2014 y 2021.",
            "rights": "elespanol.com",
            "rank": 2968,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "David Vicente,Jorge Calabr\u00e9s",
            "media": "https://s1.eestatic.com/2023/03/03/deportes/futbol/745685426_231353655_1200x630.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@elespanolcom",
            "_score": null,
            "_id": "f48527dc43820507c61b8d06907287cd"
        },
        {
            "title": "Estrada Fern\u00e1ndez fue el \u00e1rbitro que no contest\u00f3 a la RFEF sobre Negreira: su querella frena a la Fiscal\u00eda",
            "author": "David Vicente",
            "published_date": "2023-03-03 01:25:58",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elespanol.com/deportes/futbol/20230303/estrada-fernandez-no-contesto-rfef-negreira-fiscalia/745675428_0.html",
            "clean_url": "elespanol.com",
            "excerpt": "Crecen las dudas sobre el verdadero objetivo de su denuncia. No respondi\u00f3 ni a la Federaci\u00f3n ni a sus compa\u00f1eros.",
            "summary": "Andreu Camps, secretario general de la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol, se\u00f1al\u00f3 en la rueda de prensa junto a Luis Medina Cantalejo, presidente del Comit\u00e9 T\u00e9cnico de \u00c1rbitros, que todos los colegiados \"menos uno\" hab\u00edan colaborado en la investigaci\u00f3n por el 'caso Negreira'. \"A ese que falta se le ha requerido expresamente. Nada aport\u00f3 en ninguno de los dos plazos que se le se\u00f1alaron. Se est\u00e1 viendo c\u00f3mo se procede ante el hecho\", se\u00f1al\u00f3.\n\nEL ESPA\u00d1OL puede confirmar que el \u00e1rbitro que no complet\u00f3 el formulario que envi\u00f3 el CTA fue Xavier Estrada Fern\u00e1ndez.",
            "rights": "elespanol.com",
            "rank": 2968,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "David Vicente,Jorge Calabr\u00e9s",
            "media": "https://s1.eestatic.com/2023/03/03/deportes/futbol/745685433_231353653_1200x630.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@elespanolcom",
            "_score": null,
            "_id": "99c3f5f6dc3fc53ea190edc1e1f16663"
        }
    ],
    "user_input": {
        "lang": [
            "es"
        ],
        "not_lang": null,
        "countries": [
            "ES"
        ],
        "not_countries": null,
        "page": 4,
        "size": 20,
        "sources": null,
        "not_sources": [],
        "topic": "sport",
        "from": "2023-02-17 09:44:42"
    }
}