{
    "status": "ok",
    "total_hits": 7318,
    "page": 5,
    "total_pages": 366,
    "page_size": 20,
    "articles": [
        {
            "title": "El plan de la afici\u00f3n del Valencia: declarar el club 'Bien de Inter\u00e9s Cultural' para acabar con Peter Lim",
            "author": "Europa Press",
            "published_date": "2023-03-03 01:15:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elespanol.com/deportes/futbol/20230303/valencia-declarar-bien-interes-cultural-peter-lim/745425832_0.html",
            "clean_url": "elespanol.com",
            "excerpt": "La plataforma Libertad VCF ha elevado esta petici\u00f3n con el apoyo del Ayuntamiento hasta la Generalitat para controlar a su pol\u00e9mico propietario.",
            "summary": "El Valencia se encuentra sumido en el desastre desde hace ya muchos a\u00f1os. El conjunto che, a pesar de ser un hist\u00f3rico de La Liga, se encuentra pasando uno de los baches m\u00e1s importantes de su historia. Ya no solo a nivel deportivo, sino sobre todo a escala institucional. Hace menos de cuatro a\u00f1os, en el 2019, celebraron su centenario. Y ahora se encuentran en una situaci\u00f3n cr\u00edtica que ni los m\u00e1s antiguos del lugar recuerdan.\n\nTodo este caos est\u00e1 provocado por la tiran\u00eda que se vive en la capital del Turia desde la llegada en el mes de octubre del a\u00f1o 2014 de su actual accionista mayoritario, el pol\u00e9mico Peter Lim.",
            "rights": "elespanol.com",
            "rank": 2968,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Borja S\u00e1nchez,Europa Press",
            "media": "https://s1.eestatic.com/2023/03/02/deportes/futbol/745436365_231353641_1200x630.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@elespanolcom",
            "_score": null,
            "_id": "d1238e45dfefdca59e98b9024e260ec3"
        },
        {
            "title": "Instan a Premier a revisar acuerdo Newcastle-Arabia Saud\u00ed",
            "author": "Graham Dunbar",
            "published_date": "2023-03-03 01:06:21",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.independentespanol.com/deportes/instan-a-premier-a-revisar-acuerdo-newcastlearabia-saudi-b2293293.html",
            "clean_url": "independentespanol.com",
            "excerpt": "La Liga Premier enfrenta ahora exigencias para revisar una promesa legalmente vinculante que hicieron los due\u00f1os del club ingl\u00e9s Newcastle en 2021, acerca de que un fondo soberano de Arabia Saud\u00ed\u2026",
            "summary": "La Liga Premier enfrenta ahora exigencias para revisar una promesa legalmente vinculante que hicieron los due\u00f1os del club ingl\u00e9s Newcastle en 2021, acerca de que un fondo soberano de \nArabia Saud\u00ed\n estar\u00eda separado del gobierno de ese pa\u00eds.\nUn documento presentado ante una corte estadounidense por abogados de la liga LIV Golf, apoyada por Arabia Saud\u00ed, afirma que el Fondo de Inversiones P\u00fablicas deber\u00eda ser considerado 'un Estado extranjero'. El documento fue presentado en un caso contra la Gira de la \nPGA y\n se revel\u00f3 esta semana.",
            "rights": "independentespanol.com",
            "rank": 117964,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Graham Dunbar",
            "media": "https://static.independent.co.uk/2023/03/03/01/NEWCASTLE-ARABIA_SAUD%C3%8D_97107.jpg?quality=75&width=1200&auto=webp",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@IndyEspanol",
            "_score": null,
            "_id": "ff66eb07281199c8fb1118fb06bc6d06"
        },
        {
            "title": "Al ritmo de 'Corrupci\u00f3n en la Federaci\u00f3n' la afici\u00f3n expresa su rechazo",
            "author": "Gabriel Inojosa",
            "published_date": "2023-03-03 01:00:59",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.mundiario.com/articulo/deportes/cantico-corrupcion-federacion-aficion-expresa-rechazo/20230303015959263912.html",
            "clean_url": "mundiario.com",
            "excerpt": "Sucedi\u00f3 en el partido ante el UD Almer\u00eda en el Power Horse Stadium y se repite ante el Real Madrid en el Santiago Bernab\u00e9u. Es la manifestaci\u00f3n genuina del aficionado espa\u00f1ol.",
            "summary": "Rechazo total.\n Tras la explosi\u00f3n del esc\u00e1ndalo del Bar\u00e7agate el equipo es recibido en todos los estadios del f\u00fatbol espa\u00f1ol con el c\u00e1ntico 'Corrupci\u00f3n en la Federaci\u00f3n', una manifestaci\u00f3n genuina con el cual muestra su repudio tras la apertura de la investigaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda por presuntos pagos de sobornos del equipo azulgrana a quien fuera el vicepresidente del Comit\u00e9 T\u00e9cnico de \u00c1rbitros (CTA).\n\n\nEl Bar\u00e7a sac\u00f3 una victoria de 0-1 ante el Real Madrid con mucha garra y pocos m\u00e9ritos\n, pero tal parece que el contexto extradeportivo no le es ajeno.",
            "rights": "mundiario.com",
            "rank": 120487,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Gabriel Inojosa,MUNDIARIO",
            "media": "https://www.mundiario.com/media/mundiario/images/2023/03/03/2023030301585879320.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@mundiario",
            "_score": null,
            "_id": "ea6cd710acf1d12fddcb5cc7d02d32ef"
        },
        {
            "title": "Ben, a semifinales",
            "author": "Redacci\u00f3n",
            "published_date": "2023-03-03 01:00:52",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.atlantico.net/articulo/deportes/ben-a-semifinales/20230303011752971358.html",
            "clean_url": "atlantico.net",
            "excerpt": "El viveirense fue segundo en su serie y Toimil qued\u00f3 eliminada",
            "summary": "El gallego Adri\u00e1n Ben, con el tercer mejor tiempo de la primera ronda clasificatoria, y el alicantino Javier Mir\u00f3n, con el cuarto, lograron ayer el pase a las semifinales de 800 metros de los Europeos de pista cubierta de Estambul, de los que se despidi\u00f3 el leon\u00e9s Sa\u00fal Ord\u00f3\u00f1ez, vigente campe\u00f3n de Espa\u00f1a. El gran dominador de la primera ronda fue el bosnio Amel Tuka, subcampe\u00f3n del mundo de 800 al aire libre en Doha 2019, que cosech\u00f3 un tiempo de 1:47.22, solo dos cent\u00e9simas m\u00e1s r\u00e1pido que el italiano Catalin Tecuceanu.",
            "rights": "atlantico.net",
            "rank": 96835,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Atl\u00e1ntico,Redacci\u00f3n",
            "media": "https://www.atlantico.net/media/atlantico/images/2023/03/03/2023030301173562552.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@AtlanticoDiario",
            "_score": null,
            "_id": "8432b5641844293909b7986d557bc64c"
        },
        {
            "title": "Alberto Freire: 'Estar\u00edamos muy contentos con un podio de Alonso en Bar\u00e9in\"",
            "author": "Javier Campa",
            "published_date": "2023-03-03 01:00:45",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.atlantico.net/articulo/deporte-local/alberto-freire-estariamos-muy-contentos-podio-alonso-barein/20230303012745971372.html",
            "clean_url": "atlantico.net",
            "excerpt": "El Mundial de F\u00f3rmula 1 empieza hoy en Bar\u00e9in y entre sus protagonistas menos vi...",
            "summary": "El Mundial de F\u00f3rmula 1 empieza hoy en Bar\u00e9in y entre sus protagonistas menos visibles -pero imprescindibles para que los pilotos puedan ponerse al volante de semejantes b\u00f3lidos- se encuentra Alberto Freire. Con s\u00f3lo 26 a\u00f1os, el joven ingeniero vigu\u00e9s entr\u00f3 la temporada pasada en el equipo Aston Martin y este curso trabaja con Fernando Alonso, que quiere volver a pelear por ganar carreras y ha sido una de las sorpresas en los test de pretemporada.\n \nCharles Leclerc, el piloto de Ferrari, acaba de decir que se han escuchado grandes cosas de Aston Martin en esta pretemporada, \u00bfest\u00e1n contentos con el coche?\n \nDentro del equipo, la verdad es que hemos trabajado duro este invierno y estamos bastante contentos con c\u00f3mo han ido los test, pero hasta que ma\u00f1ana (por hoy) no empiece la competici\u00f3n de verdad no se va a poder saber c\u00f3mo estamos con respecto a los rivales.",
            "rights": "atlantico.net",
            "rank": 96835,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Atl\u00e1ntico,Javier Campa",
            "media": "https://www.atlantico.net/media/atlantico/images/2023/03/03/2023030301273980949.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@AtlanticoDiario",
            "_score": null,
            "_id": "768e878ba5564c78e6f3a4095300e362"
        },
        {
            "title": "El Gallego de grupos show se disputa en As Travesas",
            "author": "Redacci\u00f3n",
            "published_date": "2023-03-03 01:00:26",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.atlantico.net/articulo/deporte-local/gallego-grupos-show-disputa-travesas/20230303012226971366.html",
            "clean_url": "atlantico.net",
            "excerpt": "El pabell\u00f3n vigu\u00e9s de As Travesas ser\u00e1 este fn de semana el escenario del Campeo...",
            "summary": "El pabell\u00f3n vigu\u00e9s de As Travesas ser\u00e1 este fn de semana el escenario del Campeonato Gallego de grupos show y cuartetos, organizado por el Club Patinaxe Art\u00edstica Gondomar \u00a0y la Federaci\u00f3n Galega de Patinaxe Art\u00edstica. La competici\u00f3n se desarrollar\u00e1 ma\u00f1ana y el domingo en las categor\u00edas de Grupos Grandes, Grupos Peque\u00f1os, J\u00fanior, Cuartetos J\u00fanior y Cuartetos S\u00e9nior.\n \nEl Gallego comenzar\u00e1 ma\u00f1ana, a las 10:00 horas, con los entrenamientos de los grupos grandes y peque\u00f1os, mientras que la competici\u00f3n se iniciar\u00e1 por la tarde.",
            "rights": "atlantico.net",
            "rank": 96835,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Atl\u00e1ntico,Redacci\u00f3n",
            "media": "https://www.atlantico.net/media/atlantico/images/2023/03/03/2023030301221825603.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@AtlanticoDiario",
            "_score": null,
            "_id": "fac95605d0c82c8ca27f0ad382055e21"
        },
        {
            "title": "Luis Medina Cantalejo le pone un alto a la campa\u00f1a anitbarcelonista",
            "author": "Alejandro Rodr\u00edguez",
            "published_date": "2023-03-03 01:00:23",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.mundiario.com/articulo/deportes/luis-medina-cantalejo-pone-alto-campana-anitbarcelonista/20230303022023263915.html",
            "clean_url": "mundiario.com",
            "excerpt": "El ex \u00e1rbitro de primera divisi\u00f3n tacho de 'vergonzoso' los cuestionamientos sobre la honorabilidad de los \u00e1rbitros.",
            "summary": "Luis Medina Cantalejo, presidente del Comit\u00e9 T\u00e9cnico de \u00c1rbitros (CTA), inici\u00f3 comentando la importancia de dar la cara ante estas denuncias y critic\u00f3 posturas ego\u00edstas\n, \"Convoqu\u00e9 a toda la plantilla tras conocer la informaci\u00f3n de los medios. Mandamos un mensaje de tranquilidad, porque los partidos siguen. Era momento de dar la cara. Lamentablemente, siempre hay alguien que prefiere posturas ego\u00edstas y traidoras\".\u00a0\n\n\nDeclar\u00f3 que no hay ninguna prueba que pueda perjudicar la honestidad de los \u00e1rbitros\n.",
            "rights": "mundiario.com",
            "rank": 120487,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Alejandro Rodr\u00edguez,MUNDIARIO",
            "media": "https://www.mundiario.com/media/mundiario/images/2023/03/03/2023030302172088375.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@mundiario",
            "_score": null,
            "_id": "66cb5084338d25746054161de6ab0803"
        },
        {
            "title": "Medina Cantalejo y Camps exculpan a la Federaci\u00f3n y a los \u00e1rbitros",
            "author": "Agencias",
            "published_date": "2023-03-03 01:00:20",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.atlantico.net/articulo/deportes/medina-cantalejo-camps-exculpan-federacion-arbitros/20230303011620971356.html",
            "clean_url": "atlantico.net",
            "excerpt": "El secretario general de la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol (RFEF), Andreu Ca...",
            "summary": "El secretario general de la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol (RFEF), Andreu Camps, manifest\u00f3 ayer \"la absoluta y completa confianza\" del organismo en el colectivo arbitral pese a las informaciones relacionadas con el caso Negreira, y advirti\u00f3 que han podido \"constatar que una persona con responsabilidad gubernamental\" ten\u00eda conocimiento de los hechos y \"no lo denunci\u00f3\", y que un miembro del estamento no ha querido colaborar en el cuestionario que se envi\u00f3.\n \n\"Quiero manifestar la absoluta y completa confianza de esta RFEF y su presidente con todo el colectivo arbitral y que ninguna actuaci\u00f3n que pudiera acreditarse, incluso si la misma es objetivo de l\u00edcito penal, puede desacreditarles y hacer dudar de su plena honradez.",
            "rights": "atlantico.net",
            "rank": 96835,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Agencias,Atl\u00e1ntico",
            "media": "https://www.atlantico.net/media/atlantico/images/2023/03/03/2023030301160392663.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@AtlanticoDiario",
            "_score": null,
            "_id": "942c5217a14305afd41ce0d83100ac48"
        },
        {
            "title": "El Bar\u00e7a golpea primero con un ejercicio defensivo sobresaliente",
            "author": "Agencias",
            "published_date": "2023-03-03 01:00:09",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.atlantico.net/articulo/deportes/barca-golpea-primero-ejercicio-defensivo-sobresaliente/20230303011509971354.html",
            "clean_url": "atlantico.net",
            "excerpt": "El equipo azulgrana derrot\u00f3 al Real Madrid en la ida con un gol de Militao en propia meta",
            "summary": "El momento de inestabilidad del Barcelona se cerr\u00f3 ayer con un ejercicio defensivo sobresaliente en el estadio Santiago Bernab\u00e9u, vencedor de su segundo cl\u00e1sico consecutivo gracias a un error grave de Camavinga y la mala fortuna de Militao al marcar en su propia puerta, en un duelo de ida de semifinales de dominio improductivo del Real Madrid, sin remates a Ter Stegen.\n \nAlejado de la visi\u00f3n contemplativa del derbi, al Real Madrid le sobr\u00f3 voluntad pero le falt\u00f3 acierto en los \u00faltimos metros. Un contraste con un Barcelona que, condicionado por las circunstancias, las bajas claves de pilares como Pedri, Demb\u00e9l\u00e9 y Lewandowski, no tuvo reparos en renunciar 90 minutos a su identidad y adaptarse a una nueva.",
            "rights": "atlantico.net",
            "rank": 96835,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Agencias,Atl\u00e1ntico",
            "media": "https://www.atlantico.net/media/atlantico/images/2023/03/03/2023030301143689932.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@AtlanticoDiario",
            "_score": null,
            "_id": "88d6bd678635a6e345d3e860cbb76599"
        },
        {
            "title": "Ara\u00fajo se da\u00f1a la rodilla que rompi\u00f3 hace dos a\u00f1os",
            "author": "Redacci\u00f3n",
            "published_date": "2023-03-03 01:00:09",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.atlantico.net/articulo/deporte-local/araujo-dana-rodilla-que-rompio-hace-anos/20230303012109971363.html",
            "clean_url": "atlantico.net",
            "excerpt": "La alero viguesa Mar\u00eda Ara\u00fajo sufri\u00f3 el pasado mi\u00e9rcoles una lesi\u00f3n aparentement...",
            "summary": "La alero viguesa Mar\u00eda Ara\u00fajo sufri\u00f3 el pasado mi\u00e9rcoles una lesi\u00f3n aparentemente grave en la rodilla derecha, la misma en la que hace dos a\u00f1os se rompi\u00f3 el ligamento cruzado anterior y que le oblig\u00f3 a estar nueve meses fuera de las pistas.\n \nLa lesi\u00f3n se produjo en el \u00faltimo partido de la fase de grupos de la Euroliga, en el que su equipo, el Spar Girona, qued\u00f3 eliminado al perder ante el Perfumer\u00edas Avenida en Salamanca. Cuando quedaba apenas medio minuto para el final del encuentro, y con el choque ya decidido en favor de las locales, Ara\u00fajo intent\u00f3 penetrar a canasta, pero tropez\u00f3 con dos rivales, Maite Cazorla y Andrea Vilar\u00f3, se desestabiliz\u00f3 y enseguida se ech\u00f3 la mano a la rodilla entre gestos de dolor.",
            "rights": "atlantico.net",
            "rank": 96835,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Atl\u00e1ntico,Redacci\u00f3n",
            "media": "https://www.atlantico.net/media/atlantico/images/2023/03/03/2023030301205151201.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@AtlanticoDiario",
            "_score": null,
            "_id": "3bf6d5b6f244ad46eb67d5b57049272f"
        },
        {
            "title": "El Campeonato Gallego de jiu jitsu reunir\u00e1 a 250 competidores en Ourense",
            "author": "La Regi\u00f3n",
            "published_date": "2023-03-03 01:00:06",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.laregion.es/articulo/deporte-local/campeonato-gallego-jiu-jitsu-reunira-250-competidores-ourense/202303022247101202977.html",
            "clean_url": "laregion.es",
            "excerpt": "Ourense acoge el Campeonato Gallego absoluto y promesas de jiu jitsu",
            "summary": "Regresa el Campeonato Gallego absoluto y promesas de jiu jitsu a Ourense\n. El Anexo de Os Remedios acoge ma\u00f1ana desde las 16:00 horas una competici\u00f3n en la que se esperan unos 250 luchadores en diferentes modalidades y categor\u00edas, una buena parte de ellos ourensanos.\n\n\nEl campeonato est\u00e1 patrocinado por el Consello Municipal de Deportes y organizado por el \nDepartamento de Jiu Jitsu de la Federaci\u00f3n Gallega\n por segundo a\u00f1o consecutivo. La organizaci\u00f3n pretende que sea una fiesta para reunir a competidores de Ourense (Judo Club Marbel y Escuelas Deportivas), Judo Club Coru\u00f1a, Lvcvs Dojo, Lugokan y Gimnasio Senra de Vilagarc\u00eda.",
            "rights": "laregion.es",
            "rank": 65227,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "La Regi\u00f3n",
            "media": "https://www.laregion.es/media/laregion/images/2023/03/02/2023030222470027138.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@LaRegion",
            "_score": null,
            "_id": "eac7183b41b36612584236fc9d664861"
        },
        {
            "title": "Caso Enr\u00edquez Negreira: \u00bfA qui\u00e9n se\u00f1ala la RFEF?",
            "author": "Oscar J. Barroso",
            "published_date": "2023-03-03 00:29:56",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.huffingtonpost.es/deporte/caso-enriquez-negreira-albert-soler-estrada-fernandez-senalados-rfef-cta.html",
            "clean_url": "huffingtonpost.es",
            "excerpt": "La Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola estudia querellarse contra a un ex alto cargo de Consejo Superior de Deportes y el Comit\u00e9 T\u00e9cnico de \u00c1rbitros dice que uno \u00e1rbitro no quiso colaborar en la investigaci\u00f3n\u2026",
            "summary": "La informaci\u00f3n recabada por la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol (RFEF) y el Comit\u00e9 T\u00e9cnico de \u00c1rbitros (CTA) en el marco de la investigaci\u00f3n interna sobre el \nCaso Enr\u00edquez Negreira\n, \nque investiga los pagos del FC Barcelona a dos sociedades del que fuera exvicepresidente de los \u00e1rbitros durante 17 a\u00f1os, se trasladar\u00e1n a los \u00f3rganos judiciales y deportivos pertinentes, as\u00ed como a la UEFA, que tambi\u00e9n la ha solicitado.\u00a0\n\"Lo realmente importante es llegar al final de esta investigaci\u00f3n. Los abogados analizaron si resultaba oportuno o contraproducente presentar denuncia o querella seg\u00fan la informaci\u00f3n y entendieron que esto en v\u00eda judicial era totalmente contraproducente porque la admisi\u00f3n de la denuncia paraliza la actuaci\u00f3n del fiscal\", \naseguraba esta ma\u00f1ana\n el secretario general de la RFEF, Andreu Camps, en una comparecencia junto al presidente del Comit\u00e9 T\u00e9cnico de \u00c1rbitros (CTA), Luis Medina Cantalejo.",
            "rights": "huffingtonpost.es",
            "rank": 10774,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Oscar J. Barroso,Redacci\u00f3n HuffPost",
            "media": "https://img.huffingtonpost.es/files/og_thumbnail/uploads/2023/03/03/64013f3bea72a.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "HuffPost",
            "_score": null,
            "_id": "d2294ecd2bcf7fd199ed3d7354482eb6"
        },
        {
            "title": "Figura de Colo Colo es duda para el Supercl\u00e1sico",
            "author": "Francisco S\u00e1nchez",
            "published_date": "2023-03-03 00:26:36",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://chile.as.com/futbol/figura-de-colo-colo-es-duda-para-el-superclasico-n/",
            "clean_url": "as.com",
            "excerpt": "Uno de los pilares defensivos en el cuadro albo present\u00f3 problemas en esta jornada de entrenamientos.",
            "summary": "Se encendieron las alarmas en , ya que este jueves, \nel defensor uruguayo Maximiliano Falc\u00f3n entren\u00f3 diferenciado en el Monumental\n. La situaci\u00f3n es cr\u00edtica a solo diez d\u00edas del partido frente a Universidad de Chile.\nSeg\u00fan informa Al Aire Libre, el zaguero \ntiene una complicaci\u00f3n en el s\u00f3leo de una de sus piernas\n, lo cual preocupa al cuerpo t\u00e9cnico albo debido a la cercan\u00eda del Supercl\u00e1sico.\nDe todos modos, el tiempo puede ser un aliado en la recuperaci\u00f3n del charr\u00faa, ya que a\u00fan debe cumplir una fecha de castigo por su suspensi\u00f3n, por lo cual \nno estar\u00e1 presente en el partido de este domingo ante Magallanes\n.",
            "rights": "as.com",
            "rank": 2090,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Francisco S\u00e1nchez",
            "media": "https://img.asmedia.epimg.net/resizer/3ryfvXDBup6kqpmK2Qlyyz8ARWY=/644x362/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/diarioas/6BL2H5QAE5HHPLYN7PLBQTPB44.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@ASChile",
            "_score": null,
            "_id": "fb9e7ef4f32937b38057739a4fde5ea8"
        },
        {
            "title": "La vida sin Pedri, por Maria Fern\u00e1ndez Vidal",
            "author": "Maria Fern\u00e1ndez Vidal",
            "published_date": "2023-03-03 00:04:41",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/deportes/fc-barcelona/20230303/8797436/vida-pedri.html",
            "clean_url": "lavanguardia.com",
            "excerpt": "En esta vida, nadie es imprescindible. Pero hay piezas que son decididamente complicadas de sustituir y eso las convierte en especiales. Y todav\u00eda lo son m\u00e1s cuando,",
            "summary": "En esta vida, nadie es imprescindible. Pero hay piezas que son decididamente complicadas de sustituir y eso las convierte en especiales. Y todav\u00eda lo son m\u00e1s cuando, una vez sustituidas, te das cuenta de que no hay recambio posible que te d\u00e9 las mismas prestaciones que el original. Esta pieza \u00fanica y pseudom\u00e1gica es Pedri. Dir\u00eda que poco o nada se ha dudado de su excepcionalidad. Ni ahora, ni casi desde que lleg\u00f3, pronto har\u00e1 tres a\u00f1os. La etiqueta de 'el nuevo Iniesta' hace tiempo que lo acompa\u00f1a, aunque no pudo conocer personalmente al de Fuentealbilla hasta justo el noviembre pasado.",
            "rights": "lavanguardia.com",
            "rank": 1573,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Maria Fern\u00e1ndez Vidal",
            "media": "https://www.lavanguardia.com/images/default.jpg?h=508b",
            "is_opinion": true,
            "twitter_account": "@lavanguardia",
            "_score": null,
            "_id": "fa83cd0a370d7aaeccf562445aab9416"
        },
        {
            "title": "El Bar\u00e7a se da una alegr\u00eda en el Palau ante un pobre Zalgiris",
            "author": "Europa Press",
            "published_date": "2023-03-03 00:00:00",
            "published_date_precision": "date",
            "link": "https://www.europapress.es/deportes/baloncesto-00163/noticia-barca-da-alegria-palau-pobre-zalgiris-20230302210928.html",
            "clean_url": "europapress.es",
            "excerpt": "El Bar\u00e7a solvent\u00f3 (93-74) con \u00e9xito la visita este jueves del Zalgiris al Palau Blaugrana, en la jornada...",
            "summary": "El Bar\u00e7a se da una alegr\u00eda en el Palau ante un pobre Zalgiris\n\nNikola Mirotic lidera la quinta victoria consecutiva de los azulgrana en Euroliga\n\n\n\nMADRID, 2 Mar. (EUROPA PRESS) -\n\nEl Bar\u00e7a solvent\u00f3 (93-74) con \u00e9xito la visita este jueves del Zalgiris al Palau Blaugrana, en la jornada 26 de la Fase Regular de la Euroliga, para seguir con su racha de victorias y continuar persiguiendo el liderato, cobr\u00e1ndose adem\u00e1s la revancha de la derrota de la primera vuelta en el Zalgirio Arena.\n\nEl conjunto de Sarunas Jasikevicius, que logr\u00f3 darle la vuelta al average tras la derrota por 73-72 de Kaunas, prolong\u00f3 su buen momento de forma sumando su quinta victoria consecutiva en Europa.",
            "rights": "europapress.es",
            "rank": 3028,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Europa Press",
            "media": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20230302210928_1200.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@europapress",
            "_score": null,
            "_id": "1e05a55aa6dfa8add1deae600c1f16d0"
        },
        {
            "title": "Horas clave: Christian Cueva y lo \u00faltimo que se sabe de su posible llegada a Alianza Lima",
            "author": "Pamela R\u00edos Calmet",
            "published_date": "2023-03-02 23:57:27",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://depor.com/futbol-peruano/descentralizado/alianza-lima-horas-clave-christian-cueva-y-lo-ultimo-que-se-sabe-de-su-posible-llegada-a-la-victoria-liga-1-copa-libertadores-rmmd-emcc-noticia/",
            "clean_url": "depor.com",
            "excerpt": "Christian Cueva tiene hasta el mi\u00e9rcoles 8 de marzo para concretar su llegada a La Victoria. Ambas partes contin\u00faan en conversaciones y los pr\u00f3ximos d\u00edas ser\u00e1n determinantes.",
            "summary": "Horas clave: y lo \u00faltimo que se sabe de su posible llegada a . (Foto: Prensa )\n \nPamela R\u00edos Calmet\n 02/03/2023 06:57 p.\u00a0m. \nLa intenci\u00f3n de \n\n de tener a\n \n siempre fue una realidad. Incluso, desde antes que el futbolista deje Al Fateh hubo conversaciones entre ambas partes, que se fueron intensificando con el correr del tiempo y que ilusionaron al hincha blanquiazul con un \u201810\u2032 de oro para disputar la \nCopa Libertadores\n y conseguir el tricampeonato en la \n\n. Hoy, a pocos d\u00edas del cierre del mercado de pases -8 de marzo- podr\u00eda hacerse realidad: las pr\u00f3ximas horas ser\u00e1n claves para definir el futuro de \u2018Aladino'.",
            "rights": "depor.com",
            "rank": 35696,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Pamela R\u00edos Calmet",
            "media": "https://depor.com/resizer/KeIgKXxf-uQG-cVRTLY2FeZO8ro=/980x528/smart/filters:format(jpeg):quality(75)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/elcomercio/KL7GRM2BUJB55L5VR4OQBHBNFA.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "tuitdepor",
            "_score": null,
            "_id": "3b0ec32395972e64b54875fb9f807b9d"
        },
        {
            "title": "La F1 arranca motores en el mejor momento de su historia",
            "author": "V\u00eda Europa Press",
            "published_date": "2023-03-02 23:50:57",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.expansion.com/directivos/deporte-negocio/2023/03/03/64010dade5fdea29528b4620.html",
            "clean_url": "expansion.com",
            "excerpt": "La F\u00f3rmula 1 est\u00e1 de vuelta. Este fin de semana los motores rugir\u00e1n de nuevo en el circuito de Bahr\u00e9in y lo hacen en un momento inmejorable para las finanzas del campeonato, como s",
            "summary": "Fernando Alonso, a los mandos de su nuevo Aston Martin.\n\nAFP7 v\u00eda Europa Press \nEl campeonato dispara sus ingresos y vuelve a ser el deporte que m\u00e1s crece en redes. En esta temporada habr\u00e1 una carrera en Las Vegas y novedades a nivel de patrocinio. Adem\u00e1s, Fernando Alonso se estrena en la escuder\u00eda Aston Martin.\nLa F\u00f3rmula 1 est\u00e1 de vuelta\n. Este fin de semana los motores rugir\u00e1n de nuevo en el circuito de \nBahr\u00e9in\n y lo hacen en un momento inmejorable para las finanzas del campeonato, como se refleja en sus resultados anuales.",
            "rights": "expansion.com",
            "rank": 4755,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Antonio Santamar\u00eda,V\u00eda Europa Press",
            "media": "https://phantom-expansion.unidadeditorial.es/c71bc415b069654c24bf1512fc65085a/crop/234x0/1655x945/resize/1200/f/jpg/assets/multimedia/imagenes/2023/03/02/16777902293463.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@AntonioSC1993",
            "_score": null,
            "_id": "58141d8049f34d42ab839f696419fe27"
        },
        {
            "title": "Ancelotti: \"El partido nos da confianza para la vuelta\"",
            "author": "Carlos Garc\u00eda",
            "published_date": "2023-03-02 23:25:47",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.eldia.es/deportes/2023/03/03/ancelotti-partido-da-confianza-vuelta-84036960.html",
            "clean_url": "eldia.es",
            "excerpt": "El t\u00e9cnico del Real Madrid destaca que su equipo encerr\u00f3 al Bar\u00e7a y lamenta no \"haber acertado m\u00e1s en el \u00faltimo tercio\"",
            "summary": "El italiano \nCarlo Ancelotti\n, entrenador del Real Madrid, se mostr\u00f3 contento por el partido realizado por su equipo frente al Bar\u00e7a\n a pesar de la \nderrota (0-1)\n, ya que, consider\u00f3, les \"da confianza para la vuelta\" por no haber \"permitido jugar al Barcelona como quiere\". \"Ha sido un buen partido. Lo hemos planteado intenso y lo hemos hecho. Hemos presionado arriba y que el Barcelona haya tenido solo un 36% ha sido por esto. Podr\u00edamos haber acertado m\u00e1s en el \u00faltimo tercio, pero fue dif\u00edcil porque las l\u00edneas defensivas estaban muy cerradas y ellos fueron muy contundentes en el juego a\u00e9reo.",
            "rights": "eldia.es",
            "rank": 24811,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Carlos Garc\u00eda,EFE,Julio Ruiz",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/e58cf7b8-138a-4d1a-a4bd-167df8e7d5a5_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "2cb5dce9e756c2ba05fb6698172fb26b"
        },
        {
            "title": "Ancelotti: \"El partido nos da confianza para la vuelta\"",
            "author": "Arturo Pola",
            "published_date": "2023-03-02 23:25:42",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elperiodicodearagon.com/deportes/2023/03/03/ancelotti-partido-da-confianza-vuelta-84036940.html",
            "clean_url": "elperiodicodearagon.com",
            "excerpt": "El t\u00e9cnico del Real Madrid destaca que su equipo encerr\u00f3 al Bar\u00e7a y lamenta no \"haber acertado m\u00e1s en el \u00faltimo tercio\"",
            "summary": "El italiano \nCarlo Ancelotti\n, entrenador del Real Madrid, se mostr\u00f3 contento por el partido realizado por su equipo frente al Bar\u00e7a\n a pesar de la \nderrota (0-1)\n, ya que, consider\u00f3, les \"da confianza para la vuelta\" por no haber \"permitido jugar al Barcelona como quiere\". \"Ha sido un buen partido. Lo hemos planteado intenso y lo hemos hecho. Hemos presionado arriba y que el Barcelona haya tenido solo un 36% ha sido por esto. Podr\u00edamos haber acertado m\u00e1s en el \u00faltimo tercio, pero fue dif\u00edcil porque las l\u00edneas defensivas estaban muy cerradas y ellos fueron muy contundentes en el juego a\u00e9reo.",
            "rights": "elperiodicodearagon.com",
            "rank": 23996,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Arturo Pola,EFE,Luis Mensiola",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/e58cf7b8-138a-4d1a-a4bd-167df8e7d5a5_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "3bc158533ffad2ddca30abd08f1a2e95"
        },
        {
            "title": "Pep Guardiola admite no conocer a M\u00e1ximo Perrone antes de su llegada",
            "author": "admin",
            "published_date": "2023-03-02 23:16:17",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://nuevoperiodico.com/pep-guardiola-admite-no-conocer-a-maximo-perrone-antes-de-su-llegada/",
            "clean_url": "nuevoperiodico.com",
            "excerpt": "\u00bfQu\u00e9 sigue despu\u00e9s de este anuncio? Llegado el pasado mes de enero al Manchester City por una suma de 11 millones de euros, M\u00e1ximo Perrone disput\u00f3 sus",
            "summary": "\u00bfQu\u00e9 sigue despu\u00e9s de este anuncio?\n\n\n\n\nLlegado el pasado mes de enero al Manchester City por una suma de 11 millones de euros, M\u00e1ximo Perrone disput\u00f3 sus primeros minutos este fin de semana ante el Bournemouth (1-4) y en la FA Cup este martes ante el Bristol City (0-3). La oportunidad para \u00e9l de mostrar todo su talento sobre c\u00e9spedes ingleses\u2026 y de convencer a su entrenador Pep Guardiola. El estratega catal\u00e1n admiti\u00f3 tras la clasificaci\u00f3n ante el Bristol City que no conoc\u00eda al volante argentino de 20 a\u00f1os antes de su fichaje.",
            "rights": "nuevoperiodico.com",
            "rank": 741453,
            "topic": "sport",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "admin",
            "media": "https://assets-fr.imgfoot.com/media/cache/1200x675/guardiola-city.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "f918e5cc8d5dd11c4d615e81768cf725"
        }
    ],
    "user_input": {
        "lang": [
            "es"
        ],
        "not_lang": null,
        "countries": [
            "ES"
        ],
        "not_countries": null,
        "page": 5,
        "size": 20,
        "sources": null,
        "not_sources": [],
        "topic": "sport",
        "from": "2023-02-17 09:44:56"
    }
}