{
    "status": "ok",
    "total_hits": 1522,
    "page": 2,
    "total_pages": 77,
    "page_size": 20,
    "articles": [
        {
            "title": "El Mobile World Congress 2023 re\u00fane a 88.500 personas, cifra cercana a las ediciones prepandemia",
            "author": "Agencias",
            "published_date": "2023-03-02 20:57:33",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.diariodesevilla.es/tecnologia/Mobile-World-Congress-ediciones-prepandemia_0_1771025133.html",
            "clean_url": "diariodesevilla.es",
            "excerpt": "El m\u00f3vil cede cada vez m\u00e1s espacio y el 56% de asistentes est\u00e1n vinculados a tecnolog\u00edas de otras industrias relacionadas M\u00e1s de 2.400 empresas expositoras han acudido a Barcelona La serie Xiaomi 13\u2026",
            "summary": "El Mobile World Congress (\n\n), el mayor congreso de tecnolog\u00edas m\u00f3viles del mundo, ha cerrado este jueves la edici\u00f3n de 2023 con cifras cercanas a las de la prepandemia, al reunir a m\u00e1s de 88.500 personas y generar un impacto superior a los 350 millones, seg\u00fan la GSMA, la asociaci\u00f3n organizadora del evento.\n\n\nEstas cifras, \nsuperiores a las previstas\n antes del inicio del evento, son ya pr\u00f3ximas a las registradas en las ferias anteriores al estallido de la crisis de la Covid-19, si bien quedan lejos de las \nm\u00e1s de 100.",
            "rights": "diariodesevilla.es",
            "rank": 17233,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Agencias,Diario De Sevilla",
            "media": "https://www.diariodesevilla.es/2023/03/02/espana/Pabellon-Espana-Mobile-World-Congress_1771033827_178268013_1200x675.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@diariosevilla",
            "_score": null,
            "_id": "0caa9fb210ffe683d60a093d122821aa"
        },
        {
            "title": "Zaragoza contar\u00e1 con una planta piloto para el reciclaje de palas de aerogeneradores de parques e\u00f3licos",
            "author": "Eva Sereno",
            "published_date": "2023-03-02 20:08:31",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.eleconomista.es/energia/noticias/12172237/03/23/Zaragoza-contara-con-una-planta-piloto-para-el-reciclaje-de-palas-de-aerogeneradores-de-parques-eolicos.html",
            "clean_url": "eleconomista.es",
            "excerpt": "Aitiip Centro Tecnol\u00f3gico coordina el proyecto europeo EoLO-HUBs dentro del que se desarrollar\u00e1n tecnolog\u00edas innovadoras para reciclar palas de aerogeneradores de parques e\u00f3licos.",
            "summary": "Aitiip Centro Tecnol\u00f3gico coordina el proyecto europeo EoLO-HUBs dentro del que se desarrollar\u00e1n tecnolog\u00edas innovadoras para reciclar palas de aerogeneradores de parques e\u00f3licos.\n\n\nEstas tecnolog\u00edas estar\u00e1n disponibles en la \nplanta piloto que estar\u00e1 en Zaragoza en el marco de este proyect\no, que se va a acometer en varias fases, pero que se centralizar\u00e1 en la capital aragonesa, seg\u00fan han confirmado a \nelEconomista.es\n\n\nEl proyecto EoLO-HUBs, cofinanciado con \n10 millones de euros \npor la Uni\u00f3n Europea en el marco del Programa Horizonte Europa, tiene por fin disponer de una\n soluci\u00f3n sostenible para recuperar materiales compuestos de alto valor de las palas de los aerogeneradore\ns, evitando as\u00ed que acaben en vertederos o incineradas al final de su vida \u00fatil ante la complejidad de su reciclaje.",
            "rights": "eleconomista.es",
            "rank": 3808,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Eva Sereno,elEconomista.es",
            "media": "https://s03.s3c.es/imag/_v0/1200x655/7/0/4/reciclaje-eolica.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@elEconomistaes",
            "_score": null,
            "_id": "7aff06bfcfe5d0aa8062f05f89ce818c"
        },
        {
            "title": "Tecnolog\u00eda con Asier Zabaleta. Ciberataques a empresas u organizaciones",
            "author": "COPE",
            "published_date": "2023-03-02 19:06:48",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.cope.es/emisoras/navarra/navarra-provincia/pamplona/audios/tecnologia-con-asier-zabaleta-ciberataques-empresas-organizaciones-20230302_2196247",
            "clean_url": "cope.es",
            "excerpt": "Tecnolog\u00eda con Asier Zabaleta. Ciberataques a empresas u organizaciones",
            "summary": "Escucha en directo COPE, la radio de los comunicadores mejor valorados. Si lo deseas puedes bajarte la aplicaci\u00f3n de COPE para \niOS (iPhone)\n y \nAndroid\n.\nY recuerda, en COPE encontrar\u00e1s el mejor an\u00e1lisis sobre la actualidad, las claves de nuestros comunicadores para entender todo lo que te rodea, las mejores historias, el entretenimiento y, sobre todo, aquellos sonidos que no puedes encontrar en ning\u00fan otro lado.",
            "rights": "cope.es",
            "rank": 9831,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "COPE",
            "media": "https://cope-cdnmed.agilecontent.com/resources/jpg/8/5/1677784042758.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@cope",
            "_score": null,
            "_id": "a70fceac1364e2b3e1b908dc86302ef3"
        },
        {
            "title": "Una atrevida mini PC basada en ARM",
            "author": "admin",
            "published_date": "2023-03-02 19:01:13",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://nuevoperiodico.com/una-atrevida-mini-pc-basada-en-arm/",
            "clean_url": "nuevoperiodico.com",
            "excerpt": "Un chip Rockchip RK3568 o RK3588 puede funcionar en la diminuta carcasa del PlanetPC XR1/XR2, y hay un panel t\u00e1ctil en el frente. Hi r d et es La compa\u00f1\u00eda",
            "summary": "Un chip Rockchip RK3568 o RK3588 puede funcionar en la diminuta carcasa del PlanetPC XR1/XR2, y hay un panel t\u00e1ctil en el frente.\n\n\n \nLa compa\u00f1\u00eda inglesa Planet PC actualmente est\u00e1 gastando dinero en elegantes mini PC: los miembros de la serie XR se pueden reservar en \ncompa\u00f1\u00eda\n o la campa\u00f1a de Indiegogo \nde su sitio web\n. La entrega est\u00e1 prometida para septiembre de este a\u00f1o y los precios van desde HUF 260 000 hasta HUF 325 000, seg\u00fan el equipo.\n[+]\nPor un precio relativamente elevado, el modelo XR1 m\u00e1s econ\u00f3mico ofrece un chip de sistema Rockchip RK3568 de cuatro n\u00facleos, 4 GB de memoria y 32 GB de memoria flash.",
            "rights": "nuevoperiodico.com",
            "rank": 741453,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "admin",
            "media": "https://cdn.rios.hu/dl/cnt/2023-03/182108s.jpg/100",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "98421e4ee4bb96d5d3eb777ced22d032"
        },
        {
            "title": "Cartel de miedo para los nuevos Hijos del Ma\u00edz",
            "author": "admin",
            "published_date": "2023-03-02 18:54:14",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://nuevoperiodico.com/cartel-de-miedo-para-los-nuevos-hijos-del-maiz/",
            "clean_url": "nuevoperiodico.com",
            "excerpt": "La campa\u00f1a Hijos del Ma\u00edz ha comenzado. En 2020, se revel\u00f3 que el productor Lucas Foster y el director Kurt Wimmer est\u00e1n filmando una nueva versi\u00f3n de",
            "summary": "La campa\u00f1a Hijos del Ma\u00edz ha comenzado.\n\nEn 2020, se revel\u00f3 que el productor Lucas Foster y el director Kurt Wimmer est\u00e1n filmando una nueva versi\u00f3n de Children of The Corn de Stephen King en Australia. Y el estreno puede tener lugar pronto, pues ya ha llegado el primer p\u00f3ster de la pel\u00edcula, que cuenta la historia de una joven pareja que, en un peque\u00f1o pueblo en medio de la nada, cae bajo la influencia de una peligrosa secta religiosa de ni\u00f1os que creen que los mayores de 18 a\u00f1os deben ser asesinados.",
            "rights": "nuevoperiodico.com",
            "rank": 741453,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "admin",
            "media": "https://media.sg.hu/kep/2023_02/chi01.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "e3a638eb380d3c8524127cb7d1590ce4"
        },
        {
            "title": "De robots que operan a predictores de enfermedades: el Mobile alumbra el hospital del futuro",
            "author": "Carles Planas Bou",
            "published_date": "2023-03-02 18:41:17",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elperiodico.com/es/mobile-world-congress/20230302/mobile-world-congress-hospital-futuro-mwc-tecnologia-sanidad-83990389",
            "clean_url": "elperiodico.com",
            "excerpt": "Empresas, centros m\u00e9dicos, universidades y 'startups' presentan durante el congreso nuevos dispositivos tecnol\u00f3gicos que buscan optimizar las curas y el trato de los pacientes",
            "summary": "Robots\n\u00a0que ayudan a extirpar un\u00a0\nc\u00e1ncer\n, telemedicina para monitorizar la salud de los pacientes y\u00a0\nalgoritmos\u00a0\ncapaces de predecir\n\u00a0la probabilidad de un ataque al coraz\u00f3n. Aunque parezcan ciencia-ficci\u00f3n, todas estas innovaciones ya son una realidad. Y son una\u00a0realidad tecnol\u00f3gica que se aplica en\u00a0\nhospitales\n\u00a0de Catalu\u00f1a, evidenciando que la\u00a0\nmedicina\n\u00a0del futuro ya est\u00e1 aqu\u00ed.\n\n \n El\u00a0\nMobile World Congress\n\u00a0(MWC) hace a\u00f1os que va m\u00e1s all\u00e1 de la telefon\u00eda m\u00f3vil y que se ha abierto a otros campos de adopci\u00f3n de la\u00a0\ntecnolog\u00eda\n.",
            "rights": "diariodemallorca.es",
            "rank": 3526,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Carles Planas Bou,Cd Redacci\u00f3n,Pen\u00e9lope Oliver,Vanessa S\u00e1nchez",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/71d58509-c965-4dad-ad81-7a60f15c3eaf_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "c6ff9068d1fe3d91ec31511816a1c01a"
        },
        {
            "title": "A medida que aumentaron las ventas de PlayStation, Sony se convirti\u00f3 en el mayor cliente de AMD",
            "author": "admin",
            "published_date": "2023-03-02 18:41:08",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://nuevoperiodico.com/a-medida-que-aumentaron-las-ventas-de-playstation-sony-se-convirtio-en-el-mayor-cliente-de-amd/",
            "clean_url": "nuevoperiodico.com",
            "excerpt": "Hasta el 20 por ciento de los ingresos del fabricante de chips el a\u00f1o pasado provinieron del gigante japon\u00e9s. El a\u00f1o pasado fue un a\u00f1o muy fuerte para AMD",
            "summary": "Hasta el 20 por ciento de los ingresos del fabricante de chips el a\u00f1o pasado provinieron del gigante japon\u00e9s.\n\n\nEl a\u00f1o pasado fue un a\u00f1o muy fuerte para AMD a pesar de que las ventas de GPU comenzaron a desplomarse tras el gran repunte experimentado durante la pandemia del coronavirus, informa \nTechSpot\n.\n\n\nSin embargo, seg\u00fan la informaci\u00f3n del peri\u00f3dico, Sony, que tuvo un desempe\u00f1o similar, contribuy\u00f3 significativamente a los buenos resultados de AMD. En su informe que analiza el \u00faltimo trimestre de 2022, el fabricante de chips menciona un cliente no identificado del que provino al menos una sexta parte de sus ingresos el a\u00f1o pasado.",
            "rights": "nuevoperiodico.com",
            "rank": 741453,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "admin",
            "media": "https://i.cdn29.hu/apix_collect_c/ngg_images/2303/02/amd_gpu_140345_1_original_390x220_cover.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "33ef404aacd126a11f343c365c2e60b0"
        },
        {
            "title": "Vence a BIN Samator, Bhayangkara Precision obtiene su primera victoria en la Final Four",
            "author": "admin",
            "published_date": "2023-03-02 18:29:16",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://nuevoperiodico.com/vence-a-bin-samator-bhayangkara-precision-obtiene-su-primera-victoria-en-la-final-four/",
            "clean_url": "nuevoperiodico.com",
            "excerpt": "Suara.com - El equipo de voleibol masculino de Jakarta Bhayangkara Presisi logr\u00f3 su primera victoria en los cuartos de final de la PLN Mobile Proliga 2023",
            "summary": "Suara.com \u2013 \nEl equipo de voleibol masculino de Jakarta Bhayangkara Presisi logr\u00f3 su primera victoria en los cuartos de final de la PLN Mobile Proliga 2023 luego de derrotar a Surabaya BIN Samator con marcador de 3-0 (25-21, 25-22, 25-19) en el Jatidiri Sports Hall, Semarang, Java Central, jueves (3/2/2023).\nEsta victoria se convirti\u00f3 en el capital importante de Bhayangkara para poder avanzar a la final de la competencia de voleibol profesional m\u00e1s prestigiosa del pa\u00eds.\nEl entrenador asistente Bhayangkara Presisi, Ayib Rizal, dijo que la primera victoria fue muy significativa y motiv\u00f3 a los jugadores a continuar logrando los m\u00e1ximos resultados en el pr\u00f3ximo partido.",
            "rights": "nuevoperiodico.com",
            "rank": 741453,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "admin",
            "media": "https://media.suara.com/pictures/970x544/2023/03/03/65144-jakarta-bhayangkara-presisi-m.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "70a64907c258cf6ce67ce2e6d66f0aae"
        },
        {
            "title": "La herramienta de reconocimiento facial de Instagram para verificar la edad de los menores llega a Espa\u00f1a, y con ella alguna dudas",
            "author": "Lucas Garc\u00eda",
            "published_date": "2023-03-02 18:15:10",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.businessinsider.es/herramienta-reconocimiento-facial-instagram-llega-europa-1208906",
            "clean_url": "businessinsider.es",
            "excerpt": "Las nuevas funciones de verificaci\u00f3n de edad de Instagram basadas en reconocimiento facial llegan a Europa tras haberse lanzado en EEUU y Reino Unido hace 6 meses.",
            "summary": "Instagram ha desplegado su nuevo sistema de verificaci\u00f3n de edad que utiliza reconocimiento facial en Espa\u00f1a, M\u00e9xico, Canad\u00e1, Corea del Sur, Australia y Jap\u00f3n, seg\u00fan ha se\u00f1alado la empresa \nen un comunicado\n.\nLa compa\u00f1\u00eda tecnol\u00f3gica lanz\u00f3 esta funci\u00f3n \nel verano pasado\n en EEUU y Reino Unido, y consiste en una herramienta que\n mediante inteligencia artificial es capaz de estimar la edad del usuario simplemente escane\u00e1ndole la cara.\nPara poder tener una cuenta de Instagram se debe de tener al menos 13 a\u00f1os.",
            "rights": "businessinsider.es",
            "rank": 11120,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Lucas Garc\u00eda,Lucas G\u00aa Alcalde",
            "media": "https://cdn.businessinsider.es/sites/navi.axelspringer.es/public/media/image/2022/08/instagram-2782151.jpg?tf=1200x",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@BIEspana",
            "_score": null,
            "_id": "92e0ba78243ab4f621f923e632f2a8d9"
        },
        {
            "title": "OpenAI presenta la API de ChatGPT y Whisper",
            "author": "Georgina Ortiz",
            "published_date": "2023-03-02 18:09:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://ecommerce-news.es/openai-presenta-la-api-de-chatgpt-y-whisper/",
            "clean_url": "ecommerce-news.es",
            "excerpt": "OpenAI est\u00e1 triunfando y no hay duda de ello. En el inicio de 2023, ChatGPT ten\u00eda aproximadamente m\u00e1s de 100 millones de usuarios activos mensuales, esto",
            "summary": "OpenAI est\u00e1 triunfando y no hay duda\n \nde ello\n. \nEn el inicio de 2023, ChatGPT ten\u00eda aproximadamente m\u00e1s de 100 millones de usuarios activos mensuales, esto ha provocado que cada vez m\u00e1s personas pongan la mirada en esta herramienta. \nPor lo que la compa\u00f1\u00eda ha comenzado a desarrollar otras herramientas basadas en Inteligencia Artificial. \n \nAhora \nOpenAI\n ha anunciado que lanzar\u00e1 una API para que los desarrolladores puedan incluir en sus productos, servicios, aplicaciones y webs sus modelos desarrollados a partir de la IA, \nChatGPT y Whisper\n.",
            "rights": "ecommerce-news.es",
            "rank": 182534,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Georgina Ortiz",
            "media": "https://ecommerce-news.es/wp-content/uploads/2023/03/image.png",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "7ad5f08ced24d05fca8700b065018eb1"
        },
        {
            "title": "Google presenta actualizaciones para optimizar sus campa\u00f1as en CTV",
            "author": "Tania Lopez",
            "published_date": "2023-03-02 18:04:52",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://ecommerce-news.es/google-presenta-actualizaciones-para-optimizar-sus-campanas-en-ctv/",
            "clean_url": "ecommerce-news.es",
            "excerpt": "La gran mayor\u00eda de consumidores ya ven televisi\u00f3n y reproducen contenidos a trav\u00e9s de Internet. Por esta raz\u00f3n, la TV conectada se ha convertido en una",
            "summary": "La gran mayor\u00eda de consumidores ya\u00a0ven televisi\u00f3n\u00a0y reproducen contenidos a trav\u00e9s de Internet. Por esta raz\u00f3n, la TV conectada se ha convertido en una parte indispensable del mix de medios a la hora de implementar campa\u00f1as de forma eficiente.\n \nCon la misi\u00f3n de ayudar a las marcas a optimizar sus estrategias,\u00a0\nGoogle\n\u00a0ha lanzado hace poco una serie de actualizaciones en las herramientas y funcionalidades recogidas en\n\u00a0\nDisplay & Video 360.\n Se trata de una plataforma tecnol\u00f3gica para grandes anunciantes que buscan tomar el control de sus campa\u00f1as.",
            "rights": "ecommerce-news.es",
            "rank": 182534,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Tania Lopez",
            "media": "https://ecommerce-news.es/wp-content/uploads/2023/03/tv-conectada.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "702b98d15ed1499f6417b8c72d1b7b63"
        },
        {
            "title": "Las claves para dise\u00f1ar la estrategia unboxing por Truyol Digital",
            "author": "Tania Lopez",
            "published_date": "2023-03-02 18:03:47",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://ecommerce-news.es/las-claves-para-disenar-la-estrategia-unboxing-por-truyol-digital/",
            "clean_url": "ecommerce-news.es",
            "excerpt": "La experiencia unboxing es la mejor publicidad para un eCommerce. Una buena estrategia activa el contenido creado por los usuarios en rrss y las",
            "summary": "La experiencia unboxing es la mejor publicidad para un eCommerce. Una buena estrategia activa el contenido creado por los usuarios en rrss y las recomendaciones. \nTruyol Digital\n, la imprenta digital m\u00e1s innovadora, \nnos da las claves para dise\u00f1ar la experiencia y conectar con los clientes online.\n\n\nCada detalle que se incluya en el unboxing es material publicitario para el eCommerce. En truyol.com encontrar\u00e1s todas las herramientas creativas con plantillas personalizables para convertir el momento unboxing en una experiencia \u00fanica.",
            "rights": "ecommerce-news.es",
            "rank": 182534,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Tania Lopez",
            "media": "https://ecommerce-news.es/wp-content/uploads/2023/03/TANIA-18.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "c7736c8791041da618201e6802eacca3"
        },
        {
            "title": "'Estamos preparando y organizando todo para poder buscar una financiaci\u00f3n'",
            "author": "Tania Lopez",
            "published_date": "2023-03-02 18:03:19",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://ecommerce-news.es/estamos-preparando-y-organizando-todo-para-poder-buscar-una-financiacion/",
            "clean_url": "ecommerce-news.es",
            "excerpt": "La cerveza artesana ha ido cogiendo terreno. Beer Sapiens, una tienda online de cervezas artesanas espa\u00f1olas, naci\u00f3 con el objetivo inicial de ser un",
            "summary": "La cerveza artesana ha ido cogiendo terreno. \nBeer Sapiens\n, una tienda online de cervezas artesanas espa\u00f1olas, \nnaci\u00f3 con el objetivo inicial de ser un nuevo canal de venta para peque\u00f1os fabricantes\n. En esta plataforma quieren reunir a la comunidad cervecera para encontrar multitud de variedades de cervezas locales y apoyar a los cerveceros artesanos.\n \nEn Ecommerce News hemos querido profundizar en este sector. Para ello, \nhemos entrevistado a Herminio Campillo y Sanmy Moura, Co-Fundadores de \nBeer Sapiens\n.",
            "rights": "ecommerce-news.es",
            "rank": 182534,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Tania Lopez",
            "media": "https://ecommerce-news.es/wp-content/uploads/2023/03/beer-sapiens.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "14702a659ab0d4b8511e5e6b46dcacbd"
        },
        {
            "title": "Microsoft presenta Kosmos-1, un modelo de IA que interpreta im\u00e1genes y resuelve puzles que ha sido dise\u00f1ado sin la desarrolladora de ChatGPT",
            "author": "Ram\u00f3n Armero",
            "published_date": "2023-03-02 18:02:45",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.businessinsider.es/microsoft-presenta-kosmos-1-ia-interpreta-imagenes-resuelve-puzles-1208896",
            "clean_url": "businessinsider.es",
            "excerpt": "Microsoft ha dise\u00f1ado un modelo de IA sin la ayuda de OpenAI, la desarrolladora de ChatGPT: Kosmos-1 es una herramienta que interpreta im\u00e1genes y resuelve puzles.",
            "summary": "Microsoft ha demostrado que va a apostar decididamente por la inteligencia artificial y lo ha hecho de la mano de un socio clave como es la desarrolladora del generador de texto ChatGPT, OpenAI.\u00a0\n \nSin embargo, la firma de Redmond tambi\u00e9n est\u00e1 investigando por su cuenta esta tecnolog\u00eda y ahora ha presentado un modelo que es capaz de interpretar im\u00e1genes y resolver puzles.\nMicrosoft \nha querido ver en la \ninteligencia artificial \ngenerativa un camino de baldosas amarillas y prueba de ello es que la compa\u00f1\u00eda lo est\u00e1 apostando todo a esta tecnolog\u00eda.",
            "rights": "businessinsider.es",
            "rank": 11120,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Ram\u00f3n Armero",
            "media": "https://cdn.businessinsider.es/sites/navi.axelspringer.es/public/media/image/2022/12/microsoft-2908738.jpg?tf=1200x",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@BIEspana",
            "_score": null,
            "_id": "ec9c9a398a54a331d38fc96c19739b3b"
        },
        {
            "title": "Women Marketing Leaders 2023: Conociendo la realidad de las mujeres en el mundo digital",
            "author": "Pedro Pablo Merino",
            "published_date": "2023-03-02 18:02:11",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://ecommerce-news.es/women-marketing-leaders-2023-conociendo-la-realidad-de-las-mujeres-en-el-mundo-digital/",
            "clean_url": "ecommerce-news.es",
            "excerpt": "Entrevistamos en esta ocasi\u00f3n a Alejandra Dom\u00ednguez Crausaz, Directora general de SIDN Digital Thinking, Consultora de marketing y negocio digital",
            "summary": "Entrevistamos en esta ocasi\u00f3n a \nAlejandra Dom\u00ednguez Crausaz, Directora general de SIDN Digital Thinking, Consultora de marketing y negocio digital especializada en SEO y servicios digitales\n. Desde \nSIDN\n \nhan puesto en marcha\n \nWomen Marketing Leaders\n 2023\n, el primer informe de mujeres l\u00edderes en marketing digital y su evoluci\u00f3n en Espa\u00f1a. Hablamos con ella para descubrir algunos detalles del estudio y conocer su faceta personal y profesional en el mundo digital.\n\n\nCada a\u00f1o surgen nuevas iniciativas para valorar y apoyar a la figura de la mujer en el \u00e1mbito profesional, y el canal digital no es una excepci\u00f3n.",
            "rights": "ecommerce-news.es",
            "rank": 182534,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Pedro Pablo Merino",
            "media": "https://ecommerce-news.es/wp-content/uploads/2023/03/TANIA-16.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "d80fc3b4eb9bf37a8909b1f4458eb6b2"
        },
        {
            "title": "DHL Express lanza el primer servicio mundial que permite elegir combustible de aviaci\u00f3n sostenible",
            "author": "Ecommerce News",
            "published_date": "2023-03-02 18:02:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://ecommerce-news.es/dhl-express-lanza-el-primer-servicio-mundial-que-permite-elegir-combustible-de-aviacion-sostenible/",
            "clean_url": "ecommerce-news.es",
            "excerpt": "DHL Express lanza GoGreen Plus, un servicio pionero que permitir\u00e1 a los clientes de la compa\u00f1\u00eda reducir las emisiones de carbono asociadas a sus env\u00edos",
            "summary": "DHL Express lanza GoGreen Plus\n, un servicio pionero que permitir\u00e1 a los clientes de la compa\u00f1\u00eda reducir las emisiones de carbono asociadas a sus env\u00edos mediante el uso de\n Combustible de Aviaci\u00f3n Sostenible (SAF)\n.\n GoGreen Plus\n, que estar\u00e1 disponible para todos los clientes de DHL Express a nivel mundial en los pr\u00f3ximos meses, da la posibilidad de \npersonalizar la reducci\u00f3n de CO\n2\u00a0\nque cada cliente quiera conseguir y elegir la cantidad de SAF que desea utilizar.\u00a0\n \nSe trata de un \nnuevo servicio a escala mundial\n \nque se desarrollar\u00e1 por fases\n, implement\u00e1ndose inicialmente en el \nReino Unido, seguido por Italia, Dinamarca, Suecia, Canad\u00e1, Australia, Sud\u00e1frica y los Emiratos \u00c1rabes Unidos\n.",
            "rights": "ecommerce-news.es",
            "rank": 182534,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Ecommerce News",
            "media": "https://ecommerce-news.es/wp-content/uploads/2023/02/DHL-Express-aviacion.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "b24828803ce944f17190b52e490b1ce9"
        },
        {
            "title": "Estas son las redes de Retail Media m\u00e1s utilizadas en EE.UU. en 2022",
            "author": "Lorena Garc\u00eda Pizarro",
            "published_date": "2023-03-02 18:00:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://ecommerce-news.es/redes-de-retail-media-mas-utilizadas-en-ee-uu-en-2022/",
            "clean_url": "ecommerce-news.es",
            "excerpt": "En 2022, seg\u00fan un estudio de Statista, el gasto en publicidad en Retail Media en Estados Unidos se estim\u00f3 en 41.000 millones de d\u00f3lares.",
            "summary": "El \nRetail Media\n se ha convertido en una herramienta esencial para las marcas en medio del r\u00e1pido auge del comercio electr\u00f3nico. \nEstados Unidos\n es el hogar de muchos de los retailers m\u00e1s importantes del mundo como \nAmazon, Walmart y Target\n, que r\u00e1pidamente notaron la publicidad potencial en sus plataformas online. En 2022,\u00a0seg\u00fan un estudio de\n \nStatista\n, el gasto en publicidad en Retail Media en EE.UU. se estim\u00f3 en \n41.000 millones de d\u00f3lares\n. Para 2026, se prev\u00e9 que el mismo gasto publicitario alcance los 85.",
            "rights": "ecommerce-news.es",
            "rank": 182534,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Lorena Garc\u00eda Pizarro",
            "media": "https://ecommerce-news.es/wp-content/uploads/2022/06/FOTO-DE-CABECERA-EcN-290.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "d7d890bb82afe306cfa9b392c9603a9d"
        },
        {
            "title": "Disney\u00a0Adv\u00a0y\u00a0Liveramp\u00a0se unen para la\u00a0direccionabilidad\u00a0de medios en la publicidad televisiva conectada y el\u00a0streaming",
            "author": "Ecommerce News",
            "published_date": "2023-03-02 18:00:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://ecommerce-news.es/disney-adv-y-liveramp-se-unen-para-la-direccionabilidad-de-medios-en-la-publicidad-televisiva-conectada-y-el-streaming/",
            "clean_url": "ecommerce-news.es",
            "excerpt": "La colaboraci\u00f3n entre ambos estar\u00e1 disponible en todos los mercados en los que Disney ofrece productos de streaming, siendo Disney + en el caso de Espa\u00f1a",
            "summary": "Disney\u00a0Advertising\n\u00a0y\n\u00a0\nLiveRamp\n, la plataforma l\u00edder en conectividad de datos,\n\u00a0han anunciado una nueva colaboraci\u00f3n que ofrecer\u00e1 a los anunciantes m\u00e1s formas de llegar a sus audiencias de forma masiva a trav\u00e9s del inventario\u00a0premium\u00a0de\u00a0Connected\u00a0TV.\u00a0\nA trav\u00e9s de una integraci\u00f3n directa con\u00a0Audience\u00a0Graph\u00a0de Disney,\u00a0Liveramp\u00a0est\u00e1 construyendo la interoperabilidad con\u00a0RampID, permitiendo as\u00ed a los compradores acceder al inventario de\u00a0Connected\u00a0TV y al\u00a0streaming\u00a0cuando utilicen la Soluci\u00f3n de Tr\u00e1fico Autenticado (ATS) de\u00a0LiveRamp\n.",
            "rights": "ecommerce-news.es",
            "rank": 182534,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Ecommerce News",
            "media": "https://ecommerce-news.es/wp-content/uploads/2022/08/DISNEY-1.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "c169036a0d1f6f9d11ded0ba906b3994"
        },
        {
            "title": "China se prepara para retomar los niveles de ventas prepandemia en el sector del lujo",
            "author": "Ecommerce News",
            "published_date": "2023-03-02 18:00:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://ecommerce-news.es/china-volver-a-las-ventas-prepandemia-en-el-sector-del-lujo/",
            "clean_url": "ecommerce-news.es",
            "excerpt": "Se prev\u00e9 la recuperaci\u00f3n de los niveles de ventas de art\u00edculos de lujo de 2021 entre la primera y la segunda mitad del 2023",
            "summary": "A medida que remite la pandemia y aumenta el p\u00fablico en los comercios f\u00edsicos, se prev\u00e9 la recuperaci\u00f3n de los niveles de ventas de art\u00edculos de lujo de 2021 entre la primera y la segunda mitad del 2023, seg\u00fan un reciente\u00a0\nestudio\n\u00a0\nde la consultora Bain.\n \nEn comparaci\u00f3n con otros mercados, \nChina\n destaca internacionalmente en el sector de lujo. Son millones los consumidores chinos con ingresos medios y altos, y se prev\u00e9 que estos perfiles se dupliquen para 2030.\n \nPor esta raz\u00f3n, el mercado chino ofrece numerosas posibilidades de negocio tambi\u00e9n a las empresas espa\u00f1olas, y algunas ya lo est\u00e1n aprovechando a trav\u00e9s de los \nmarketplaces Tmall de Alibaba Group\n, como es el caso de \nLottusse\n.",
            "rights": "ecommerce-news.es",
            "rank": 182534,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Ecommerce News",
            "media": "https://ecommerce-news.es/wp-content/uploads/2023/03/Diseno-sin-titulo-26.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "98e3c4656a5215a5361bc1bc0fb97b63"
        },
        {
            "title": "El OnePlus Nord CE 3 Lite se filtra al completo, estas ser\u00eda su ficha t\u00e9cnica",
            "author": "Jos\u00e9 Luis Sanz",
            "published_date": "2023-03-02 17:26:56",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lasexta.com/tecnologia-tecnoxplora/moviles/oneplus-nord-3-lite-filtra-completo-estas-seria-ficha-tecnica_202303026400dc6058a09800019110d3.html",
            "clean_url": "lasexta.com",
            "excerpt": "Uno de los m\u00f3viles m\u00e1s populares de OnePlus tendr\u00e1 una nueva generaci\u00f3n de manera inminente, y contar\u00eda con una variante Lite de la que ahora conocemos m\u00e1s detalles.",
            "summary": "Los modelos Nord de \nOnePlus \nse han convertido en algunos de los m\u00e1s populares de la marca. Y es que hemos visto c\u00f3mo en sus primeras generaciones nos ha ofrecido una ficha t\u00e9cnica muy competente a un precio bastante asequible, y todo ello con el apreciado software de la marca china, que sin duda se ha convertido en uno de los puntos fuertes de esta. Ahora se han filtrado las primeras caracter\u00edsticas de este terminal, o mejor dicho, pr\u00e1cticamente todas las caracter\u00edsticas que conforman su ficha t\u00e9cnica, vamos a conocer todos los detalles que nos ofrecer\u00e1 esta nueva generaci\u00f3n.",
            "rights": "lasexta.com",
            "rank": 8838,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Jos\u00e9 Luis Sanz",
            "media": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages01/2020/01/07/CA5627B2-C598-4DF9-BC67-CE81689B8396/69.jpg?crop=1300,731,x0,y0&width=1280&height=720&optimize=low&format=jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "Tecnoxplora",
            "_score": null,
            "_id": "83bfdb2736c5369f863cbb1243cda882"
        }
    ],
    "user_input": {
        "lang": [
            "es"
        ],
        "not_lang": null,
        "countries": [
            "ES"
        ],
        "not_countries": null,
        "page": 2,
        "size": 20,
        "sources": null,
        "not_sources": [],
        "topic": "tech",
        "from": "2023-02-17 09:40:43"
    }
}