{
    "status": "ok",
    "total_hits": 1523,
    "page": 4,
    "total_pages": 77,
    "page_size": 20,
    "articles": [
        {
            "title": "Los \u00e1rboles predicen que un evento astrof\u00edsico misterioso podr\u00eda dejarnos sin Internet en los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os",
            "author": "Sara Sendino",
            "published_date": "2023-03-02 13:17:47",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lasexta.com/tecnologia-tecnoxplora/ciencia/arboles-predicen-que-evento-astrofisico-misterioso-podria-dejarnos-internet-proximos-10-anos_2023030264009a4c1e80a400014a0292.html",
            "clean_url": "lasexta.com",
            "excerpt": "Cient\u00edficos de la Universidad de Queensland han descubierto m\u00e1s datos sobre las \"tormentas de radiaci\u00f3n\" en los anillos de los \u00e1rboles. Existe una posibilidad del 1 % de que se produzca otro evento\u2026",
            "summary": "Un grupo de cient\u00edficos de la Universidad de Queensland, en Australia, han estudiado un \nevento misterioso, impredecible y potencialmente devastador para la Tierra\n. Se trata de una investigaci\u00f3n realizada a partir de datos de \u00e1rboles milenarios que se \nha publicado\n en 'Proceedings of the Royal Society A'.\n\n\nCon este estudio, los matem\u00e1ticos quer\u00edan estudiar las \nenormes r\u00e1fagas de radiaci\u00f3n c\u00f3smica\n que se conocen como eventos Miyake. Hasta el momento conocen que estas \"tormentas\" ocurren, aproximadamente, \"una vez cada mil a\u00f1os, pero no est\u00e1 claro qu\u00e9 las causa\", ha aclarado el investigador Benjamin Pope.",
            "rights": "lasexta.com",
            "rank": 8838,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Sara Sendino",
            "media": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2023/03/02/630D50EA-8F8F-45B2-843F-3B73514E9F22/tronco-arbol-anillos_69.jpg?crop=7952,4473,x0,y248&width=1280&height=720&optimize=low&format=jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "Tecnoxplora",
            "_score": null,
            "_id": "23d20263d7a44c934c7318776760c2e1"
        },
        {
            "title": "He desmontado un m\u00f3vil en tres minutos y cambiado la bater\u00eda en cinco, ojal\u00e1 los dem\u00e1s copiaran a Nokia",
            "author": "Iv\u00e1n Linares",
            "published_date": "2023-03-02 13:00:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.xatakandroid.com/moviles-android/he-desmontado-movil-tres-minutos-cambiado-bateria-cinc-ojala-demas-copiaran-a-nokia",
            "clean_url": "xatakandroid.com",
            "excerpt": "El giro de Nokia hacia la sostenibilidad logra un nuevo hito con el reciente Nokia G22: la marca afirma que el tel\u00e9fono puede ser desmontado por cualquiera...",
            "summary": "El giro de Nokia hacia la sostenibilidad logra un nuevo hito con el reciente \nNokia G22\n: la marca afirma que el tel\u00e9fono \npuede ser desmontado por cualquiera para cambiarle las partes principales, incluida la bater\u00eda\n. Y hab\u00eda que comprobarlo: all\u00ed que fui con los destornilladores.\n \nDesmontar un smartphone no es precisamente sencillo, al menos en teor\u00eda: liberar cada una de las capas \nimplica habilidad, conocimientos y herramientas especializadas\n. Y digo en teor\u00eda porque todo puede ser mucho m\u00e1s sencillo, \nmarcas como FairPhone\n demuestran que se puede construir un tel\u00e9fono haci\u00e9ndolo f\u00e1cilmente reparable.",
            "rights": "xatakandroid.com",
            "rank": 49350,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Iv\u00e1n Linares",
            "media": "https://i.blogs.es/1244fb/nokia-g22-desmontaje-1/840_560.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@ivsu",
            "_score": null,
            "_id": "3f9f84d3018e6c178ff1b46b026ea0de"
        },
        {
            "title": "Arabia Saud\u00ed se gasta 350 millones en un Boeing 747 de lujo que termina desguazado tras solo 16 vuelos",
            "author": "BSL Planespotter",
            "published_date": "2023-03-02 12:55:40",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.20minutos.es/tecnologia/actualidad/arabia-saudi-gasta-350-millones-boeing-747-termina-desguazado-5106121/",
            "clean_url": "20minutos.es",
            "excerpt": "El avi\u00f3n se compr\u00f3 para el pr\u00edncipe heredero Sultan bin Abdulaziz Al-Saud, que muri\u00f3 en 2011, antes de que fuese entregado en verano de 2012.",
            "summary": "Los Business Jet (BBJ) son aviones de pasajeros de \n\n modificados para venderlos a gobiernos y clientes corporativos. Uno de ellos, \nfue comprado para un miembro de la familia real de \n, pero solo ha estado 30 horas en servicio en total en algo m\u00e1s de 10 a\u00f1os y ya lo est\u00e1n desguazando.\n\n\nEl jet privado VIP, que anteriormente era un 747-8, ha pasado casi toda la \u00faltima d\u00e9cada guardado en el EuroAirport Basel Mulhouse Freiburg, situado en la frontera entre Francia, Suiza y Alemania. En un inicio, \nla aeronave iba a equiparse ah\u00ed con un lujoso interior\n, pero eso no termin\u00f3 sucediendo.",
            "rights": "20minutos.es",
            "rank": 2579,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "BSL Planespotter,Raquel Holgado",
            "media": "https://imagenes.20minutos.es/files/og_thumbnail_panoramic/files/og_tecnologia/uploads/imagenes/2023/03/02/boeing-747-8-arabia-saudi.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "20bits",
            "_score": null,
            "_id": "e6152214419ddc0c42fa632a47db712b"
        },
        {
            "title": "Tecnolog\u00eda con Asier Zabaleta. Cyberataques a empresas u organizaciones",
            "author": "COPE",
            "published_date": "2023-03-02 12:44:41",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.cope.es/emisoras/navarra/navarra-provincia/pamplona/audios/tecnologia-con-asier-zabaleta-cyberataques-empresas-organizaciones-20230302_2195812",
            "clean_url": "cope.es",
            "excerpt": "Tecnolog\u00eda con Asier Zabaleta. Cyberataques a empresas u organizaciones",
            "summary": "Escucha en directo COPE, la radio de los comunicadores mejor valorados. Si lo deseas puedes bajarte la aplicaci\u00f3n de COPE para \niOS (iPhone)\n y \nAndroid\n.\nY recuerda, en COPE encontrar\u00e1s el mejor an\u00e1lisis sobre la actualidad, las claves de nuestros comunicadores para entender todo lo que te rodea, las mejores historias, el entretenimiento y, sobre todo, aquellos sonidos que no puedes encontrar en ning\u00fan otro lado.",
            "rights": "cope.es",
            "rank": 9831,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "COPE",
            "media": "https://cope-cdnmed.agilecontent.com/resources/jpg/4/5/1677761529154.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@cope",
            "_score": null,
            "_id": "4893887d04b4aaaf08ae1bc768bfcaaa"
        },
        {
            "title": "El motivo por el que no debes cargar la bater\u00eda de tu m\u00f3vil en lugares p\u00fablicos",
            "author": "Rosa Campos",
            "published_date": "2023-03-02 12:44:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.superdeporte.es/fuera-de-juego/tecnologia/2023/03/02/motivo-debes-cargar-bateria-movil-81260342.html",
            "clean_url": "superdeporte.es",
            "excerpt": "Los puertos USB con electricidad gratis para recargar los tel\u00e9fonos tienen un riesgo que la mayor\u00eda de sus usuarios desconocen por completo",
            "summary": "Est\u00e1s en la calle, miras tu tel\u00e9fono y... \u00a1sorpresa! La bater\u00eda est\u00e1 a punto de agotarse\n. Es un problema muy habitual, sobre todo en \nm\u00f3viles que ya tienen un tiempo\n, y m\u00e1s frecuente en unas marcas que en otras. A d\u00eda de hoy quedarse con el m\u00f3vil apagado es un problema, pues podr\u00edas recibir una llamada o un mensaje importante en cualquier momento.\n\n \n Ahora es cada vez m\u00e1s com\u00fan encontrar puertos USB con los que puedes recargar los \nsmartphones\n. Se han instalado algunos donde antes hab\u00eda cabinas telef\u00f3nicas y muchos \nestablecimientos p\u00fablicos o veh\u00edculos de transporte\n tambi\u00e9n los ofrecen a los clientes y viajeros.",
            "rights": "superdeporte.es",
            "rank": 82535,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Actualizado A Las,Rosa Campos",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/5c762218-ee62-4e3e-a3fe-8fdf6749b4cd_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "9eb5c9bcdf8711cf4d0041d9de463cb0"
        },
        {
            "title": "Las novedades m\u00e1s curiosas que pueden verse en el Mobile World Congress 2023",
            "author": "Pilar En\u00e9riz",
            "published_date": "2023-03-02 12:43:49",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elperiodico.com/es/mobile-world-congress/20230302/novedades-curiosas-mwc23-83991630",
            "clean_url": "elperiodico.com",
            "excerpt": "Robots humanoides, soluciones inteligentes para el ahorro energ\u00e9tico y anillos para el control de la salud son algunos de los m\u00e1s sorprendentes productos y soluciones de este Mobile",
            "summary": "La compa\u00f1\u00eda\u00a0\nXiaomi\n\u00a0ha sorprendido con\u00a0CyberOne, un robot humanoide de tama\u00f1o completo \nque se ha erigido como protagonista indiscutible del congreso, y del que el CEO de Xiaomi Robotics,\u00a0Lei Jun, ha se\u00f1alado que \nya es una realidad, no un prototipo\n.\u00a0Hay que recordar que durante el MWC22 la marca ya present\u00f3 el\u00a0CyberDog un robot cuadr\u00fapedo\u00a0que deja ver una clara l\u00ednea de trabajo de la compa\u00f1\u00eda asi\u00e1tica de cara a futuro.\n\n \n CyberOne est\u00e1 equipado con brazos y piernas, e\u00a0integra el equilibrio de la postura del movimiento b\u00edpedo.",
            "rights": "elperiodicoextremadura.com",
            "rank": 3526,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Pilar En\u00e9riz",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/4a811be6-dcad-4928-bc3f-af8549b90fd7_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "661ca13d3c73d304f04f88581321c67c"
        },
        {
            "title": "\u00bfQu\u00e9 prefieren los peruanos en sus momentos de conexi\u00f3n en la web?",
            "author": "Pysnnoticias",
            "published_date": "2023-03-02 12:40:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://pysnnoticias.com/%E2%9C%85-que-prefieren-los-peruanos-en-sus-momentos-de-conexion-en-la-web/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=%25e2%259c%2585-que-prefieren-los-peruanos-en-sus-momentos-de-conexion-en-la-web",
            "clean_url": "pysnnoticias.com",
            "excerpt": "Vistas: 6 \u00a1Clickear Stars! (Votos: 1 Promedio: 5)La presencia de las nuevas tecnolog\u00edas en cada paso que damos es innegable. De hecho, cuesta bastante trabajo pensar que actividad cotidiana no se ha visto transformada por la presencia del entorno digital. En ese sentido, resulta interesante ver cu\u00e1les son las preferencias de los usuarios peruanos a [\u2026]",
            "summary": "\u00a1Clickear Stars! (Votos: 1 Promedio: 5 )\n\nLa presencia de las nuevas tecnolog\u00edas en cada paso que damos es innegable. De hecho, cuesta bastante trabajo pensar que actividad cotidiana no se ha visto transformada por la presencia del entorno digital. En ese sentido, resulta interesante ver cu\u00e1les son las preferencias de los usuarios peruanos a la hora de navegar por la web. \u00bfTe reconoces en alguna de ellas?\n\nEn una serie de encuestas a personas j\u00f3venes, las cuales nacieron con el mundo digital en marcha, ha salido a la luz que les resulta bastante complejo imaginar la vida sin internet.",
            "rights": "pysnnoticias.com",
            "rank": 379775,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Pysnnoticias",
            "media": "https://i0.wp.com/pysnnoticias.com/wp-content/uploads/2023/03/Que-prefieren-los-peruanos-en-sus-momentos-de-conexion-en-la-web.jpg?resize=631%2C421&ssl=1",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "8ce0fd1fcfafa9bbaad01844386dec40"
        },
        {
            "title": "Minsait prev\u00e9 contratar 12.000 empleados este a\u00f1o, 5.000 de ellos en Espa\u00f1a",
            "author": "L. Broche",
            "published_date": "2023-03-02 12:31:49",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elespanol.com/invertia/empresas/tecnologia/20230302/minsait-preve-contratar-empleados-ano-espana/745425601_0.html",
            "clean_url": "elespanol.com",
            "excerpt": "La firma ha enfatizado su capacidad de acelerar la transici\u00f3n de empresas e instituciones.",
            "summary": "Minsait ha renovado su marca empleadora con el lema 'More digital, More human' para continuar reforz\u00e1ndose como mayor empleadora de perfiles tecnol\u00f3gicos de Espa\u00f1a y reclutar 12.000 profesionales en 2023, 5.000 de ellos en este pa\u00eds para continuar con sus planes de crecimiento y expansi\u00f3n.\n\nLa empresa, parte de Indra, busca perfiles STEM, principalmente de grados de Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica, Telecomunicaciones y Matem\u00e1ticas, o grados medios o superiores de formaci\u00f3n profesional ligados a la inteligencia artificial, la anal\u00edtica avanzada, el metaverso, SAP o low code, seg\u00fan un comunicado recogido por Europa Press.",
            "rights": "elespanol.com",
            "rank": 2968,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "L. Broche",
            "media": "https://s1.eestatic.com/2023/03/02/invertia/empresas/tecnologia/745435789_231334149_1200x630.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@invertia",
            "_score": null,
            "_id": "c5c6b777a69631a9fffbfb2bff5a2e4d"
        },
        {
            "title": "Cambiar la bater\u00eda del m\u00f3vil quitando solo tres tornillos es posible con el nuevo Nokia G22",
            "author": "Europa Press",
            "published_date": "2023-03-02 12:22:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.menorca.info/actualidad/tecnologia-videojuegos-1/2023/03/02/1891887/cambiar-bateria-del-movil-quitando-solo-tres-tornillos-posible-nuevo-nokia-g22.html",
            "clean_url": "menorca.info",
            "excerpt": "HMD es la \u00faltima empresa fabricante de 'smartphones' que se ha unido a la corriente que permite a los usuarios reparar sus propio dispositivo con el Nokia G22, un equipo desmontable que con solo\u2026",
            "summary": "Nokia G22 abierto para cambiar la bater\u00eda | \nEuropa Press - EUROPA PRESS\n \n \n \n \n \n \n \nEuropa Press\nBarcelona\n02/03/23 13:22\n \n \n \n \n \n \n \n \nHMD es la \u00faltima empresa fabricante de 'smartphones' que se ha unido a la corriente que permite a los usuarios reparar sus propio dispositivo con el \nNokia\n G22, un equipo desmontable que con solo retirar tres tornillos facilita el cambio de la bater\u00eda.",
            "rights": "menorca.info",
            "rank": 153217,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Europa Press",
            "media": "https://men.gsstatic.es/sfAttachPlugin/facebook/2306817.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@esdiarimenorca",
            "_score": null,
            "_id": "06fa24376f10ba328b2f8a86cb289e97"
        },
        {
            "title": "Tecnolog\u00eda no convencional de purificaci\u00f3n finalmente contribuir\u00eda a aliviar escasez de agua",
            "author": "Fernando Arbe Falc\u00f3n",
            "published_date": "2023-03-02 12:04:49",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.iagua.es/blogs/fernando-arbe-falcon/tecnologia-no-convencional-purificacion-finalmente-contribuiria-aliviar",
            "clean_url": "iagua.es",
            "excerpt": "La escasez de agua es uno de los principales problemas a los que se enfrentar\u00e1n muchas sociedades y el mundo en el siglo XXI. Un informe publicado por l...",
            "summary": "La escasez de agua es uno de los principales problemas a los que se enfrentar\u00e1n muchas sociedades y el mundo en el siglo XXI. Un informe publicado por la ONU en julio de 2021 menciona que 2 300 millones de personas \u2014el 29% de la poblaci\u00f3n mundial\u2014viven en pa\u00edses con estr\u00e9s h\u00eddrico de las cuales 733 millones viven en pa\u00edses en situaci\u00f3n de estr\u00e9s h\u00eddrico alto y cr\u00edtico. (1)\nM\u00e1s all\u00e1 de la cantidad de agua, una situaci\u00f3n de escasez de agua tambi\u00e9n puede surgir de problemas de calidad del agua, cuando la contaminaci\u00f3n (contaminaci\u00f3n difusa o de fuentes puntuales) conduce a una menor disponibilidad de agua limpia.",
            "rights": "iagua.es",
            "rank": 72053,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Fernando Arbe Falc\u00f3n",
            "media": "https://www.iagua.es/sites/default/files/styles/share-fb-830x436/public/purificacion.jpg?itok=93R_qjAR",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@iAgua",
            "_score": null,
            "_id": "9fe7d55c71dd3cb6aa0d4ca7d50895a4"
        },
        {
            "title": "El Ticwatch Pro 3 est\u00e1 m\u00e1s barato que nunca en Amazon con cup\u00f3n: un reloj inteligente con Wear OS y NFC, ideal para el D\u00eda del Padre",
            "author": "Silvia Cabrero",
            "published_date": "2023-03-02 12:01:30",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.xatakandroid.com/guias-de-compra/ticwatch-pro-3-esta-barato-que-nunca-amazon-cupon-reloj-inteligente-wear-os-nfc-ideal-para-dia-padre",
            "clean_url": "xatakandroid.com",
            "excerpt": "Si quieres un smartwatch completo con sensores tanto de salud como deportivos, este TicWatch Pro 3 es una gran opci\u00f3n. Adem\u00e1s, ahora se encuentra al...",
            "summary": "Si quieres un smartwatch completo con sensores tanto de salud como deportivos, este \nTicWatch Pro 3\n \u00a0es una gran opci\u00f3n. Adem\u00e1s, ahora se encuentra al precio m\u00e1s bajo nunca visto en \nAmazon\n por \n150,40 euros\n, aplicando el \ncup\u00f3n de 117 euros\n antes de comprar, frente a los 299,99 euros de su precio anterior.\n \nUn Smartwatch muy completo y con una gran rebaja\n\n\n \n \n \n \n \n\n\n\n\nEste modelo tiene un dise\u00f1o elegante en formato circular y de acero inoxidable. Cuenta con una \npantalla AMOLED de 1,4 pulgadas\n de resoluci\u00f3n de 454 x 454 p\u00edxeles y \nuna pantalla FSTN superior monocrom\u00e1tica\n que siempre est\u00e1 activada (si quieres), que solo sirve para mostrar la hora, la fecha, los pasos o la bater\u00eda.",
            "rights": "xatakandroid.com",
            "rank": 49350,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Silvia Cabrero",
            "media": "https://i.blogs.es/5c1571/1366_2000/840_560.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@xatakandroid",
            "_score": null,
            "_id": "1e6b353bc01771d765c90a7a9e1fd67b"
        },
        {
            "title": "Las GPU de Intel se venden mejor de lo esperado, han alcanzado a AMD",
            "author": "Borja Colomer",
            "published_date": "2023-03-02 12:00:48",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://elchapuzasinformatico.com/?p=497888",
            "clean_url": "elchapuzasinformatico.com",
            "excerpt": "En mitad de la crisis y malas ventas de tarjetas gr\u00e1ficas, Intel toma la delantera y alcanza la misma cuota de mercado de GPU con sus Arc.",
            "summary": "No hace falta ser adivino para saber que desde que la miner\u00eda de criptomonedas ha dejado de ser rentable, las ventas de GPU se han desplomado. Esto era de esperar, dado que ya no tenemos mineros que adquieren cientos o incluso miles de estas GPU para ganar enormes cantidades de dinero en sus granjas de miner\u00eda. A d\u00eda de hoy la mayor\u00eda de las ventas pertenecen a los usuarios de PC y entre la inflaci\u00f3n y precios caros, no es que compremos mucho. Pero en mitad de esta crisis, las\n GPU Intel Arc\n han mostrado un crecimiento incre\u00edble y en Q4 2022 \nalcanzaron a AMD en cuota de mercado\n.",
            "rights": "elchapuzasinformatico.com",
            "rank": 118970,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Borja Colomer",
            "media": "https://elchapuzasinformatico.com/wp-content/uploads/2023/03/Intel-Cuota-Mercado-vs-AMD.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@elchapuzas",
            "_score": null,
            "_id": "2d8fb574fe31dc06dda021d77e0a653e"
        },
        {
            "title": "Qualcomm comparte los avances hacia la conectividad WiFi 7",
            "author": "Europa Press",
            "published_date": "2023-03-02 11:56:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.menorca.info/actualidad/tecnologia-videojuegos-1/2023/03/02/1891885/qualcomm-comparte-avances-hacia-conectividad-wifi-7.html",
            "clean_url": "menorca.info",
            "excerpt": "Qualcomm ha llevado a Mobile World Congress la tecnolog\u00eda FastConnect 7800 y el procesador Snapdragon 8 Gen 2 con los que avanza hacia la conectividad WiFi 7, ya presente en un cat\u00e1logo de productos\u2026",
            "summary": "Ejemplo de enlace m\u00faltiple simult\u00e1neo de banda alta (HBS) | \nQUALCOMM\n \n \n \n \n \n \n \nEuropa Press\nMadrid\n02/03/23 12:56\n \n \n \n \n \n \n \n \nQualcomm\n ha llevado a \nMobile World Congress\n la tecnolog\u00eda FastConnect 7800 y el procesador Snapdragon 8 Gen 2 con los que avanza hacia la conectividad WiFi 7, ya presente en un cat\u00e1logo de productos que abarca desde 'smartphones' y ordenadores hasta visores de realidad extendida.",
            "rights": "menorca.info",
            "rank": 153217,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Europa Press",
            "media": "https://men.gsstatic.es/sfAttachPlugin/facebook/2306783.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@esdiarimenorca",
            "_score": null,
            "_id": "c957d1705084363bf29672985ebbca8c"
        },
        {
            "title": "La nueva Fuji Instax Mini 12 llega a Espa\u00f1a para imprimir tus fotos al instante",
            "author": "Jorge Sanz Fern\u00e1ndez",
            "published_date": "2023-03-02 11:54:08",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lasexta.com/tecnologia-tecnoxplora/gadgets/nueva-fuji-instax-mini-12-llega-espana-imprimir-tus-fotos-instante_2023030264008e6058a09800019016ce.html",
            "clean_url": "lasexta.com",
            "excerpt": "Fujifilm renueva la que sin duda es la c\u00e1mara instant\u00e1nea m\u00e1s popular del mercado. Llega con cambios en su dise\u00f1o y sobre todo a la hora de elegir sus difernetes modos, con nuevos controles\u2026",
            "summary": "La fotograf\u00eda anal\u00f3gica, al igual que la m\u00fasica, est\u00e1 regresando con fuerza. No vamos a enga\u00f1arnos, porque estos formatos no volver\u00e1n a ser mayoritarios nunca m\u00e1s. Pero s\u00ed que han conseguido recuperar parte del terreno perdido asent\u00e1ndose en el mercado como una alternativa diferente a las c\u00e1maras de fotos tradicionales. Muchos amantes de la fotograf\u00eda como tal prefieren tocar el resultado de sus fotos en papel. Y uno de los fabricantes que mejor vieron venir esta tendencia fue Fujifilm. La firma tiene en las c\u00e1maras Instax el aut\u00e9ntico refernte de este segmento.",
            "rights": "lasexta.com",
            "rank": 8838,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Jorge Sanz Fern\u00e1ndez",
            "media": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2023/03/02/CEB4E6EA-8F30-4EE4-9BEF-F5233453E207/fuji-instax-mini-12_69.jpg?crop=1300,731,x0,y9&width=1280&height=720&optimize=low&format=jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "Tecnoxplora",
            "_score": null,
            "_id": "fb1fc82460d242e6fd5b6613534caba6"
        },
        {
            "title": "Muere Encarni1969, la youtuber conocida por reaccionar a sus compras de Mercadona y Lidl",
            "author": "Nacho Casta\u00f1\u00f3n",
            "published_date": "2023-03-02 11:50:25",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elespanol.com/omicrono/tecnologia/20230302/muere-encarni1969-youtuber-conocida-reaccionar-mercadona-lidl/745425572_0.html",
            "clean_url": "elespanol.com",
            "excerpt": "La creadora de contenido sevillana puso de moda los v\u00eddeos reaccionando a sus propias compras de conocidos supermercados.",
            "summary": "El mundo de Internet est\u00e1 de luto. El pasado lunes 27 de febrero, Encarni1969, una conocida youtuber sevillana que puso de moda los v\u00eddeos reaccionando a sus propias compras de conocidos supermercados, como Mercadona o Lidl, falleci\u00f3 tras una larga lucha contra un tumor cerebral.\n\nHace m\u00e1s de una d\u00e9cada Encarni1969 decidi\u00f3 abrir su propio canal de YouTube, siendo una de las primeras creadoras de contenido que salt\u00f3 a la fama por publicar v\u00eddeos en los que mostraba todo lo que hab\u00eda comprado en el supermercado; y reaccionaba y analizaba cada uno de los productos de su cesta.",
            "rights": "elespanol.com",
            "rank": 2968,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Nacho Casta\u00f1\u00f3n",
            "media": "https://s1.eestatic.com/2023/03/02/omicrono/tecnologia/745435707_231332282_1200x630.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@Omicrono",
            "_score": null,
            "_id": "128225204885ea0aac415c1d4b883b0d"
        },
        {
            "title": "La inteligencia artificial permite 'chatear' con el Padre P\u00edo",
            "author": "Miguel Angel Malavia",
            "published_date": "2023-03-02 11:42:06",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.vidanuevadigital.com/2023/03/02/la-inteligencia-artificial-permite-chatear-con-el-padre-pio/",
            "clean_url": "vidanuevadigital.com",
            "excerpt": "A trav\u00e9s de la web italiana \u2018Prega', mediante un programa de inteligencia artificial gestionado por ImpactOn, los fieles que as\u00ed lo deseen pueden",
            "summary": "A trav\u00e9s de la web italiana \u2018Prega', mediante un programa de inteligencia artificial gestionado por ImpactOn, los fieles que as\u00ed lo deseen pueden 'chatear', ni m\u00e1s ni menos, que con \nel Padre P\u00edo, el fraile capuchino de Pietrlcina que fuera conocido a nivel mundial por sus estigmas y que falleciera en 1968\n.\n \nM\u00e1s de cinco d\u00e9cadas despu\u00e9s de su muerte, el programa, alimentado con los muchos escritos que dej\u00f3 el religioso, trata de ser fiel a su impronta espiritual. En declaraciones a \u2018Il Sole 24 Ore', el fundador de la startup, Fabio Salvatore, dio un claro ejemplo de c\u00f3mo su esencia se mantiene viva en este espacio digital: 'En la fase de prueba, le dijimos: \u2018Me gustar\u00eda un Kelly de Herm\u00e8s'.",
            "rights": "vidanuevadigital.com",
            "rank": 142769,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Miguel Angel Malavia",
            "media": "https://www.vidanuevadigital.com/wp-content/uploads/2020/01/san-pio-de-pietrelcina.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@Revista_VN",
            "_score": null,
            "_id": "b0a7bf0e3aed4fad3f5a89565003603f"
        },
        {
            "title": "Se filtra el nuevo Windows 12 y apunta a 2024 con funciones impulsadas por inteligencia artificial",
            "author": "Carlos Ferrer",
            "published_date": "2023-03-02 11:35:19",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.businessinsider.es/windows-12-filtrado-funciones-inteligencia-artificial-1208704",
            "clean_url": "businessinsider.es",
            "excerpt": "Una filtraci\u00f3n compartida por Intel internamente apunta a una presentaci\u00f3n oficial de Windows 12 pr\u00f3ximamente, que tendr\u00eda funciones impulsadas por IA.",
            "summary": "Parece que Microsoft e Intel se est\u00e1n preparando para el anuncio de Windows 12, puesto que la compa\u00f1\u00eda de procesadores ha se\u00f1alado de forma interna que sus CPU de nueva generaci\u00f3n ser\u00e1n compatibles con el nuevo sistema operativo.\n \nTodo apunta a que Windows 12 tendr\u00e1 integradas funciones impulsadas por la IA.\nA pesar de que \nWindows 11\n tiene menos de 2 a\u00f1os, ya se empiezan a atisbar \nlos primeros indicios de Windows 12 \ny la filtraci\u00f3n viene por parte de Microsoft e Intel.\u00a0\nEl conocido filtrador \n@leaf_hobby\n, conocido por revelar las especificaciones completas de los chips Xeon de Intel antes de su lanzamiento, ha publicado detalles sobre la plataforma de escritorio Meteor Lake de Intel y aqu\u00ed se menciona internamente que \nsu pr\u00f3xima generaci\u00f3n de CPU ser\u00e1 compatible con WIndows 12.",
            "rights": "businessinsider.es",
            "rank": 11120,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Carlos Ferrer,Carlos Ferrer-Bonsoms Cruz",
            "media": "https://cdn.businessinsider.es/sites/navi.axelspringer.es/public/media/image/2023/03/windows-12-aparece-filtrado-2971744.jpg?tf=1200x",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@BIEspana",
            "_score": null,
            "_id": "d0195dfd2d4f8488fd1c8ad0baab52af"
        },
        {
            "title": "\u00a1Por fin! Xiaomi estar\u00eda trabajando en un smartwatch con Wear OS",
            "author": "Jorge Sanz Fern\u00e1ndez",
            "published_date": "2023-03-02 11:34:52",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lasexta.com/tecnologia-tecnoxplora/gadgets/fin-xiaomi-estaria-trabajando-smartwatch-wear_20230302640089dc1e80a4000149b066.html",
            "clean_url": "lasexta.com",
            "excerpt": "Es algo que muchos esperaban desde hace a\u00f1os, y ahora parece que se podr\u00eda convertir en una realidad. Porque la firma china por fin estar\u00eda trabajando en un reloj con el sistema operativo m\u00e1s exigente\u2026",
            "summary": "Cuando hablamos de wearables, no cabe duda de que \nXiaomi \nes uno de los fabricantes m\u00e1s destacados del mercado. Sobre todo, por la gran relaci\u00f3n de prestaciones y precio que ofrecen sus dispositivos, tambi\u00e9n en el caso de los \nsmartwatch\n. Y es que los relojes de la marca se han convertido en algunos de los m\u00e1s populares de la gama media, sobre todo porque ofrecen una gran autonom\u00eda, que puede multiplicar muchas veces las que nos ofrecen los relojes de la competencia. Pero eso ha tenido truco hasta ahora, ya que esto ha sido posible gracias al software utilizado por Xiaomi, su propio sistema operativo, que prescinde de muchas caracter\u00edsticas para optimizar al m\u00e1ximo el consumo de energ\u00eda.",
            "rights": "lasexta.com",
            "rank": 8838,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Jorge Sanz Fern\u00e1ndez",
            "media": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2021/12/29/ADB11B5A-9C66-42F8-A287-07FC89F19C7F/69.jpg?crop=1000,563,x0,y5&width=1280&height=720&optimize=low&format=jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "Tecnoxplora",
            "_score": null,
            "_id": "255ff6dfcbbf5e022cfe0acbccdf9388"
        },
        {
            "title": "Lo peor est\u00e1 por llegar para Bitcoin... \u00a1Atento!",
            "author": "Diego Guerrero",
            "published_date": "2023-03-02 11:21:12",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://es.investing.com/analysis/lo-peor-esta-por-llegar-para-bitcoin-atento-200460398",
            "clean_url": "investing.com",
            "excerpt": "An\u00e1lisis del Mercado por Diego Guerrero cubriendo: Futuros Bitcoin CME, Bitcoin. Lea los An\u00e1lisis de Mercado de Diego Guerrero en Investing.com.",
            "summary": "Desde Investing.com Espa\u00f1a le invitamos a que interact\u00fae con otros usuarios y comparta con ellos sus puntos de vista y sus dudas en relaci\u00f3n con el mercado. Sin embargo, para que el debate sea lo m\u00e1s enriquecedor posible, por favor, le rogamos que tenga en cuenta los siguientes criterios:\n\nAporte valor a la conversaci\u00f3n: Transmita sus conocimientos reales sobre el mercado. Si dispone de informaci\u00f3n t\u00e9cnica o razones contrastadas sobre los comentarios que vierte en el foro, por favor, a\u00f1\u00e1dalas tambi\u00e9n.",
            "rights": "investing.com",
            "rank": 1372,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Diego Guerrero",
            "media": "https://i-invdn-com.investing.com/redesign/images/seo/investingcom_analysis_og.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "6089a056999f411a09b92bcaaf583924"
        },
        {
            "title": "C\u00f3mo instalar la aplicaci\u00f3n Tinkoff Bank en iPhone despu\u00e9s de eliminarla de la App Store",
            "author": "admin",
            "published_date": "2023-03-02 11:16:20",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://nuevoperiodico.com/como-instalar-la-aplicacion-tinkoff-bank-en-iphone-despues-de-eliminarla-de-la-app-store/",
            "clean_url": "nuevoperiodico.com",
            "excerpt": "Tras la introducci\u00f3n de otro paquete de sanciones, el cliente oficial desapareci\u00f3 de la tienda de aplicaciones de Apple Banco Tinkoff. Mientras que los",
            "summary": "Tras la introducci\u00f3n de otro paquete de sanciones, el cliente oficial desapareci\u00f3 de la tienda de aplicaciones de Apple \nBanco Tinkoff\n. \n\n\nMientras que los especialistas de la compa\u00f1\u00eda \npreparar sus instrucciones\n Despu\u00e9s de instalar la aplicaci\u00f3n, decidimos hablar sobre dos formas comprobadas de descargar el programa en cualquier iPhone o iPad.\n\n\nEl primer m\u00e9todo es adecuado si usted \nya descargu\u00e9 el cliente \nBanco Tinkoff\n de tu cuenta \nID de apple\ny el segundo \u2013 si hay un cerca \namigo con la aplicaci\u00f3n correcta\n en el iPhone\n\n\nAseg\u00farate de deshabilitar la opci\u00f3n \nDescargar sin usar\n (\nAjustes \u2013 General \u2013 App Store\n), si a\u00fan no lo ha hecho.",
            "rights": "nuevoperiodico.com",
            "rank": 741453,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "admin",
            "media": "https://www.iphones.ru/wp-content/uploads/2023/03/12.50.30.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "b12bde856cc893d95437387ca90b9e4b"
        }
    ],
    "user_input": {
        "lang": [
            "es"
        ],
        "not_lang": null,
        "countries": [
            "ES"
        ],
        "not_countries": null,
        "page": 4,
        "size": 20,
        "sources": null,
        "not_sources": [],
        "topic": "tech",
        "from": "2023-02-17 09:41:31"
    }
}