{
    "status": "ok",
    "total_hits": 1523,
    "page": 5,
    "total_pages": 77,
    "page_size": 20,
    "articles": [
        {
            "title": "Esta aspiradora inal\u00e1mbrica de Xiaomi dura una hora con una sola carga. Por ese dinero, \u00a1da dos!",
            "author": "admin",
            "published_date": "2023-03-02 11:11:32",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://nuevoperiodico.com/esta-aspiradora-inalambrica-de-xiaomi-dura-una-hora-con-una-sola-carga-por-ese-dinero-da-dos/",
            "clean_url": "nuevoperiodico.com",
            "excerpt": "Puede parecer que se encuentra en Internet. aspiradora vertical barata - la tarea no es f\u00e1cil: hay tantas opciones que en un momento quieres escupir y",
            "summary": "Puede parecer que se encuentra en Internet. \naspiradora vertical barata\n \u2013 la tarea no es f\u00e1cil: hay tantas opciones que en un momento quieres escupir y elegir la m\u00e1s sencilla de una marca europea m\u00e1s o menos conocida, que est\u00e1 en boca de todos. Pero hay una trampa: despu\u00e9s de la salida de muchas empresas de Rusia, ser\u00e1 imposible repararlo y ser\u00e1 bastante problem\u00e1tico comprar accesorios adicionales. En lugar de condenarte a tal compra, es mejor echar un vistazo m\u00e1s de cerca al nuevo Redkey P9, que te durar\u00e1 m\u00e1s de un a\u00f1o.",
            "rights": "nuevoperiodico.com",
            "rank": 741453,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "admin",
            "media": "https://appleinsider.ru/wp-content/uploads/2023/03/redkey_new.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "ce751799be6fa2fd10e842c1eaf0d89d"
        },
        {
            "title": "Xiaomi envi\u00f3 los tel\u00e9fonos inteligentes populares al basurero de la historia",
            "author": "admin",
            "published_date": "2023-03-02 11:06:11",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://nuevoperiodico.com/xiaomi-envio-los-telefonos-inteligentes-populares-al-basurero-de-la-historia/",
            "clean_url": "nuevoperiodico.com",
            "excerpt": "empresa xiaomi renovado Lista EOS (fin de soporte). Los tel\u00e9fonos inteligentes incluidos en \u00e9l dejan de recibir actualizaciones, tanto grandes (por",
            "summary": "empresa xiaomi \nrenovado\n Lista EOS (fin de soporte). Los tel\u00e9fonos inteligentes incluidos en \u00e9l dejan de recibir actualizaciones, tanto grandes (por ejemplo, con una nueva versi\u00f3n de Android) como peque\u00f1as (parches y otros parches de seguridad).\nLa lista se ha repuesto con seis modelos de la l\u00ednea Redmi Note 8: Redmi Note 8T, Redmi Note 8A Dual, la versi\u00f3n india de Redmi Note 8, la versi\u00f3n china de Redmi Note 8 y la versi\u00f3n global de Redmi Note 8. Redmi K30 La velocidad 5G tambi\u00e9n se vio privada de m\u00e1s actualizaciones.",
            "rights": "nuevoperiodico.com",
            "rank": 741453,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "admin",
            "media": "https://www.iguides.ru/upload/medialibrary/b54/ivxf1rakszc9abbc4f3zn53pl1bgc024.png",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "b72c4ad2fad23c827d7438b07f0b7028"
        },
        {
            "title": "Estrategias de carrera en el mundo BANI: qu\u00e9 seguir para no perder el trabajo",
            "author": "admin",
            "published_date": "2023-03-02 11:01:26",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://nuevoperiodico.com/estrategias-de-carrera-en-el-mundo-bani-que-seguir-para-no-perder-el-trabajo/",
            "clean_url": "nuevoperiodico.com",
            "excerpt": "\u00bfQu\u00e9 es el mundo de BANI y d\u00f3nde viv\u00edamos antes? BANI es un acr\u00f3nimo creado por uno de los principales pensadores del mundo seg\u00fan Foreign Policy, el",
            "summary": "BANI es un acr\u00f3nimo creado por uno de los principales pensadores del mundo seg\u00fan Foreign Policy, el futurista Jamais Kashio. Esta es una descripci\u00f3n de las nuevas leyes del orden mundial, mecanismos y tendencias:\n\n\n\n\n\nFr\u00e1gil (fr\u00e1gil);\n\n\n\n\nAnsioso (alarmante);\n\n\n\n\nNo lineal (no lineal);\n\n\n\n\nIncomprensible (incomprensible).\n\n\n\n\n\nAntes de \u00e9l, existimos en los mundos de SPOD y VUCA.\n \nLeer sobre el tema:\n No espere 'tiempos mejores': implementamos el proyecto en cualquier condici\u00f3n\n \nSPOD es un viejo mundo predecible que exist\u00eda antes de la distribuci\u00f3n masiva de la tecnolog\u00eda inform\u00e1tica e Internet:\n\n\n\n\n\nEstable (estable);\n\n\n\n\nPredecible (predecible);\n\n\n\n\nOrdinario (sencillo);\n\n\n\n\nDefinido (definido).",
            "rights": "nuevoperiodico.com",
            "rank": 741453,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "admin",
            "media": "https://media.rbcdn.ru/media/news/shutterstock228001201_X7M35GO.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "2fab0bec52966b480f6998788fe35728"
        },
        {
            "title": "El cofundador de Twitter lanza la primera versi\u00f3n de su nueva red social",
            "author": "Redacci\u00f3n HuffPost",
            "published_date": "2023-03-02 10:25:11",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.huffingtonpost.es/tecnologia/cofundador-twitter-lanza-primera-version-nueva-red-social.html",
            "clean_url": "huffingtonpost.es",
            "excerpt": "De momento solo est\u00e1 disponible en beta y hay que seguir una serie de pasos para acceder a la misma.",
            "summary": "Ya se conocen los primeros detalles de \nBluesky Social, la nueva red social de Jack Dorsey\n. Una aplicaci\u00f3n en la que el cofundador de Twitter ha trabajdo desde que en noviembre de 2021 dejara su puesto como CEO de la red social del p\u00e1jaro azul.\nTras 15 a\u00f1os al frente de la plataforma, Dorsey ha maximizado sus esfuerzos para intentar lograr una aplicaci\u00f3n a la altura de Twitter y convertirse en su gran rival en el mercado.\nDespu\u00e9s de la pol\u00e9mica y los problemas que sigue habiendo en la red social del p\u00e1jaro azul desde la llegada de Elon Musk, Bluesky Social se postula como el principal contricante y solo cuenta con una versi\u00f3n beta.",
            "rights": "huffingtonpost.es",
            "rank": 10774,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Redacci\u00f3n HuffPost",
            "media": "https://img.huffingtonpost.es/files/og_thumbnail/uploads/2023/03/02/640072935fc2e.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "HuffPost",
            "_score": null,
            "_id": "f28200d8dedd6d5c1966701a23fae8eb"
        },
        {
            "title": "La NASA env\u00eda una nave de SpaceX a la Estaci\u00f3n Espacial Internacional",
            "author": "SINC",
            "published_date": "2023-03-02 10:08:31",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lasexta.com/tecnologia-tecnoxplora/sinc/nasa-envia-nave-spacex-estacion-espacial-internacional_202303026400759f1e80a40001494021.html",
            "clean_url": "lasexta.com",
            "excerpt": "El lanzamiento ha tenido lugar en su tercer intento despu\u00e9s de haber suspendido el despegue previsto para el domingo y otra vez el pasado lunes. La tripulaci\u00f3n realizar\u00e1 m\u00e1s de 200 experimentos y tareas de mantenimiento que podr\u00e1n alterar el dise\u00f1o de futuros viajes, as\u00ed como de los trajes espaciales. Los resultados pretenden preparar a la humanidad para destinos a la Luna, Marte y m\u00e1s all\u00e1.",
            "summary": "Los cuatro tripulantes de la misi\u00f3n Crew-6 de la NASA est\u00e1n en \u00f3rbita tras partir este jueves a las 00.34 hora local (06.34 hora espa\u00f1ola) desde Cabo Ca\u00f1averal (EEUU) rumbo a la Estaci\u00f3n Espacial Internacional (EEI). El lanzamiento, que ha tenido lugar en el Centro Espacial Kennedy, se ha realizado a bordo de una nave Dragon de SpaceX, convirti\u00e9ndose en la sexta misi\u00f3n comercial de la agencia de Musk.\n\nLa nave, llamada Endeavour, ha sido impulsada por un cohete Falcon 9 y se ha separado unos ocho minutos despu\u00e9s, cuando el Dragon ha continuado el viaje por su cuenta a unas 17.",
            "rights": "lasexta.com",
            "rank": 8838,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "SINC",
            "media": "https://fotografias.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2023/03/02/36E2E1C9-DC1C-49F6-9CEC-31BBC24ADEE7/69.jpg?crop=1920,1080,x0,y105&width=1280&height=720&optimize=low&format=jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "Tecnoxplora",
            "_score": null,
            "_id": "7910a4f3d7c51d3c822a8fbe7ced6812"
        },
        {
            "title": "El buque insignia de Sony est\u00e1 equipado con una c\u00e1mara.",
            "author": "admin",
            "published_date": "2023-03-02 10:07:46",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://nuevoperiodico.com/el-buque-insignia-de-sony-esta-equipado-con-una-camara/",
            "clean_url": "nuevoperiodico.com",
            "excerpt": "Cuando comenz\u00f3 CES 2023, se presentaron muchas noticias de pantalla y televisi\u00f3n, pero para un jugador, las noticias de televisi\u00f3n brillaron por su",
            "summary": "Cuando comenz\u00f3 CES 2023, se presentaron muchas noticias de pantalla y televisi\u00f3n, pero para un jugador, las noticias de televisi\u00f3n brillaron por su ausencia. A diferencia de LG y Samsung, Sony volvi\u00f3 a celebrar durante la feria, donde en su lugar se centr\u00f3 en la divisi\u00f3n de Playstation y las inversiones en autom\u00f3viles. Eso cambiar\u00e1 ahora, cuando Sony finalmente desconecte la l\u00ednea de TV 2023.\nEntre las novedades de este a\u00f1o se encuentra la familia insignia Bravia XR A95L, un reemplazo directo del A95K del a\u00f1o pasado, que present\u00f3 el panel QD-OLED de Samsung.",
            "rights": "nuevoperiodico.com",
            "rank": 741453,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "admin",
            "media": "https://cdn.sweclockers.com/artikel/bild/108673?l=eyJyZXNvdXJjZSI6IlwvYXJ0aWtlbFwvYmlsZFwvMTA4NjczIiwiZmlsdGVycyI6WyJjPTgzNyw2MjIsMTM4Miw3NzUiLCJhPTE2OjkiLCJ0PWFydGljbGVGdWxsIl0sInBhcmFtcyI6eyJjYWNoZUJ1c3RlciI6IjIwMjEwNTAxIn0sImtleSI6ImU0ZGYzNzZiMTcwNzhkMTc5NWZkYWYxMWJhODYxZmJjIn0=",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "967fb0f85f5c152fe52edcb53ffe39b7"
        },
        {
            "title": "Finlandia recibi\u00f3 una ins\u00f3lita visita del espacio exterior: 'Pon el caf\u00e9 en la garganta equivocada'",
            "author": "A\u00f1adir Menstruaci\u00f3n",
            "published_date": "2023-03-02 10:01:13",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://nuevoperiodico.com/finlandia-recibio-una-insolita-visita-del-espacio-exterior-pon-el-cafe-en-la-garganta-equivocada/",
            "clean_url": "nuevoperiodico.com",
            "excerpt": "ESPACIO H\u00e4r syns meteoren, arriba norrskenet i \u00f6bre v\u00e4nstra h\u00f6rnet, i Sastamala i syv\u00e4stra Finlandia. A\u00f1adir Menstruaci\u00f3n La lluvia de meteoritos fue",
            "summary": "ESPACIO\n\n\n\n\nH\u00e4r syns meteoren, arriba norrskenet i \u00f6bre v\u00e4nstra h\u00f6rnet, i Sastamala i syv\u00e4stra Finlandia.\n\n\nA\u00f1adir Menstruaci\u00f3n\n\n\n \n\n\n\n\nHECHO\n\n\nObjetos interestelares\n\n\nUn objeto interestelar es un cuerpo celeste que no est\u00e1 ligado a la gravedad de ninguna estrella.\nPodr\u00eda tratarse, por ejemplo, de un asteroide, un cometa o un exoplaneta que se mueve en el espacio entre las estrellas.\nEn octubre de 2017, se descubri\u00f3 el primer objeto interestelar en nuestro sistema solar, un asteroide llamado Oumamua, durante un paso cercano del sol.",
            "rights": "nuevoperiodico.com",
            "rank": 741453,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "A\u00f1adir Menstruaci\u00f3n,admin",
            "media": "https://image.nyteknik.se/2010741.jpg?imageId=2010741&x=0.00&y=0.00&cropw=100.00&croph=100.00&width=1058&height=478&format=webp&format=jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "c608c033da8d950117a492ab24860207"
        },
        {
            "title": "HONOR Magic5 Lite: la nueva propuesta top de la gama media",
            "author": "Nacho Grosso",
            "published_date": "2023-03-02 09:53:26",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://okdiario.com/tecnologia/honor-magic5-lite-nueva-propuesta-top-gama-media-10529991",
            "clean_url": "okdiario.com",
            "excerpt": "Ya puedes comprar el HONOR Magic5 Lite, el gama media con altas aspiraciones y que te va a dejar un gran sabor de boca.",
            "summary": "Podr\u00edamos decir que el mercado de gama media en Android est\u00e1 bastante saturado, pero la \u00faltima propuesta que hemos conocido de parte del fabricante HONOR puede llamar bastante la atenci\u00f3n.\n\nAs\u00ed es el \nHONOR Magic5 Lite\n, el dispositivo que viene a dar un golpe de efecto y que tiene un precio bastante inferior a los 400 \u20ac.\nHONOR Magic5 Lite, solvencia demostrada\nSi hay algo que el usuario est\u00e1ndar valora en un tel\u00e9fono es su autonom\u00eda, la pantalla y la comodidad a la mano. Todo esto es lo que se conjuga en el \nHONOR Magic5 Lite,\n que destaca por haber dado un gran empuj\u00f3n a estos 3 puntos.",
            "rights": "okdiario.com",
            "rank": 12472,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Nacho Grosso",
            "media": "https://okdiario.com/img/2023/03/02/honor-magic5-lite.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@okdiario",
            "_score": null,
            "_id": "319b67a5567833ebdbf6cd53ea95ee91"
        },
        {
            "title": "Esta empresa utiliza sensores con IA para mejorar el tr\u00e1fico y la seguridad en las ciudades",
            "author": "Iago Eguileta",
            "published_date": "2023-03-02 09:52:57",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.eleconomista.es/tecnologia/noticias/12170729/03/23/Esta-empresa-utiliza-sensores-con-IA-para-mejorar-el-trafico-y-la-seguridad-en-las-ciudades.html",
            "clean_url": "eleconomista.es",
            "excerpt": "Viva (o VivaCity) es una compa\u00f1\u00eda establecida en Reino Unido y Australia, que comienza a prestar sus servicios tambi\u00e9n en Estados Unidos. Basada en sensores que funcionan con Inteligencia Artificial\u2026",
            "summary": "Viva (o VivaCity) es una compa\u00f1\u00eda establecida en Reino Unido y Australia, que comienza a prestar sus servicios tambi\u00e9n en Estados Unidos. \nBasada en sensores que funcionan con Inteligencia Artificial (IA)\n, trabajar\u00e1 conjuntamente con el Departamento de Transporte de Nueva York \nen un proyecto de an\u00e1lisis de datos de seguridad\n. \n\n\nLa empresa se apoya en unos sensores que re\u00fanen informaci\u00f3n anonimizada sobre \nc\u00f3mo se mueven los distintos habitantes de una ciudad\n. Esto incluye saber cu\u00e1ntas personas y veh\u00edculos viajan en cada direcci\u00f3n, d\u00f3nde y cu\u00e1ndo se producen atascos, o incluso detectan los momentos en que casi ocurren accidentes, sean entre veh\u00edculos o entre estos y los peatones.",
            "rights": "eleconomista.es",
            "rank": 3808,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Iago Eguileta,elEconomista.es",
            "media": "https://s03.s3c.es/imag/_v0/1200x655/c/1/4/vivacity-movilidad-ia-istock.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@elEconomistaes",
            "_score": null,
            "_id": "d2b2eb53d3dd19b39c9052bdd14ecc78"
        },
        {
            "title": "Llega a Espa\u00f1a la funci\u00f3n de Google Maps que te ayudar\u00e1 a encontrar siempre tu destino",
            "author": "Miguel Ter\u00e1n Haughey",
            "published_date": "2023-03-02 09:48:03",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.eleconomista.es/tecnologia/noticias/12170721/03/23/Esto-de-Google-Maps-impulsado-con-IA-que-te-ayudara-a-llegar-a-tu-destino-siempre-llega-a-Espana-.html",
            "clean_url": "eleconomista.es",
            "excerpt": "Est\u00e1s buscando la tienda de alquiler de coches del aeropuerto al que acabas de llegar, abres tu smartphone y pinchas en la app de Google Maps, buscas el local y te indica el camino, pero te encuentras\u2026",
            "summary": "\u00daltima hora en elEconomista.es\n15\n\n\n \n \n \n \n \n \n \n\n\n\n\nEsta tecnolog\u00eda de realidad virtual pronto estar\u00e1 disponible en Madrid y Barcelona\n\n\nSe puede usar en la calle, en aeropuertos, centros comerciales o estaciones de trenes\n\n\n\n\n\n\nGoogle// Concepto de lo que hace esta tecnolog\u00eda\n\n\n\n\n\n\n \n\n\n \n \nEst\u00e1s buscando la tienda de alquiler de coches del aeropuerto al que acabas de llegar, abres tu smartphone y pinchas en la app de Google Maps, buscas el local y te indica el camino, pero te encuentras con el contratiempo de que el m\u00f3vil no te indica con claridad la direcci\u00f3n que tienes que tomar, te marca el camino, pero no sabes si es hacia arriba, abajo, la derecha o la izquierda.",
            "rights": "eleconomista.es",
            "rank": 3808,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Miguel Ter\u00e1n Haughey,elEconomista.es",
            "media": "https://s03.s3c.es/imag/_v0/1200x655/3/e/3/RA-maps.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@elEconomistaes",
            "_score": null,
            "_id": "9a47236055ccbe52a4b99272e731c706"
        },
        {
            "title": "Google quiere un WearOS m\u00e1s bonito y con m\u00e1s funciones: fecha l\u00edmite antes de que acabe el verano",
            "author": "Pepu Ricca",
            "published_date": "2023-03-02 09:31:28",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.xatakandroid.com/sistema-operativo/google-quiere-wearos-bonito-funciones-fecha-limite-antes-que-acabe-verano",
            "clean_url": "xatakandroid.com",
            "excerpt": "Los relojes inteligentes viven una nueva \u00e9poca desde que aterriz\u00f3 Wear OS 3. Las \u00faltimas novedades de este sistema operativo de Google trajeron nuevas...",
            "summary": "Los relojes inteligentes viven una nueva \u00e9poca desde que aterriz\u00f3 \nWear OS 3\n. Las \u00faltimas novedades de este sistema operativo de Google trajeron \nnuevas aplicaciones del Tiempo y Tel\u00e9fono\n, y por otro lado, dej\u00f3 clara la pol\u00edtica de la compa\u00f1\u00eda de Mountain View respecto a la anterior versi\u00f3n Wear OS 2.0, \ndej\u00e1ndola sin una de las nuevas apps\n.\n \nEl camino de Wear OS 3 sigue sin pausa, pero con \nnoticias que auguran algunos cambios est\u00e9ticos\n y el agregado de funciones nuevas, a pesar de que Google quiere lanzar \nuna versi\u00f3n del sistema cada a\u00f1o\n.",
            "rights": "xatakandroid.com",
            "rank": 49350,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Pepu Ricca",
            "media": "https://i.blogs.es/3ed988/wear-os-diseno/840_560.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@xatakandroid",
            "_score": null,
            "_id": "34e515b5ab8b4750eb7ca0ca635f9d3f"
        },
        {
            "title": "El futuro de la conectividad se llama LiFi",
            "author": "Manuel Lemos",
            "published_date": "2023-03-02 09:24:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.esdiario.com/tecnologia/39070850/futuro-de-la-conectividad-lifi.html",
            "clean_url": "esdiario.com",
            "excerpt": "Esta tecnolog\u00eda se basa en alterar la frecuencia de la luz visible entre los 400 y los 800 THz. Se usan bombillas LED que parpadean a tal velocidad que es imperceptible para el ojo humano",
            "summary": "Esta tecnolog\u00eda se basa en alterar la frecuencia de la luz visible entre los 400 y los 800 THz. Se usan bombillas LED que parpadean a tal velocidad que es imperceptible para el ojo humano\n \nTodos estamos ya acostumbrados a utilizar el \nWiFi\n como principal forma de conectividad inal\u00e1mbrica en todos nuestros dispositivos, ya sean smartphones, tablets, ordenadores e incluso y televisores. Sin embargo, es posible que en un futuro no muy lejano veamos una transici\u00f3n hacia una nueva tecnolog\u00eda: el \nLiFi\n.",
            "rights": "esdiario.com",
            "rank": 158116,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Manuel Lemos",
            "media": "https://www.esdiario.com/images/carpeta_relacionados/2023/03/02/157383_europapress_5023694_varias_personas_caminan_pasillo_azul_dentro_inmediaciones_fira_barcelona.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@ESdiario_com",
            "_score": null,
            "_id": "e2558d44e1925578f232748941f76608"
        },
        {
            "title": "YouTube implementar\u00e1 la inteligencia artificial para ayudar a los creadores a generar contenido de m\u00e1s valor",
            "author": "Carlos Ferrer",
            "published_date": "2023-03-02 09:03:50",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.businessinsider.es/youtube-incluira-inteligencia-artificial-1208634",
            "clean_url": "businessinsider.es",
            "excerpt": "YouTube ha anunciado que implementar\u00e1 herramientas de inteligencia artificial en los pr\u00f3ximos meses para ayudar a los creadores de contenido.",
            "summary": "YouTube est\u00e1 trabajando en implementar herramienta de inteligencia artificial para ayudar a los creadores de contenido.\u00a0\n \nLos creadores podr\u00e1n usar la IA para el \"intercambio virtual de atuendo hasta la creaci\u00f3n de un escenario cinematogr\u00e1fico fant\u00e1stico\", apunta Neal Mohan, CEO de YouTube.\nLa llegada de la inteligencia artificial al mundo est\u00e1 dejando algunas ideas francamente potentes e interesantes. Desde \nla integraci\u00f3n de ChatGPT en Bing\n por parte de Microsoft, hasta \nla puesta en marcha de Bard\n, por parte de Google, son solo algunos ejemplos.",
            "rights": "businessinsider.es",
            "rank": 11120,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Carlos Ferrer,Carlos Ferrer-Bonsoms Cruz",
            "media": "https://cdn.businessinsider.es/sites/navi.axelspringer.es/public/media/image/2023/03/logo-youtube-2971546.jpg?tf=1200x",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@BIEspana",
            "_score": null,
            "_id": "213fcf7c965df3256ffe59947fad0ad3"
        },
        {
            "title": "El Samsung Galaxy Watch6 tendr\u00e1 una mejora muy esperada, \u00bfde qu\u00e9 se trata?",
            "author": "Iv\u00e1n Mart\u00edn Barbero",
            "published_date": "2023-03-02 08:49:56",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2023/03/02/gadgets/1677746422_194952.html",
            "clean_url": "elpais.com",
            "excerpt": "Todos apunta a que la autonom\u00eda mejorar\u00e1 de forma considerable",
            "summary": "Una vez que \nXiaomi ha lanzado\n su primer smartwatch con sistema operativo Wear OS 3, lo que supone una amenaza para todos los fabricantes que trabajan en este mercado, se van conociendo los \nplanes que tiene Samsung\n para no perder su posici\u00f3n de privilegio en el segmento del mercado del que hablamos. Y hay uno que es de lo m\u00e1s \ninteresante\n.\n\n\nPor los datos que se tienen, uno de los grandes objetivos que tiene la compa\u00f1\u00eda en su siguiente accesorio wearable es de \naumentar su autonom\u00eda\n, que es uno de los talones de Aquiles que tiene los smartwatch en la actualidad (en especial lo que tiene sistema operativos avanzados como por ejemplo los de Apple o Google).",
            "rights": "elpais.com",
            "rank": 508,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Iv\u00e1n Mart\u00edn Barbero",
            "media": "https://d500.epimg.net/cincodias/imagenes/2023/03/02/gadgets/1677746422_194952_1677746670_rrss_normal.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@cincodiascom",
            "_score": null,
            "_id": "a03dc2589617ff8467c21a94afec1d73"
        },
        {
            "title": "Ya puedes usar Google Play para comprobar si tu m\u00f3vil pasa 'Play Integrity', el sucesor de SafetyNet",
            "author": "Iv\u00e1n Ram\u00edrez",
            "published_date": "2023-03-02 08:01:28",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.xatakandroid.com/tutoriales/puedes-usar-google-play-para-comprobar-tu-movil-pasa-play-integrity-sucesor-safetynet",
            "clean_url": "xatakandroid.com",
            "excerpt": "Antiguamente SafetyNet era \"el terror del root\", la API encargada de detectar cuando un m\u00f3vil ha sido modificado y evitar as\u00ed que ciertas apps se abran, pero...",
            "summary": "Antiguamente \nSafetyNet \nera \"el terror del root\", la API encargada de detectar cuando un m\u00f3vil ha sido modificado y evitar as\u00ed que ciertas apps se abran, pero el a\u00f1o pasado Google anunci\u00f3 \nun sustituto m\u00e1s avanzado\n. Ahora puedes \ncomprobar f\u00e1cilmente si tu m\u00f3vil pasa este test de integridad\n, desde Google Play.\n \nDesde Google Play ya pod\u00edas \ncomprobar si tu m\u00f3vil estaba certificado\n y ahora adem\u00e1s puedes verificar que \ntu m\u00f3vil pasa, o no, el test de integridad de Google\n, el heredero de Safety Net.",
            "rights": "xatakandroid.com",
            "rank": 49350,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Iv\u00e1n Ram\u00edrez",
            "media": "https://i.blogs.es/8feb8d/gp/840_560.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@xatakandroid",
            "_score": null,
            "_id": "422705d68748922dd26b0f24df17c782"
        },
        {
            "title": "TikTok se bloquear\u00e1 en el m\u00f3vil de tu hijo si supera los 60 minutos al d\u00eda de conexi\u00f3n",
            "author": "Studioroman",
            "published_date": "2023-03-02 07:52:31",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.20minutos.es/tecnologia/aplicaciones/tiktok-se-bloqueara-en-el-movil-de-tu-hijo-si-supera-los-60-minutos-al-dia-de-conexion-5105956/",
            "clean_url": "20minutos.es",
            "excerpt": "Los menores que quieran seguir usando la aplicaci\u00f3n deber\u00e1n introducir un c\u00f3digo, por lo que se tendr\u00e1 que tomar una decisi\u00f3n de forma activa.",
            "summary": "Gran parte de los consumidores de \n\n son personas j\u00f3venes, entre los que se encuentran menores de edad. Por ese motivo, es importante que la compa\u00f1\u00eda introduzca pol\u00edticas enfocadas a los usuarios con menos de 18 a\u00f1os, para evitar la adicci\u00f3n temprana al m\u00f3vil.\n\n\nSeg\u00fan \nun estudio reciente\n de Qustodio, \nlos usuarios de entre 4 y 18 a\u00f1os dedican 96 minutos diarios a la red social china. \nLa firma defiende que su aplicaci\u00f3n puede proporcionar a los m\u00e1s peque\u00f1os \"diversi\u00f3n\" y que desempe\u00f1an \"un papel positivo en la forma en que las personas se expresan, descubren ideas y se conectan\".",
            "rights": "20minutos.es",
            "rank": 2579,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Raquel Holgado,Studioroman,V\u00eda Canva.Com",
            "media": "https://imagenes.20minutos.es/files/og_thumbnail_panoramic/files/og_tecnologia/uploads/imagenes/2023/03/02/adolescente-movil.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "20bits",
            "_score": null,
            "_id": "534f7da44377a3b47a9c5a3edc4f0dfb"
        },
        {
            "title": "estos elementos del episodio 7 provocan la escena m\u00e1s conmovedora de la temporada 2",
            "author": "admin",
            "published_date": "2023-03-02 07:52:28",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://nuevoperiodico.com/estos-elementos-del-episodio-7-provocan-la-escena-mas-conmovedora-de-la-temporada-2/",
            "clean_url": "nuevoperiodico.com",
            "excerpt": "Serie-fen\u00f3meno del momento,El \u00faltimo de nosotros derramar mucha tinta. Y su episodio 7, estrenado hace dos d\u00edas, no es una excepci\u00f3n. Hoy nos interesan",
            "summary": "Serie-fen\u00f3meno del momento,\nEl \u00faltimo de nosotros \nderramar mucha tinta. Y su episodio 7, estrenado hace dos d\u00edas, no es una excepci\u00f3n. Hoy nos interesan dos huevos de pascua que preparan el terreno para la escena m\u00e1s conmovedora de \nEl \u00faltimo de nosotros Parte II\n. \n\n\nDetalles que anuncian muchas l\u00e1grimas\nEsperada como el mes\u00edas, la serie de HBO \nEl \u00faltimo de nosotros \nes sin duda el evento televisivo de principios de a\u00f1o. \nSi la serie recibe en su mayor\u00eda cr\u00edticas muy favorables, algunos espectadores solo la aprecian de forma muy moderada e incluso se sienten molestos por ciertas elecciones de reparto y adaptaci\u00f3n.",
            "rights": "nuevoperiodico.com",
            "rank": 741453,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "admin",
            "media": "https://static.hitek.fr/img/actualite/ill_m/1473653194/couvhitekthelastofusscenelaplustouchantesaison2.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "352d52cc396d2fb6b4892b68f0720c0a"
        },
        {
            "title": "TikTok limitar\u00e1 el tiempo de conexi\u00f3n a los usuarios menores de 18 a\u00f1os",
            "author": "",
            "published_date": "2023-03-02 07:45:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elperiodico.com/es/tecnologia/20230302/tiktok-limitara-tiempo-conexion-usuarios-menores-18-anos-en-que-consiste-83976375",
            "clean_url": "elperiodico.com",
            "excerpt": "TikTok ha anunciado nuevas funcionalidades enfocadas al bienestar de los adolescentes y las familias, entre las que se encuentra un sistema que alertar\u00e1 a los usuarios menores de 18 a\u00f1os de que han alcanzado los 60 minutos de uso diarios, momento en el que tendr\u00e1n que introducir un n\u00famero en la aplicaci\u00f3n para...",
            "summary": "TikTok ha anunciado nuevas funcionalidades enfocadas al bienestar de los adolescentes y las familias, entre las que se encuentra un sistema que alertar\u00e1 a los usuarios menores de 18 a\u00f1os de que han alcanzado los 60 minutos de uso diarios, momento en el que tendr\u00e1n que introducir un n\u00famero en la aplicaci\u00f3n para continuar utiliz\u00e1ndola.\n\nLa compa\u00f1\u00eda china es consciente de que su servicio es uno de los m\u00e1s populares entre los m\u00e1s j\u00f3venes. De hecho, seg\u00fan un reciente informe de Qustodio, los usuarios de edades entre los 4 y los 18 a\u00f1os dedicaron 96 minutos diarios de media a esta red social en 2022.",
            "rights": "elperiodico.com",
            "rank": 3526,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "",
            "media": "https://estaticos-cdn.elperiodico.com/clip/d5193dbd-1e11-49f7-9ce4-2411f9e4c0ba_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@elperiodico",
            "_score": null,
            "_id": "f065b2903729d3b3662a94ff57724da7"
        },
        {
            "title": "\u00a1Dos packs de PS5 baratos, un par de Airpods Pro 2 en oferta y una impresora al -26%!",
            "author": "admin",
            "published_date": "2023-03-02 07:36:28",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://nuevoperiodico.com/dos-packs-de-ps5-baratos-un-par-de-airpods-pro-2-en-oferta-y-una-impresora-al-26/",
            "clean_url": "nuevoperiodico.com",
            "excerpt": "Para empezar bien el d\u00eda, te ofrecemos una selecci\u00f3n de tres art\u00edculos. Se acerca un d\u00eda precioso a la vista de los art\u00edculos que os vamos a ofrecer.",
            "summary": "Para empezar bien el d\u00eda, te ofrecemos una selecci\u00f3n de tres art\u00edculos. Se acerca un d\u00eda precioso a la vista de los art\u00edculos que os vamos a ofrecer.\n\n\nComencemos con el \nsony playstation 5\n. La PS5 es una consola dom\u00e9stica que reproduce Blu-Ray. Esta m\u00e1quina sucede a la PS4 e integra, con ella, una arquitectura de hardware completamente nueva con un \nCPU AMD de ocho n\u00facleos\n sincronizado a 3,5 GHz acompa\u00f1ado de \n16 Ir de RAM GDDR6\n y una GPU AMD RDNA 2. La PS5 impulsa a la marca Sony al mundo de las consolas de alta gama y de \u00faltima generaci\u00f3n.",
            "rights": "nuevoperiodico.com",
            "rank": 741453,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "admin",
            "media": "https://img.generation-nt.com/ps5_04b0032001673420.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "8e5c6f793aa3f4f51f6f172b61849bf2"
        },
        {
            "title": "Es oficial: Realme C55 con la minic\u00e1psula tipo isla din\u00e1mica de Apple llegar\u00e1 el 7 de marzo",
            "author": "admin",
            "published_date": "2023-03-02 06:56:52",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://nuevoperiodico.com/es-oficial-realme-c55-con-la-minicapsula-tipo-isla-dinamica-de-apple-llegara-el-7-de-marzo/",
            "clean_url": "nuevoperiodico.com",
            "excerpt": "El Realme C55 que apareci\u00f3 en l\u00ednea recientemente se lanzar\u00e1 el 7 de marzo. Esta revelaci\u00f3n proviene de la sucursal de Realme en Indonesia, que estableci\u00f3",
            "summary": "El Realme C55 que apareci\u00f3 en l\u00ednea recientemente se lanzar\u00e1 el 7 de marzo. Esta revelaci\u00f3n proviene de la sucursal de Realme en Indonesia, que estableci\u00f3 un \np\u00e1gina de promoci\u00f3n\n en su web oficial desvelando la fecha de lanzamiento y fecha de venta (8 de marzo) del C55 en el pa\u00eds asi\u00e1tico.\n\n\nEl Realme C55 tambi\u00e9n figura en la lista de Realme Indonesia \ntienda en l\u00ednea\n. No revela el precio del C55, pero confirma las especificaciones y el dise\u00f1o del tel\u00e9fono inteligente. El Realme C55 funcionar\u00e1 con el SoC Helio G88 y ejecutar\u00e1 Realme UI 4.",
            "rights": "nuevoperiodico.com",
            "rank": 741453,
            "topic": "tech",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "admin",
            "media": "https://fdn.gsmarena.com/imgroot/news/23/03/realme-c55-launch-date/inline/-1200/gsmarena_001.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "bac14cc1b2633b853c1632acbbb8384a"
        }
    ],
    "user_input": {
        "lang": [
            "es"
        ],
        "not_lang": null,
        "countries": [
            "ES"
        ],
        "not_countries": null,
        "page": 5,
        "size": 20,
        "sources": null,
        "not_sources": [],
        "topic": "tech",
        "from": "2023-02-17 09:41:49"
    }
}