{
    "status": "ok",
    "total_hits": 4625,
    "page": 1,
    "total_pages": 232,
    "page_size": 20,
    "articles": [
        {
            "title": "Cepsa logra un beneficio r\u00e9cord de 1.100 millones de euros, un 66% m\u00e1s",
            "author": "Sara Ledo",
            "published_date": "2023-03-03 09:57:14",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elperiodico.com/es/economia/20230303/cepsa-resultado-2022-record-beneficios-84045124",
            "clean_url": "elperiodico.com",
            "excerpt": "La petrolera pagar\u00e1 unos 325 millones de euros por el impuesto con el que el Gobierno pretende gravar los 'beneficios ca\u00eddos del cielo'",
            "summary": "Cepsa\n\u00a0logra un beneficio r\u00e9cord de\u00a01.100 millones de euros\u00a0durante el a\u00f1o\u00a02022, un 66% m\u00e1s \nque los 661 millones que obtuvo durante 2021 gracias al incremento de los\n\u00a0\nprecios de la energ\u00eda\n\u00a0en el contexto de la\u00a0\nguerra de Ucrania\n.\u00a0La petrolera, que obtuvo unos resultados en l\u00ednea con el resto de compa\u00f1\u00edas del sector, ha anunciado que \npagar\u00e1 unos\u00a0325 millones de euros\u00a0durante el presente a\u00f1o por el\u00a0impuesto \ndel 1,2% sobre los ingresos\u00a0de las empresas energ\u00e9ticas dise\u00f1ado por el \nGobierno\n con el objetivo de penalizar los 'beneficios ca\u00eddos del cielo' de este sector.",
            "rights": "eldia.es",
            "rank": 3526,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Gabriel Santamarina,Gabriel Ubieto,Juan Carlos Lozano,Sara Ledo",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/a9b7e885-3ae1-4151-8b3f-7a29d6b235d7_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "c6c7eb010b643add55a4548747afa7da"
        },
        {
            "title": "Garamendi, tras la marcha de Ferrovial a Pa\u00edses Bajos: \"Ojal\u00e1 hubiera m\u00e1s Del Pino\"",
            "author": "Gabriel Santamarina",
            "published_date": "2023-03-03 09:48:12",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.eldia.es/economia/2023/03/03/garamendi-marcha-ferrovial-paises-bajos-84047492.html",
            "clean_url": "eldia.es",
            "excerpt": "\"Se miran personas, se buscan personas y se intenta destrozar a las personas\", ha dicho el presidente de la CEOE en relaci\u00f3n a las cr\u00edticas del Gobierno a la decisi\u00f3n de la multinacional",
            "summary": "El presidente de la \nCEOE\n, \nAntonio Garamendi\n, ha calificado este viernes de \"incre\u00edble, absurda y peligrosa\" la reacci\u00f3n del \nGobierno\n al anuncio de \nFerrovial\n de que trasladar\u00e1 su sede social a \nPa\u00edses Bajos\n, y ha avisado al jefe del Ejecutivo, \nPedro S\u00e1nchez\n, de que se\u00f1alar, con nombres y apellidos, a Rafael del Pino, presidente de Ferrovial, genera \"desconfianza\" entre los inversores.\n\n \n El problema, seg\u00fan el presidente de la CEOE, no es tanto que se culpe a la empresa, sino a personas concretas con nombres y apellidos.",
            "rights": "eldia.es",
            "rank": 24811,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Gabriel Santamarina,Gabriel Ubieto,Juan Carlos Lozano",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/ac2255d7-2cf3-4f54-b193-88012916c43b_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "f570c841ff625a9b5c484998619ffd11"
        },
        {
            "title": "El precio de la vivienda crece un 2% en febrero: \u00bfpor qu\u00e9 sigue subiendo?",
            "author": "Carlos Polanco",
            "published_date": "2023-03-03 09:24:25",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.expansion.com/economia/2023/03/03/6401b928468aeb16678b456d.html",
            "clean_url": "expansion.com",
            "excerpt": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el techo del precio de la vivienda? Inmersos ya por completo en 2023, el a\u00f1o en el que la moderaci\u00f3n del mercado iba a traer consigo una moderaci\u00f3n en la subida de prec",
            "summary": "Barcelona registra un leve encarecimiento del 0,2%.\n\n\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el techo del precio de la vivienda? Inmersos ya por completo en 2023, el a\u00f1o en el que la moderaci\u00f3n del mercado iba a traer consigo una moderaci\u00f3n en la subida de precios, todav\u00eda no hay se\u00f1ales de que esto segundo est\u00e9 ocurriendo. Para \n \n\n\nPara seguir leyendo h\u00e1gase Premium\n\nPru\u00e9belo por 1\u20ac el primer mes\n\n\n\n\ny disfrute de acceso ilimitado a todo el contenido web de Expansi\u00f3n\n \n \n\n\nO suscr\u00edbase con su cuenta de Google en dos clic",
            "rights": "expansion.com",
            "rank": 4755,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Carlos Polanco",
            "media": "https://phantom-expansion.unidadeditorial.es/0bdf6a002126fd94499a7b05060bd6fc/crop/0x0/2036x1358/resize/1200/f/jpg/assets/multimedia/imagenes/2023/03/03/16778346434052.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@expansioncom",
            "_score": null,
            "_id": "46cb0beeb33473b96820bdf7b46152bd"
        },
        {
            "title": "Los avances del sector servicio y manufacturero impulsan la econom\u00eda de Espa\u00f1a y toda la zona euro en febrero",
            "author": "Manuel Lorenzo",
            "published_date": "2023-03-03 09:00:08",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.expansion.com/economia/2023/03/03/6401b54ae5fdea99298b4677.html",
            "clean_url": "expansion.com",
            "excerpt": "El repunte de la econom\u00eda privada de febrero espa\u00f1ola ha estado respaldada por un fuerte crecimiento de sectores servicio y manufacturero. La industria experimentaron una nueva y",
            "summary": "Unos turistas disfrutan del sol en Benidorm, Alicante, el pasado 26 de febrero.\n\nManuel Lorenzo \nEFE\nLa actividad econ\u00f3mica privada del sector servicios espa\u00f1ol coge fuerza en febrero con todos los componentes en positivo y la confianza en m\u00e1ximos de un a\u00f1o pese a la persistente inflaci\u00f3n, un dato que junto al avance de las manufacturas llevan al \u00cdndice PMI a m\u00e1ximos de un a\u00f1o. En toda la zona euro la econom\u00eda crece a su mejor ritmo desde desde junio.\nEl repunte de la econom\u00eda privada de febrero espa\u00f1ola ha estado respaldada por un fuerte crecimiento de sectores servicio y manufacturero.",
            "rights": "expansion.com",
            "rank": 4755,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Manuel Lorenzo,Marga Castillo",
            "media": "https://phantom-expansion.unidadeditorial.es/f2ada1e9e7abf0698574bd671d7004a7/crop/0x0/2044x1363/resize/1200/f/jpg/assets/multimedia/imagenes/2023/03/03/16778339423795.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@expansioncom",
            "_score": null,
            "_id": "94dffd68678cb5ae371230a18a0fd663"
        },
        {
            "title": "El aviso del SEPE para quienes quieran trabajar en Alemania: hasta 2.800 euros al mes",
            "author": "Eneko L\u00f3pez Rico",
            "published_date": "2023-03-03 08:52:30",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.informacion.es/finanzas-personales/2023/03/03/sepe-alemania-ofertas-trabajo-dv-84044858.html",
            "clean_url": "informacion.es",
            "excerpt": "El Servicio P\u00fablico de Empleo Estatal publica varias ofertas de trabajo en Alemania para enfermeros, electricistas, conductores de autob\u00fas, jefes de obra, farmac\u00e9uticos y fisioterapeutas",
            "summary": "El\n Servicio P\u00fablico de Empleo Estatal (\nSEPE\n)\n ha publicado una serie de\n \nofertas de empleo \npara espa\u00f1oles interesados en trabajar en \nAlemania \nen diferentes sectores, con salarios que alcanzan los 2.800 euros. Y es que Alemania est\u00e1 experimentando una \nescasez de mano de obra cualificada\n, lo que ha llevado a la C\u00e1mara de Comercio e Industria de Alemania (DIHK) a buscar m\u00e1s de dos millones de trabajadores.\n\n \n \nLa mayor\u00eda de las ofertas requieren un nivel A2 de idioma alem\u00e1n, pero algunas no lo exigen \ny en otras se puede acordar con la empresa realizar primero un curso.",
            "rights": "Copyright Informaci\u00f3n",
            "rank": 44214,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Actualizado A Las,C. Suena,Eneko L\u00f3pez Rico",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/ce8bb246-dc62-42c1-a33e-b3f3055e3929_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "cd3d24217830db577e759ac877c61b3d"
        },
        {
            "title": "Aena sube m\u00e1s de un 25% en 2023: \u00bfHa volado demasiado alto?",
            "author": "Luis Suarez",
            "published_date": "2023-03-03 08:50:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.estrategiasdeinversion.com/actualidad/noticias/bolsa-espana/aena-sube-mas-de-un-25-en-2023-ha-volado-demasiado-n-599241",
            "clean_url": "estrategiasdeinversion.com",
            "excerpt": "Los analistas de Barclays elevan el precio objetivo de Aena hasta los 148 euros, en l\u00ednea con la cotizaci\u00f3n actual.",
            "summary": "Los \nanalistas de Barclays\n han elevado el precio objetivo de \nAena\n\u00a0hasta los \n148 euros\n, desde los 139 euros anteriores. A pesar de que supone una mejora de un 6,5% en su valoraci\u00f3n sobre el gestor aeroportuario, lo cierto es que el nuevo precio apenas supone potencial para el valor.\nLas acciones de \nAena\n\u00a0cerraron la sesi\u00f3n de ayer jueves en 146,85 euros, por lo que el precio objetivo fijado por la firma brit\u00e1nica es de apenas un 0,7%.\nAena\n\u00a0ha tenido un comienzo de a\u00f1o fulgurante, con una subida acumulada en los dos primeros meses de 2023 de un 26% hasta alcanzar una capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til de 22.",
            "rights": "Copyright \u00a9 2001-2023",
            "rank": 124363,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Luis Suarez",
            "media": "https://www.estrategiasdeinversion.com/uploads/noticias_redaccion/native/aena.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@EstrategiasTv",
            "_score": null,
            "_id": "55a5b1eb32dcf158fbd2cc0d0e4a9506"
        },
        {
            "title": "Laboratorios Rovi: Describe patr\u00f3n de martillo en zona de soporte",
            "author": "Ram\u00f3n Bermejo",
            "published_date": "2023-03-03 08:50:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.estrategiasdeinversion.com/analisis/trading/laboratorios-rovi-describe-patron-de-martillo-n-599237",
            "clean_url": "estrategiasdeinversion.com",
            "excerpt": "La cotizaci\u00f3n de Laboratorios Rovi ha validado una figura de triple m\u00ednimo y no ha perdido la zona de resistencia anterior ahora convertida en potencial \u00e1rea de soporte, donde ha descrito un martillo.\u2026",
            "summary": "La cotizaci\u00f3n de \nLaboratorios Rovi\n ha validado una figura de doble \u2013 triple m\u00ednimo. La parte positiva es que una vez que hemos vulnerado la zona de resistencia, el mercado no ha perdido el segundo nivel en un cierre diario y al cierre de la sesi\u00f3n de ayer no hemos perdido ninguno de los dos niveles, hemos terminado por encima, describiendo un patr\u00f3n de reversal y martillo.\nVigilamos que validemos la figura de martillo superando su m\u00e1ximo en 41,62, que tengamos un cruce en 41,63 euros y podamos tener dos d\u00edas de recuperaci\u00f3n.",
            "rights": "Copyright \u00a9 2001-2023",
            "rank": 124363,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Ram\u00f3n Bermejo",
            "media": "https://www.estrategiasdeinversion.com/uploads/noticias_redaccion/Portada2/Rovi.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@EstrategiasTv",
            "_score": null,
            "_id": "23d8ab8386144941596ed0548aeb162b"
        },
        {
            "title": "A e\u00f3lica mari\u00f1a pon os marcos sen expectativa de participaci\u00f3n p\u00fablica galega",
            "author": "Miguel Pardo",
            "published_date": "2023-03-03 08:45:00",
            "published_date_precision": "timezone unknown",
            "link": "https://praza.gal/economia/a-eolica-marina-pon-os-marcos-sen-expectativa-de-participacion-publica-galega",
            "clean_url": "praza.gal",
            "excerpt": "A aprobaci\u00f3n dos Plans de Ordenaci\u00f3n dos Espazos Mar\u00edtimos (POEM) e das cinco \u00e1reas para a e\u00f3lica mari\u00f1a fronte a Galicia esperta o receo da Xunta, que obvia o debate sobre a s\u00faa implicaci\u00f3n directa\u2026",
            "summary": "Este pasado martes, o Goberno de Espa\u00f1a \naprobou definitivamente\n \nos \nPlans de Ordenaci\u00f3n dos Espazos Mar\u00edtimos (POEM)\n para todas as costas do Estado e definiu as zonas previstas para instalaci\u00f3ns de enerx\u00eda e\u00f3lica mari\u00f1a, que fronte a Galicia finalmente ser\u00e1n as mesmas cinco \nprevistas inicialmente\n -catro entre Ferrolterra e a Mari\u00f1a lucense e unha m\u00e1is fronte \u00e1 desembocadura do Mi\u00f1o- pero con tama\u00f1os m\u00e1is reducidos polos condicionantes ambientais e conflitos con outros usos advertidos durante a avaliaci\u00f3n ambiental.",
            "rights": "praza.gal",
            "rank": 316548,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Miguel Pardo",
            "media": "https://praza.gal/media/cache/open_graph/uploads/eolicamarinha3-a57b870-edit-281148001148764-daae947.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@prazapublica",
            "_score": null,
            "_id": "74ad93e14c04ca564105b594a57289ee"
        },
        {
            "title": "D\u00faas empresas presentaron a mesma oferta nun concurso da Xunta pero evitan unha multa porque non foron denunciadas a tempo",
            "author": "David Reinero",
            "published_date": "2023-03-03 08:45:00",
            "published_date_precision": "timezone unknown",
            "link": "https://praza.gal/economia/duas-empresas-presentaron-a-mesma-oferta-nun-concurso-da-xunta-pero-evitan-unha-multa-porque-non-foron-denunciadas-a-tempo",
            "clean_url": "praza.gal",
            "excerpt": "Competencia considera que cando recibiu a alerta tras un informe da Intervenci\u00f3n Xeral xa prescribiran os feitos ao pasar m\u00e1is de catro anos desde a formalizaci\u00f3n do contrato, de medio mill\u00f3n de euros",
            "summary": "Competencia considera que cando recibiu a alerta tras un informe da Intervenci\u00f3n Xeral xa prescribiran os feitos ao pasar m\u00e1is de catro anos desde a formalizaci\u00f3n do contrato, de medio mill\u00f3n de euros\nA Comisi\u00f3n Galega da Competencia v\u00e9n de facer p\u00fablica unha \nresoluci\u00f3n\n coa que considera prescrita unha denuncia sobre d\u00faas empresas relacionadas entre si que presentaron unha mesma oferta t\u00e9cnica a \nun concurso p\u00fablico de medio mill\u00f3n de euros da Axencia para a Modernizaci\u00f3n Tecnol\u00f3xica de Galicia (Amtega) para mellorar o sistema de gravaci\u00f3n das vistas orais nos xulgados\n.",
            "rights": "praza.gal",
            "rank": 316548,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "David Reinero",
            "media": "https://praza.gal/media/cache/open_graph/uploads/1-eb2668a.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@prazapublica",
            "_score": null,
            "_id": "3f576ac10bf38f834ac2ef07eb8bc4b1"
        },
        {
            "title": "Espa\u00f1a recibi\u00f3 en enero un 65 por ciento m\u00e1s de turistas que en 2022",
            "author": "Adri\u00e1n Amoedo",
            "published_date": "2023-03-03 08:39:08",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.levante-emv.com/economia/2023/03/03/espana-recibio-enero-mas-turistas-2022-84044783.html",
            "clean_url": "levante-emv.com",
            "excerpt": "Reino Unido contin\u00faa siendo el principal mercado y Canarias, el destino tradicional de invierno, lider\u00f3 las llegadas",
            "summary": "Espa\u00f1a recibi\u00f3 el pasado mes de enero la visita de 4,1 millones de turistas internacionales, un 65,8% m\u00e1s \nque el mismo mes del a\u00f1o pasado, que gastaron en nuestro pa\u00eds entorno a 5.218 millones de euros, un 71,1% m\u00e1s, seg\u00fan datos hechos p\u00fablicos este viernes por el \nInstituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)\n.\n\n \n Los datos de la Estad\u00edstica de Movimientos Tur\u00edsticos en Fronteras (FRONTUR), muestran como \nReino Unido\n fue el pa\u00eds que m\u00e1s turistas envi\u00f3\n a Espa\u00f1a con un total de 742.212 (el 17,9%) del total, duplicando la cifra registrada en enero del pasado a\u00f1o, todav\u00eda afectado por la \nvariante \u00f3micron\n del \ncoronavirus\n.",
            "rights": "Copyright Levante-EMV",
            "rank": 13334,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Adri\u00e1n Amoedo,Gabriel Santamarina,Juan Carlos Lozano",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/1a5b16fc-d3e3-4b90-b19b-4f4dee3ea206_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "9347e057d0b3cf8e610fd50db12ef73c"
        },
        {
            "title": "Espa\u00f1a recibi\u00f3 en enero un 65 por ciento m\u00e1s de turistas que en 2022",
            "author": "Eneko L\u00f3pez Rico",
            "published_date": "2023-03-03 08:39:07",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.informacion.es/economia/2023/03/03/espana-recibio-enero-mas-turistas-2022-84044778.html",
            "clean_url": "informacion.es",
            "excerpt": "Reino Unido contin\u00faa siendo el principal mercado y Canarias, el destino tradicional de invierno, lider\u00f3 las llegadas",
            "summary": "Espa\u00f1a recibi\u00f3 el pasado mes de enero la visita de 4,1 millones de turistas internacionales, un 65,8% m\u00e1s \nque el mismo mes del a\u00f1o pasado, que gastaron en nuestro pa\u00eds entorno a 5.218 millones de euros, un 71,1% m\u00e1s, seg\u00fan datos hechos p\u00fablicos este viernes por el \nInstituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)\n.\n\n \n Los datos de la Estad\u00edstica de Movimientos Tur\u00edsticos en Fronteras (FRONTUR), muestran como \nReino Unido\n fue el pa\u00eds que m\u00e1s turistas envi\u00f3\n a Espa\u00f1a con un total de 742.212 (el 17,9%) del total, duplicando la cifra registrada en enero del pasado a\u00f1o, todav\u00eda afectado por la \nvariante \u00f3micron\n del \ncoronavirus\n.",
            "rights": "Copyright Informaci\u00f3n",
            "rank": 44214,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Adri\u00e1n Amoedo,Eneko L\u00f3pez Rico",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/1a5b16fc-d3e3-4b90-b19b-4f4dee3ea206_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "82e8457565d4ad75e4a3108435ffdb97"
        },
        {
            "title": "Espa\u00f1a recibi\u00f3 en enero un 65 por ciento m\u00e1s de turistas que en 2022",
            "author": "Gabriel Santamarina",
            "published_date": "2023-03-03 08:39:06",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.eldia.es/economia/2023/03/03/espana-recibio-enero-mas-turistas-2022-84044773.html",
            "clean_url": "eldia.es",
            "excerpt": "Reino Unido contin\u00faa siendo el principal mercado y Canarias, el destino tradicional de invierno, lider\u00f3 las llegadas",
            "summary": "Espa\u00f1a recibi\u00f3 el pasado mes de enero la visita de 4,1 millones de turistas internacionales, un 65,8% m\u00e1s \nque el mismo mes del a\u00f1o pasado, que gastaron en nuestro pa\u00eds entorno a 5.218 millones de euros, un 71,1% m\u00e1s, seg\u00fan datos hechos p\u00fablicos este viernes por el \nInstituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)\n.\n\n \n Los datos de la Estad\u00edstica de Movimientos Tur\u00edsticos en Fronteras (FRONTUR), muestran como \nReino Unido\n fue el pa\u00eds que m\u00e1s turistas envi\u00f3\n a Espa\u00f1a con un total de 742.212 (el 17,9%) del total, duplicando la cifra registrada en enero del pasado a\u00f1o, todav\u00eda afectado por la \nvariante \u00f3micron\n del \ncoronavirus\n.",
            "rights": "eldia.es",
            "rank": 24811,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Gabriel Santamarina,Gabriel Ubieto,Juan Carlos Lozano",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/1a5b16fc-d3e3-4b90-b19b-4f4dee3ea206_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "d2f98f70c208792b71a680f726e97459"
        },
        {
            "title": "El Ibex 35 se aferra en la apertura a los 9.300 puntos",
            "author": "",
            "published_date": "2023-03-03 08:31:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elperiodico.com/es/economia/20230303/ibex-35-hoy-bolsa-viernes-3-marzo-2023-84044374",
            "clean_url": "elperiodico.com",
            "excerpt": "El Ibex 35 ha iniciado la sesi\u00f3n de este viernes con un avance del 0,4%, con lo que el selectivo se afianza en los 9.300 puntos, a la espera de la publicaci\u00f3n de algunos datos macro, como los PMI de la eurozona, y de las palabras del vicepresidente del Banco Central Europeo (BCE).Tras cerrar el jueves por encima de...",
            "summary": "El Ibex 35 ha iniciado la sesi\u00f3n de este viernes con un avance del 0,4%, con lo que el selectivo se afianza en los 9.300 puntos, a la espera de la publicaci\u00f3n de algunos datos macro, como los PMI de la eurozona, y de las palabras del vicepresidente del Banco Central Europeo (BCE).\n\nTras cerrar el jueves por encima de los 9.300 puntos, el selectivo madrile\u00f1o ha iniciado la \u00faltima sesi\u00f3n de la semana en 9.366,1 enteros, con las principales Bolsas europeas tambi\u00e9n en positivo.\n\nEn los primeros compases de la sesi\u00f3n de este viernes los mayores repuntes se los anotaban Fluidra y Grifols, que sub\u00edan un 1,2%; ArcelorMittal (+1,17%), Cellnex (+1%) y Solaria (+0,8%).",
            "rights": "elperiodico.com",
            "rank": 3526,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "",
            "media": "https://estaticos-cdn.elperiodico.com/clip/2598a412-4087-445c-8e96-cd5f78b606e4_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@elperiodico",
            "_score": null,
            "_id": "8a8318991ff15b2887bfe4ff2910dbc9"
        },
        {
            "title": "El sector servicios espa\u00f1ol se reactiva y su crecimiento cobra fuerte impulso en febrero",
            "author": "Irene Hern\u00e1ndez",
            "published_date": "2023-03-03 08:22:10",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.bolsamania.com/noticias/economia/sector-servicios-espanol-reactiva-crecimiento-cobra-fuerte-impulso-febrero-pmi--12550456.html",
            "clean_url": "bolsamania.com",
            "excerpt": "La expansi\u00f3n de la actividad, los nuevos pedidos y el empleo anim\u00f3 la reactivaci\u00f3n del sector servicios espa\u00f1ol, cuyo crecimiento cobr\u00f3 un considerable impulso en febrero, seg\u00fan el \u00edndice PMI. La\u2026",
            "summary": "La expansi\u00f3n de la actividad, los nuevos pedidos y el empleo anim\u00f3 la \nreactivaci\u00f3n del sector servicios espa\u00f1ol\n, cuyo crecimiento cobr\u00f3 un \nconsiderable impulso\n en febrero, seg\u00fan el \n\u00edndice PMI\n. La confianza en el futuro mejor\u00f3 ante la esperanza de que las actuales tendencias alcistas de la demanda continuar\u00e1n. Mientras tanto, la inflaci\u00f3n se mantuvo hist\u00f3ricamente elevada.\n \nEl \u00edndice de actividad comercial ajustado estacionalmente se situ\u00f3 en territorio de expansi\u00f3n en febrero. Marc\u00f3 56,7, frente a 52,7 registrado en enero, se\u00f1alando un aumento de la actividad del sector servicios espa\u00f1ol por cuarto mes consecutivo.",
            "rights": "bolsamania.com",
            "rank": 34339,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Irene Hern\u00e1ndez,Lidia Sol\u00eds,S.A.,Web Financial Group",
            "media": "https://img.s3wfg.com/web/img/images_uploaded/0/0/ep_varias_personas_en_una_terraza_de_un_restaurante_de_madrid.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@Bolsamania",
            "_score": null,
            "_id": "0872f4f0c2780bd3ae6db5b75e3b66ac"
        },
        {
            "title": "La Bolsa aguanta el tipo, con el Ibex 35 en torno a sus niveles m\u00e1s altos de los \u00faltimos tres a\u00f1os",
            "author": "Fernando Ma\u00f1ueco",
            "published_date": "2023-03-03 08:17:44",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.cope.es/actualidad/economia/noticias/bolsa-aguanta-tipo-con-ibex-torno-sus-niveles-mas-altos-los-ultimos-tres-anos-20230303_2582583",
            "clean_url": "cope.es",
            "excerpt": "El \u00edndice Ibex 35 arranca el viernes en 9.375 puntos, con una mejora del 0,5 por ciento.",
            "summary": "A falta del cierre de hoy la Bolsa ha subido en esta semana un 1,8 por ciento\n. En lo que va de a\u00f1o acumula ya una revalorizaci\u00f3n del 13,8 por ciento.\n Ronda su nivel m\u00e1s alto de este a\u00f1o y tambi\u00e9n uno de sus puntos m\u00e1s elevados de los \u00faltimos tres ejercicios. Esta semana han subido las acciones de Ferrovial. No se han disparado, pero han subido tras conocerse que quiere trasladar su sede social a Pa\u00edses Bajos. La mayor internacionalizaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda, su intenci\u00f3n de cotizar en las Bolsas de \u00c1msterdam y Nueva York y la b\u00fasqueda de una menor presi\u00f3n fiscal justifican esta medida.",
            "rights": "cope.es",
            "rank": 9831,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Fernando Ma\u00f1ueco",
            "media": "https://cope-cdnmed.agilecontent.com/resources/jpg/6/2/1677831581926.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@cope",
            "_score": null,
            "_id": "9ca1a0c01a9d142d75e64b84ddb6e231"
        },
        {
            "title": "La Bolsa espa\u00f1ola sube el 0,33 % impulsada por Wall Street y Asia",
            "author": "Agencia Efe",
            "published_date": "2023-03-03 08:04:32",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.cope.es/actualidad/economia/noticias/bolsa-espanola-sube-033-impulsada-por-wall-street-asia-20230303_2582565",
            "clean_url": "cope.es",
            "excerpt": "La Bolsa espa\u00f1ola ha abierto este viernes con ganancias del 0,33 %, animada por el cierre en verde que registr\u00f3 ayer Wall Street, y que se ha replicado...",
            "summary": "La Bolsa espa\u00f1ola ha abierto este viernes con ganancias del 0,33 %, animada por el cierre en verde que registr\u00f3 ayer Wall Street, y que se ha replicado hoy en Asia, donde los inversores han celebrado con alzas el positivo comportamiento del sector de los servicios de China.\nEste mismo dato, pero relativo a Europa y a EE. UU., ser\u00e1 lo m\u00e1s destacado en la agenda macroecon\u00f3mica de este viernes, adem\u00e1s del \u00edndice de precios del productor (IPP) de la eurozona.\nA la espera de los citados datos, el IBEX 35, el principal selectivo espa\u00f1ol, ha arrancado la jornada en los 9.",
            "rights": "cope.es",
            "rank": 9831,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Agencia EFE",
            "media": "https://cope-cdnmed.agilecontent.com/img/brand/cope-redes-sociales.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@cope",
            "_score": null,
            "_id": "1afcc81434363f503015a308227c863a"
        },
        {
            "title": "El Ibex 35 abre con subidas y recupera los 9.300 puntos",
            "author": "Pablo Gall\u00e9n",
            "published_date": "2023-03-03 08:00:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.estrategiasdeinversion.com/actualidad/noticias/bolsa-espana/el-ibex-35-abre-con-subidas-y-recupera-los-9300-n-599229",
            "clean_url": "estrategiasdeinversion.com",
            "excerpt": "El Ibex 35 ha iniciado la sesi\u00f3n de este viernes con un avance del 0,4%, con lo que el selectivo se sit\u00faa por encima de los 9.300 puntos. Las subidas llegan por el cierre en verde que registr\u00f3 ayer\u2026",
            "summary": "Tras cerrar ayer por encima de los 9.300 puntos, el selectivo madrile\u00f1o ha iniciado la \u00faltima sesi\u00f3n de la semana en 9.366,1 enteros, con las principales Bolsas europeas tambi\u00e9n en positivo. Todo ello a la espera de la publicaci\u00f3n de algunos datos macro, como los \nPMI de la eurozona, el \u00edndice de precios del productor (IPP) de la eurozona\n y las palabras del vicepresidente del Banco Central Europeo (BCE), Luis de Guindos.\nEn los primeros compases de la sesi\u00f3n de hoy los mayores repuntes se los anotaban \nFluidra\n y \nGrifols A\n, que sub\u00edan un 1,2%; \nArcelorMittal\n\u00a0(+1,17%), \nCellnex\n\u00a0(+1%) y \nSolaria\n (+0,8%).",
            "rights": "Copyright \u00a9 2001-2023",
            "rank": 124363,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Pablo Gall\u00e9n",
            "media": "https://www.estrategiasdeinversion.com/uploads/noticias_redaccion/Portada2/ibex_bolsa.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@EstrategiasTv",
            "_score": null,
            "_id": "1347eb9bed3e7baeecd155c216962ded"
        },
        {
            "title": "Espa\u00f1a se opone al plan de Bruselas contra el arrastre y busca socios para tumbarlo",
            "author": "Adri\u00e1n Amoedo",
            "published_date": "2023-03-03 07:45:42",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.farodevigo.es/mar/2023/03/03/pesca-opone-plan-bruselas-arrastre-84031738.html",
            "clean_url": "farodevigo.es",
            "excerpt": "Isabel Artime censura el veto de la actividad en el 30% de las aguas: 'Hay que evaluar su impacto, que no se ha hecho' | Planas elevar\u00e1 este mes al Consejo la posici\u00f3n espa\u00f1ola",
            "summary": "Espa\u00f1a, a trav\u00e9s del Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n,\u00a0busca socios a nivel comunitario para tumbar el Plan de Acci\u00f3n impulsado por la \nComisi\u00f3n Europea\n,\u00a0que abogan por\n vetar la actividad de la flota arrastrera en todas las \u00e1reas marinas protegidas\n de la \nUE\n, es decir, el 30% de las aguas de cada pa\u00eds en 2030. La nueva secretaria general de Pesca,\u00a0Isabel Artime, eligi\u00f3 Vigo para su primera visita en el cargo\u00a0y traslad\u00f3 este mensaje al consejo rector de la Cooperativa de Armadores de la ciudad (ARVI).",
            "rights": "Copyright Informaci\u00f3n",
            "rank": 17982,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Adri\u00e1n Amoedo,Jaume Bauz\u00e0,Marcos L\u00f3pez,Montse Gonz\u00e1lez",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/78558dfa-1a4b-4389-8dfb-f82883bc7cc6_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "5b623cdd4699cb4af1e95e06a24ad944"
        },
        {
            "title": "Los barrios donde viven los ricos de Nueva York",
            "author": "Esperanza Balaguer",
            "published_date": "2023-03-03 07:28:30",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.expansion.com/economia/2023/03/03/63f66502468aeb04568b458f.html",
            "clean_url": "expansion.com",
            "excerpt": "Se calcula que existen 59 propietarios con m\u00e1s de 1.000 millones de d\u00f3lares en la cuenta bancaria y 737 personas con un patrimonio neto de m\u00e1s de 100 millones de d\u00f3lares, seg\u00fan cif",
            "summary": "Vista a\u00e9rea de Manhattan.\n\nNueva York es la ciudad del planeta con el mayor n\u00famero de millonarios por metro cuadrado. Ya sea como primera vivienda, segunda residencia o mero capricho, las mayores fortunas del mundo tienen casa en la ciudad.\nSe calcula que existen 59 propietarios con \nm\u00e1s de 1.000 millones de d\u00f3lares en la cuenta bancaria\n y 737 personas con un patrimonio neto de m\u00e1s de 100 millones de d\u00f3lares, seg\u00fan cifras de la consultora Henley & Partners, que asesora a los ultrarricos \n \n\n\nPa",
            "rights": "expansion.com",
            "rank": 4755,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Esperanza Balaguer,Nueva York",
            "media": "https://phantom-expansion.unidadeditorial.es/afaa65b2d7457171cb2f681d9515bbb6/crop/145x0/2048x1269/resize/1200/f/jpg/assets/multimedia/imagenes/2023/02/22/16770936948108.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@expansioncom",
            "_score": null,
            "_id": "5bd905bb7de2f8f68cf0ce1d65e3fea7"
        },
        {
            "title": "\u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1 si los accionistas se oponen a la salida de Ferrovial de Espa\u00f1a?",
            "author": "Raquel Jim\u00e9nez",
            "published_date": "2023-03-03 07:10:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.estrategiasdeinversion.com/actualidad/noticias/bolsa-espana/que-pasara-si-los-accionistas-se-oponen-a-la-salida-n-599219",
            "clean_url": "estrategiasdeinversion.com",
            "excerpt": "Cambiar su sede social a \u00c1msterdam en junio, mismo mes en el que comenzar\u00eda a cotizar en la bolsa de \u00c1msterdam, y saltar a la bolsa de Estados Unidos antes de que acabe 2023. Esos son los planes de\u2026",
            "summary": "El cambio de sede social de \nFerrovial\n\u00a0a Pa\u00edses Bajos cada vez est\u00e1 m\u00e1s cerca de ser una realidad. De hecho, a \u00faltima hora de la tarde de ayer, la cotizada del \nIBEX 35\n enviaba a la CNMV el documento del proyecto com\u00fan de fusi\u00f3n con su filial neerlandesa Ferrovial International.\nLos planes de Ferrovial pasan por la idea de cerrar la fusi\u00f3n y realizar el \ncambio de su sede social a \u00c1msterdam en junio pr\u00f3ximo\n. Ese mismo mes la compa\u00f1\u00eda comenzar\u00eda a \ncotizar en la bolsa de \u00c1msterdam\n. A partir de entonces, multiplicar\u00e1 los esfuerzos para dar el salto al otro lado del Atl\u00e1ntico e iniciar su \ncotizaci\u00f3n en la bolsa de Estados Unidos antes de que acabe 2023\n, seg\u00fan indican fuentes pr\u00f3ximas a la compa\u00f1\u00eda.",
            "rights": "Copyright \u00a9 2001-2023",
            "rank": 124363,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Raquel Jim\u00e9nez",
            "media": "https://www.estrategiasdeinversion.com/uploads/noticias_redaccion/native/ferrovial-3.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@EstrategiasTv",
            "_score": null,
            "_id": "c89e98e5a6085d568afc89928401b62c"
        }
    ],
    "user_input": {
        "lang": [
            "es"
        ],
        "not_lang": null,
        "countries": [
            "ES"
        ],
        "not_countries": null,
        "page": 1,
        "size": 20,
        "sources": null,
        "not_sources": [],
        "topic": "economics",
        "from": "2023-02-17 10:20:02"
    }
}