{
    "status": "ok",
    "total_hits": 4624,
    "page": 2,
    "total_pages": 232,
    "page_size": 20,
    "articles": [
        {
            "title": "Los datos que apuntan a que los tipos de inter\u00e9s van a seguir subiendo en Europa",
            "author": "Sergio Delgado",
            "published_date": "2023-03-03 07:01:02",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elblogsalmon.com/economia/datos-que-apuntan-a-que-tipos-interes-van-a-seguir-subiendo-europa",
            "clean_url": "elblogsalmon.com",
            "excerpt": "El panorama en Europacomienza a ser desolador con los \u00faltimos datos recogidos y que muestran la situaci\u00f3n real que se vive por millones de ciudadanos...",
            "summary": "El \npanorama en Europa\ncomienza a ser desolador con los \u00faltimos datos recogidos y que muestran la situaci\u00f3n real que se vive por millones de ciudadanos europeos. Resulta llamativo que aunque Espa\u00f1a posee la inflaci\u00f3n m\u00e1s moderada dentro de la Uni\u00f3n Europea, su \nelevada inflaci\u00f3n\n ha puesto en alerta a la comunidad.\n \nTodo parece indicar que el \nBanco Central Europeo (BCE)\n propondr\u00e1 \nnuevas medidas\n para hacer frente a la situaci\u00f3n en su pr\u00f3xima reuni\u00f3n del 16 de marzo. Los datos elevados arrojados de la \ninflaci\u00f3n subyacente\n han reforzado la idea del BCE de acometer una \nnueva subida de los tipos de inter\u00e9s\n, otros 50 puntos b\u00e1sicos, y el retraso al menos hasta el mes de mayo, del fin del endurecimiento de las medidas de pol\u00edtica monetaria.",
            "rights": "elblogsalmon.com",
            "rank": 57970,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Sergio Delgado",
            "media": "https://img.remediosdigitales.com/24af70/los-datos-que-apuntan-a-que-los-tipos-de-interes-van-a-seguir-subiendo-en-europa/840_560.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@elblogsalmon",
            "_score": null,
            "_id": "0a673b2ce9354b3d4ba8af0b10d08231"
        },
        {
            "title": "M\u00e1s subidas para el Ibex 35 que busca hoy nuevos m\u00e1ximos",
            "author": "Redacci\u00f3n",
            "published_date": "2023-03-03 07:00:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.estrategiasdeinversion.com/analisis/bolsa-y-mercados/informes/mas-subidas-para-el-ibex-35-que-busca-hoy-nuevos-n-599211",
            "clean_url": "estrategiasdeinversion.com",
            "excerpt": "Los futuros del Ibex 35 suben un 0,18% en los 9.378,50 puntos, los del DAX se anotan un 0,30%, los del CAC 40 pierden un 0,03% y los del Euro Stoxx 50 suman un 0,42% en los 4.258,00 puntos.",
            "summary": "*MERCADOS FINANCIEROS*\nLos futuros del Euro STOXX 50 sub\u00edan 25 puntos, hasta los 4.265, los del FTSE sumaban 24 puntos, hasta los 7.963, y los del DAX alem\u00e1n ganaban 61 puntos, hasta los 15.393, a las 05:30 GMT.\nEl \u00edndice Nikkei de Jap\u00f3n alcanz\u00f3 su nivel m\u00e1s alto en casi tres meses despu\u00e9s de que Wall Street terminara al alza durante la noche, con un fuerte impulso de Fast Retailing gracias al incremento mensual de las ventas de su marca Uniqlo.\nLos precios del petr\u00f3leo ca\u00edan, pero se preparaban para una subida semanal, ya que el renovado optimismo sobre la recuperaci\u00f3n de la demanda china se impuso a los temores de recesi\u00f3n provocados por el aumento de los inventarios de crudo en Estados Unidos y el endurecimiento de la pol\u00edtica monetaria en Europa.",
            "rights": "Copyright \u00a9 2001-2023",
            "rank": 124363,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Estrategias De Inversi\u00f3n,Redacci\u00f3n",
            "media": "https://www.estrategiasdeinversion.com/uploads/noticias_redaccion/native/bolsa_native_2.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@EstrategiasTv",
            "_score": null,
            "_id": "67e7859dfa178eafad863398532cd31b"
        },
        {
            "title": "\u00bfQu\u00e9 deben tener en cuenta los inversores a corto plazo en Solana?",
            "author": "Redacci\u00f3n",
            "published_date": "2023-03-03 06:40:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.estrategiasdeinversion.com/actualidad/noticias/bolsa-eeuu/que-deben-tener-en-cuenta-los-inversores-a-corto-n-599197",
            "clean_url": "estrategiasdeinversion.com",
            "excerpt": "El pasado fin de semana Solana sufr\u00eda una nueva ca\u00edda de su red, posteriormente impidiendo que su precio superara la resistencia en los 23.50 d\u00f3lares. Pero la presi\u00f3n de compra sigue en aumento.",
            "summary": "Solana\n ha sido v\u00edctima de \nvarias ca\u00eddas de su red en los \u00faltimos meses\n, la \u00faltima sucedi\u00f3 el \ns\u00e1bado debido a que no pudo procesar una transacci\u00f3n\n. Esto \nimpidi\u00f3 que pudiera superar la resistencia en los 23.50 d\u00f3lares\n. Pero la \npresi\u00f3n de compra sigue\n sobre la criptomoneda, seg\u00fan \nAkashnath S en Ambcrypto\n.\nDesde el \n25 de febrero\n, Solana ha oscilado \nentre 21.9 y 23.3 d\u00f3lares\n. Entre estos niveles, el precio tambi\u00e9n ha enfrentado \nsoporte y resistencia en la marca de 21.75 d\u00f3lares\n. En los marcos de tiempo m\u00e1s altos, Solana \ncotiz\u00f3 con un rango que se extend\u00eda desde 20.",
            "rights": "Copyright \u00a9 2001-2023",
            "rank": 124363,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Estrategias De Inversi\u00f3n,Redacci\u00f3n",
            "media": "https://www.estrategiasdeinversion.com/uploads/noticias_redaccion/native/solana.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@EstrategiasTv",
            "_score": null,
            "_id": "90c39d6ec8dee6f0b8418ab659c316ca"
        },
        {
            "title": "Venta vivienda: tres claves para negociar y vender al mejor precio",
            "author": "HelpMyCash",
            "published_date": "2023-03-03 06:30:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/economia/finanzas-personales/20230303/8796400/venta-vivienda-tres-claves-negociar-vender-mejor-precio-mkt-hmc.html",
            "clean_url": "lavanguardia.com",
            "excerpt": "Te explicamos tres claves para negociar la venta de una vivienda con \u00e9xito y sacar el mejor precio",
            "summary": "Vender una casa es como aprender a conducir\n: parece f\u00e1cil, hasta que llegan las sorpresas. Mientras que un conductor principiante toma sus clases de autoescuela, estudia la teor\u00eda y se prepara meticulosamente para el examen; un propietario tasa su vivienda, busca la mejor inmobiliaria, pone a punto la propiedad y la saca a la venta. Pero ninguno tiene el \u00e9xito asegurado hasta tanto no supere la etapa de examinaci\u00f3n. El conductor puede formar parte del 73% de aspirantes que no aprueban el examen a la primera, seg\u00fan la DGT.",
            "rights": "lavanguardia.com",
            "rank": 1573,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "El Comprador,HelpMyCash,Natee Meepian,Redacci\u00f3n Helpmycash",
            "media": "https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2023/03/02/6400c0cf72572.r_d.1448-643-5658.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@lavanguardia",
            "_score": null,
            "_id": "8f94c81fbb0e55769a6e8a78b0c0e44c"
        },
        {
            "title": "Catalunya  Precio por horas de la tarifa regulada de la luz hoy, viernes 3 de marzo",
            "author": "Europa Press",
            "published_date": "2023-03-03 06:19:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elperiodico.com/es/economia/20230303/precio-tarifa-regulada-luz-hoy-viernes-3-de-marzo-de-2023-84041769?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=economia",
            "clean_url": "elperiodico.com",
            "excerpt": "Estas son las horas m\u00e1s baratas y m\u00e1s caras",
            "summary": "El\n precio promedio de la luz para los clientes de tarifa regulada \nvinculados al mercado mayorista \nsubir\u00e1 este viernes, 3 de marzo, \nhasta los 142,56 euros por megavatio hora (MWh), lo que supone una subida 0,33% respecto a los 142,09 euros/MWh de este jueves.\nSeguir leyendo...\n.",
            "rights": "elperiodico.com",
            "rank": 3526,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Barcelona,Europa Press",
            "media": "https://estaticos-cdn.elperiodico.com/clip/eb92e3ee-6403-483e-ae8a-5e9a2df659e9_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@elperiodico",
            "_score": null,
            "_id": "74cdff7e0babe6cbf86fee6cf1702e14"
        },
        {
            "title": "Las trabas a los hoteles en Val\u00e8ncia canalizan la oferta a las viviendas tur\u00edsticas",
            "author": "Ram\u00f3n Ferrando",
            "published_date": "2023-03-03 06:01:16",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.levante-emv.com/fotos/economia/2023/03/03/trabas-hoteles-valencia-canalizan-oferta-84018407.html",
            "clean_url": "levante-emv.com",
            "excerpt": "La capital del T\u00faria ofrece 22.000 plazas en pisos de alquiler por d\u00edas y 18.082 en establecimientos hoteleros con setenta proyectos bloqueados",
            "summary": "Las trabas \nmunicipales \na los hoteles en Val\u00e8ncia est\u00e1n canalizando la oferta a las viviendas tur\u00edsticas, \nseg\u00fan advierte la patronal hotelera Hosbec. \nLa capital del T\u00faria ofrece 22.000 plazas en pisos tur\u00edsticos y 18.082 en establecimientos hoteleros \ncon setenta hoteles proyectados pendientes de tramitar.\n La patronal alerta de que \nesta anomal\u00eda no se produce en otros destinos de referencia \ny reclama agilidad en las tramitaciones administrativas para \nno frenar el potencial de la ciudad. \nUn\n indicador del crecimiento tur\u00edstico\n de Val\u00e8ncia es que el coste de los pisos de alquiler por d\u00edas es un 20 % m\u00e1s caro que antes de la pandemia.",
            "rights": "levante-emv.com",
            "rank": 13334,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Ram\u00f3n Ferrando",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/263ccf08-b7f4-4e98-b0ae-07c82ec9a499_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "5c80006cddde0864dd6b4fa1c9ea1de6"
        },
        {
            "title": "Costco cae en bolsa a pesar de superar las expectativas de Wall Street",
            "author": "Redacci\u00f3n",
            "published_date": "2023-03-03 06:00:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.estrategiasdeinversion.com/actualidad/noticias/bolsa-eeuu/costco-cae-en-bolsa-a-pesar-de-superar-las-expectativas-n-599199",
            "clean_url": "estrategiasdeinversion.com",
            "excerpt": "Costco present\u00f3 los resultados del segundo trimestre fiscal del 2023 al cierre del mercado, en las cuales super\u00f3 las expectativas de Wall Street. No obstante, su valor cay\u00f3 en bolsa.",
            "summary": "Al cierre del mercado del jueves, \nCostco Whsl\n present\u00f3 sus \nresultados del segundo trimestre fiscal del 2023\n. Los mismos \nsuperaron las expectativas de Wall Street\n, pero \nsu valor cay\u00f3 en bolsa\n seg\u00fan \nBrooke DiPalma en Yahoo Finance.\nA medida que los consumidores buscaron valor y se alejaron del gasto discrecional, el minorista mayorista vio una \nleve disminuci\u00f3n en los ingresos trimestrales, llegando a 55.27 mil millones de d\u00f3lares\n, pero un 6,5% m\u00e1s que hace un a\u00f1o. Mientras tanto, las \nventas netas experimentaron un aumento del 6.",
            "rights": "Copyright \u00a9 2001-2023",
            "rank": 124363,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Estrategias De Inversi\u00f3n,Redacci\u00f3n",
            "media": "https://www.estrategiasdeinversion.com/uploads/noticias_redaccion/graficos_dentro/202303/semana_1/costco_portada.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@EstrategiasTv",
            "_score": null,
            "_id": "c86c95b9a92e1b8458a7c25f63408e07"
        },
        {
            "title": "Precio de la luz de hoy, viernes 3 de marzo: \u00bfen qu\u00e9 horas es m\u00e1s barato ahorrar?",
            "author": "Emilia Guti\u00e9rrez",
            "published_date": "2023-03-03 06:00:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/economia/20230303/8780940/precio-luz-hoy-cual-hora-mas-barata-dia-semana-3-marzo-ctx.html",
            "clean_url": "lavanguardia.com",
            "excerpt": "Los consumidores tendr\u00e1n que estar atentos este 3 de marzo. Habr\u00e1 horas en las que poner la lavadora, planchar o usar el horno ser\u00e1 m\u00e1s aconsejable. Conocer cu\u00e1les",
            "summary": "Precio de la luz de hoy, viernes 3 de marzo\u00a0\n\n\nEmilia Guti\u00e9rrez / Propias\n\n\n \n \n \n \n \n \n\n\n \n \n \nLos consumidores tendr\u00e1n que estar atentos este viernes 3 de marzo de 2023. Habr\u00e1 horas en las que poner la lavadora, planchar o usar el horno ser\u00e1 m\u00e1s aconsejable. Conocer cu\u00e1les son las m\u00e1s baratas permite concentrar el gasto y ahorrar en la factura a fin de mes. La referencia media para toda la jornada en el mercado mayorista ser\u00e1 de 142,56 euros el megavatio hora (MWh), seg\u00fan el operador OMIE. Una vez m\u00e1s, hora por hora habr\u00e1 grandes diferencias.",
            "rights": "lavanguardia.com",
            "rank": 1573,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Emilia Guti\u00e9rrez,La Vanguardia",
            "media": "https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2022/06/19/62ae5165c6f06.r_d.582-430-0.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@lavanguardia",
            "_score": null,
            "_id": "9d098dca45db4082167e41ba407b852c"
        },
        {
            "title": "Renta 2022: Cosas que debes tener en cuenta en tu declaraci\u00f3n",
            "author": "Towfiqu Barbhuiya",
            "published_date": "2023-03-03 05:32:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.telecinco.es/informativos/economia/20230303/que-tener-cuenta-declaracion-renta-2022-be5m_18_08876267.html",
            "clean_url": "telecinco.es",
            "excerpt": "El 11 de abril comienza la campa\u00f1a de la Declaraci\u00f3n de la Renta 2022 , ante la que a muchos contribuyentes les surgen dudas que se repiten a\u00f1o tras",
            "summary": "El \n11 de abril\n \ncomienza la campa\u00f1a\n de la \nDeclaraci\u00f3n de la Renta 2022\n, ante la que a muchos contribuyentes les surgen dudas que se repiten a\u00f1o tras a\u00f1o. A continuaci\u00f3n realizaremos un repaso de las cosas que debes tener en cuenta en tu declaraci\u00f3n para que te resulte lo m\u00e1s sencillo y beneficioso posible.\n\nLa declaraci\u00f3n de la renta es \nun tr\u00e1mite que deben realizar todos los contribuyentes\n, quienes est\u00e1n obligados \u2013salvo las excepciones que veremos m\u00e1s adelante\u2013 a informar a la Agencia Tributaria sobre los ingresos y los gastos que han tenido en el a\u00f1o fiscal anterior.",
            "rights": "telecinco.es",
            "rank": 9736,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Towfiqu Barbhuiya,Unsplash",
            "media": "https://album.mediaset.es/eimg/2023/03/01/declaracion-de-la-renta-2022_cff1.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "2be6489d0cd313dde0004da6068b5eaf"
        },
        {
            "title": "El empleo acelera en Galicia con 5.100 nuevos ocupados y 1.000 parados menos",
            "author": "Julio P\u00e9rez",
            "published_date": "2023-03-03 05:10:42",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.farodevigo.es/economia/2023/03/03/empleo-acelera-galicia-5-100-84019816.html",
            "clean_url": "farodevigo.es",
            "excerpt": "La comunidad alcanza la mayor cifra de cotizantes en un febrero desde 2008 | El 38% de los contratos fueron indefinidos | Construcci\u00f3n y manufacturas tiran de la ocupaci\u00f3n",
            "summary": "Hace un a\u00f1o que Vladimir Putin anunci\u00f3 aquella eufem\u00edstica 'operaci\u00f3n militar especial' en el territorio de Donetsk y Lugansk que desencaden\u00f3 una terrible e inesperada guerra a las puertas de Europa y una crisis energ\u00e9tica fatal para la inflaci\u00f3n. Se intensific\u00f3 su escalada alcista, que ya por entonces se mov\u00eda en tasas del 8% en por el desajuste entre la oferta y la demanda de materias primas tras la brusca recuperaci\u00f3n de la actividad por la tregua en la pandemia. \nLas medidas impulsadas desde el Gobierno en el recibo de la luz, los combustibles y el transporte p\u00fablico dieron un buen bocado a los precios\n, pasando del 11,5% de alza a mediados de ese ejercicio al 6,4% en la actualidad, a la espera de ver c\u00f3mo evoluciona el repunte que comenz\u00f3 en enero y sigui\u00f3 not\u00e1ndose en febrero.",
            "rights": "farodevigo.es",
            "rank": 17982,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Borja Melchor,Elena Villanueva,Judit Bern\u00e1rdez,Julio P\u00e9rez,Sandra Penelas",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/21633f5d-081f-4db2-bc4b-50b1818c0718_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "f946491becde5ec3ec6f0db9d33eec23"
        },
        {
            "title": "Mapfre\u00a0lo hace bastante bien y Soltec rompe m\u00e1ximos de marzo del a\u00f1o pasado",
            "author": "Diego Mor\u00edn",
            "published_date": "2023-03-03 05:10:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.estrategiasdeinversion.com/analisis/bolsa-y-mercados/el-experto-opina/mapfre-lo-hace-bastante-bien-y-soltec-rompe-maximos-n-598961",
            "clean_url": "estrategiasdeinversion.com",
            "excerpt": "El analista de IG Diego Mor\u00edn repasa la situaci\u00f3n de los principales \u00edndices burs\u00e1tiles tras los \u00faltimos repuntes de la inflaci\u00f3n y cree que las bolsas pueden corregir desde los niveles alcanzados.\u2026",
            "summary": "- El \nDOW JONES Ind Average\n cay\u00f3 un 4,2% en febrero, \u00bfcree que hay motivos para ver un rebote en Wall Street?\nLa situaci\u00f3n es complicada, estamos viendo c\u00f3mo las presiones inflacionistas siguen siendo un problema y el mercado ha ido descontando que va a tener que enfrentarse a una Reserva Federal m\u00e1s brusca, m\u00e1s \u2018hawkish' de lo que se esperaba. Por tanto, el \nDOW JONES Ind Average\n se acerca a la parte baja de los niveles que marc\u00f3 en diciembre del a\u00f1o pasado y veremos si estos niveles de soporte que pueda estar creando lo sostiene o no.",
            "rights": "Copyright \u00a9 2001-2023",
            "rank": 124363,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Diego Mor\u00edn",
            "media": "https://www.estrategiasdeinversion.com/uploads/noticias_redaccion/videos/diegomorin.youtube.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@EstrategiasTv",
            "_score": null,
            "_id": "09c66180386e2b3cbf7e2e26e82f2b98"
        },
        {
            "title": "La Justicia deja sin castigo la p\u00e9rdida de 1.000 millones en pedidos en Barreras",
            "author": "Lara Gra\u00f1a",
            "published_date": "2023-03-03 05:04:20",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.farodevigo.es/economia/2023/03/03/justicia-deja-castigo-perdida-1-84025503.html",
            "clean_url": "farodevigo.es",
            "excerpt": "Archiva la fase de calificaci\u00f3n y deja a las navieras Havila y Armas sin opciones de cobrar 71 millones de indemnizaci\u00f3n | Atribuye la quiebra al impacto del COVID en la industria",
            "summary": "En el mes de febrero de 2020, cuando Cruise Yacht YardCo (utiliza Ritz-Carlton Yacht como marca comercial) ya hab\u00eda tomado el control de Hijos de J. Barreras, la naviera Havila Kystruten hizo un \u00faltimo intento. Quer\u00eda retomar la construcci\u00f3n de sus dos cruceros, Pollux y Polaris, que estaban abandonados, en las tripas, en las dos gradas del astillero vigu\u00e9s desde el verano anterior. La armadora hab\u00eda accedido a elevar el precio de los contratos, de 108 a 130 millones por barco, y repartir de forma salom\u00f3nica el sobrecoste derivado de los errores de dise\u00f1o.",
            "rights": "farodevigo.es",
            "rank": 17982,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Borja Melchor,Elena Villanueva,Judit Bern\u00e1rdez,Lara Gra\u00f1a,Sandra Penelas",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/8b62208c-33aa-4ee1-aa04-53687721d9d1_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "c33b936f5a7e188b4c6438bf5002b2d8"
        },
        {
            "title": "La Xunta exige al Gobierno central que justifique las zonas de e\u00f3lica marina acotadas",
            "author": "Gabriel Ubieto",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:58",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.farodevigo.es/economia/2023/03/03/xunta-exige-gobierno-central-justifique-84037995.html",
            "clean_url": "farodevigo.es",
            "excerpt": "Rueda urge reunirse con Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica para 'resolver dudas' en torno a los POEM",
            "summary": "La Xunta solicitar\u00e1 al Gobierno central que aclare y 'justifique t\u00e9cnicamente' las zonas que ha elegido para el desarrollo de la e\u00f3lica marina porque entiende que 'no est\u00e1n plenamente' justificadas desde este punto de vista para asegurar que no perjudican a la pesca y el marisqueo. \n \n El presidente gallego, Alfonso Rueda, resalt\u00f3 ayer que la Xunta deber\u00eda tener una reuni\u00f3n 'cuanto antes' con la ministra para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica, Teresa Ribera, para 'resolver dudas y concretar inconcreciones' sobre estos Planes de Ordenaci\u00f3n del Espacio Mar\u00edtimo (POEM) aprobados el martes.",
            "rights": "farodevigo.es",
            "rank": 17982,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Gabriel Santamarina,Gabriel Ubieto,Juan Carlos Lozano,Julio P\u00e9rez,Lara Gra\u00f1a,redacci\u00f3n",
            "media": "https://www.farodevigo.es/images/og-facebook/farodevigo.jpg?id=0-173-0",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "d02d4b7a199ed4960d3f632f98dda878"
        },
        {
            "title": "Vegalsa-Eroski y Soltra inauguran su segundo s\u00faper m\u00e1s inclusivo",
            "author": "Gabriel Ubieto",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:58",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.farodevigo.es/economia/2023/03/03/vegalsa-eroski-soltra-inauguran-segundo-84038036.html",
            "clean_url": "farodevigo.es",
            "excerpt": "La compa\u00f1\u00eda gallega de distribuci\u00f3n alimentaria Vegalsa-Eroski y la entidad de iniciativa social sin \u00e1nimo de lucro en el \u00e1mbito de la inclusi\u00f3n sociolaboral de personas con capacidades diferentes,\u2026",
            "summary": "La compa\u00f1\u00eda gallega de distribuci\u00f3n alimentaria Vegalsa-Eroski y la entidad de iniciativa social sin \u00e1nimo de lucro en el \u00e1mbito de la inclusi\u00f3n sociolaboral de personas con capacidades diferentes, Soltra, abrieron ayer las puertas al p\u00fablico de su segundo supermercado inclusivo de Castilla y Le\u00f3n. \n \n \n Este nuevo proyecto 'se ha fraguado desde la econom\u00eda social' con el objetivo de 'seguir generando nuevas oportunidades de empleo para personas con capacidades diferentes'.",
            "rights": "farodevigo.es",
            "rank": 17982,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Gabriel Santamarina,Gabriel Ubieto,Juan Carlos Lozano,Julio P\u00e9rez,Lara Gra\u00f1a,REDACCI\u00d3N",
            "media": "https://www.farodevigo.es/images/og-facebook/farodevigo.jpg?id=0-173-0",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "910c4ee9f97b02d341cfa7f0ef44d44c"
        },
        {
            "title": "Trabajo multiplica por 8 las multas a empresas por vulnerar la normativa de igualdad",
            "author": "Gabriel Ubieto",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:48",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elperiodico.com/es/economia/20230303/multas-empresas-igualdad-espana-2022-84023236",
            "clean_url": "elperiodico.com",
            "excerpt": "Desde hace un a\u00f1o todas las empresas de 50 o m\u00e1s trabajadores tienen la obligaci\u00f3n de tener registrado un plan de igualdad ante la autoridad laboral. Un requisito ineludible que gran parte de las compa\u00f1\u00edas no cumple, seg\u00fan denuncian de manera recurrente los sindicatos. Y es que las obligaciones en materia de...",
            "summary": "Desde hace un a\u00f1o todas las empresas de 50 o m\u00e1s trabajadores tienen la obligaci\u00f3n de tener registrado un plan de igualdad ante la autoridad laboral. Un requisito ineludible que gran parte de las compa\u00f1\u00edas no cumple, seg\u00fan denuncian de manera recurrente los sindicatos. Y es que las obligaciones en materia de paridad han ido aumentando para las corporaciones y la Inspecci\u00f3n de Trabajo tiene establecido como una de sus prioridades velar por el cumplimiento de las mismas.\n\nHasta el punto de que la 'polic\u00eda laboral' ha multiplicado por ocho el importe de las sanciones que ha impuesto en el \u00faltimo a\u00f1o a sociedades por vulnerar preceptos de las normativas de igualdad.",
            "rights": "elperiodico.com",
            "rank": 3526,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Barcelona,Gabriel Ubieto,Israel Undrade",
            "media": "https://estaticos-cdn.elperiodico.com/clip/d8ccce8d-cca3-4608-b4e4-00c86aceadc1_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@elperiodico",
            "_score": null,
            "_id": "54df372fdb5efa645d7022ac9dcf4950"
        },
        {
            "title": "Cu\u00e1ndo se cobra el paro en marzo, seg\u00fan el banco",
            "author": "Redacci\u00f3n",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.diariodesevilla.es/economia/cobro-paro-marzo_0_1771023478.html",
            "clean_url": "diariodesevilla.es",
            "excerpt": "Normalmente el pago se realiza el d\u00eda 10 de cada mes, aunque puede variar dependiendo de la entidad bancaria Ayudas para estudiantes de hasta 2.500 euros: requisitos y c\u00f3mo solicitarlas",
            "summary": "Cuando comienza un nuevo mes las personas sin empleo activo vuelven a preguntarse \ncu\u00e1ndo cobrar\u00e1n el paro\n, algo que var\u00eda dependiendo de la entidad bancaria.\n\n\nLo habitual es que el pago se realice el d\u00eda 10 de cada mes, o si es festivo, que se efect\u00fae el siguiente d\u00eda. En marzo de 2023 el d\u00eda 10 cae en viernes y el \nServicio P\u00fablico de Empleo Estatal (SEPE)\n informa a trav\u00e9s de su p\u00e1gina web que el pago se lleva a cabo \ndel d\u00eda 10 al 15, \npor lo tanto, algunos bancos lo ejecutar\u00e1n el mismo d\u00eda 10 mientras que otros a partir del lunes, d\u00eda 13.",
            "rights": "diariodesevilla.es",
            "rank": 17233,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Diario De Sevilla,Redacci\u00f3n",
            "media": "https://www.diariodesevilla.es/2022/08/16/cordoba/Retirada-efectivo-cajero-automatico_1711639298_164369811_1200x675.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@diariosevilla",
            "_score": null,
            "_id": "3953856be23a9c0e8af7f2e55eb75b93"
        },
        {
            "title": "Guido Tabellini: 'La polarizaci\u00f3n hoy es m\u00e1s cultural que econ\u00f3mica'",
            "author": "Piergiorgio M. Sandri",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/economia/20230303/8797122/polarizacion-hoy-mas-cultural-economica.html",
            "clean_url": "lavanguardia.com",
            "excerpt": "Guido Tabellini, acad\u00e9mico de la Universidad Bocconi de Mil\u00e1n, fue proclamado ayer, junto a Timothy Besley (London School of Economics) y Torsten Persson (Universidad",
            "summary": "Guido Tabellini, acad\u00e9mico de la Universidad Bocconi de Mil\u00e1n, fue proclamado ayer, junto a Timothy Besley (London School of Economics) y Torsten Persson (Universidad de Estocolmo) ganador de la XV edici\u00f3n del premio Fundaci\u00f3n BBVA Fronteras del Conocimiento en Econom\u00eda, Finanzas y Gesti\u00f3n de Empresas, un galard\u00f3n que en varias ocasiones ha sido la antesala del Nobel de Econom\u00eda. Tabellini ha estudiado las relaciones entre sistemas pol\u00edticos y pol\u00edticas econ\u00f3micas.\n\n\n\u00bfLos gobiernos de coalici\u00f3n son menos eficientes?\n\n\nLas instituciones que concentran el poder pol\u00edtico no tienen necesidad de regatear y negociar y es esto reduce el despilfarro y no hay tanta deuda p\u00fablica.",
            "rights": "lavanguardia.com",
            "rank": 1573,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Piergiorgio M. Sandri",
            "media": "https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2023/03/02/640101c5d3d83.r_d.5257-1974-2401.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@lavanguardia",
            "_score": null,
            "_id": "bfe69b955bacf483b8fcc278b64b12d9"
        },
        {
            "title": "C\u00f3mo gestionar la cuenta bancaria de un familiar fallecido",
            "author": "Jordi Play",
            "published_date": "2023-03-03 05:00:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/economia/20230303/8793166/gestionar-cuenta-bancaria-fallecido-tramites.html",
            "clean_url": "lavanguardia.com",
            "excerpt": "Las semanas posteriores al fallecimiento de un ser querido son sin duda las m\u00e1s dif\u00edciles a las que nos tenemos que enfrentar alguna vez en la vida. Pero adem\u00e1s de",
            "summary": "Las semanas posteriores al fallecimiento de un ser querido son sin duda las m\u00e1s dif\u00edciles a las que nos tenemos que enfrentar alguna vez en la vida. Pero adem\u00e1s de sobrellevar la p\u00e9rdida, se impone la obligaci\u00f3n de poner en orden todos los tr\u00e1mites administrativos que quedan pendientes. Uno de ellos es gestionar con el banco las cuentas que la persona fallecida dej\u00f3 abiertas.\n\n\nSon los herederos quienes deben iniciar este proceso cuyo primer paso es comunicar el fallecimiento de la persona a la entidad bancaria.",
            "rights": "lavanguardia.com",
            "rank": 1573,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Jordi Play,La Vanguardia",
            "media": "https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2023/03/02/6400b3c284910.r_d.2278-1527-3125.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@lavanguardia",
            "_score": null,
            "_id": "a682bd42595dba72cdc88a8515fed1de"
        },
        {
            "title": "AB InBev elev\u00f3 un 27,8% el beneficio en 2022",
            "author": "",
            "published_date": "2023-03-03 04:45:00",
            "published_date_precision": "timezone unknown",
            "link": "https://noticiasbancarias.com/economia-y-finanzas/02/03/2023/ab-inbev-elevo-un-278-el-beneficio-en-2022/268011.html",
            "clean_url": "noticiasbancarias.com",
            "excerpt": "Anheuser-Busch InBev obtuvo un beneficio de 5.969 millones de d\u00f3lares (5.610 millones de euros) en 2022, lo que equivale a una mejora del 27,8% con respecto de las ganancias contabilizadas en el a\u00f1o anterior.",
            "summary": "Anheuser-Busch InBev obtuvo un beneficio de 5.969 millones de d\u00f3lares (5.610 millones de euros) en 2022, lo que equivale a una mejora del 27,8% con respecto de las ganancias contabilizadas en el a\u00f1o anterior.\n\n\nLos ingresos de la multinacional en el conjunto del pasado ejercicio alcanzaron un total de 57.786 millones de d\u00f3lares (54.314 millones de euros), un 6,4% m\u00e1s que en 2021 en t\u00e9rminos generales y un 11,2% m\u00e1s en datos org\u00e1nicos.\n\n\nAsimismo, en el conjunto del ejercicio, los vol\u00famenes comercializados aumentaron un 2,3%, incluyendo un alza del 1,8% en el volumen de cerveza y del 5,2% en otros.",
            "rights": "noticiasbancarias.com",
            "rank": 409399,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "",
            "media": "http://noticiasbancarias.com/wp-content/uploads/2019/05/AB-InBev.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "99acb79286b80cc47cd6343201c543ab"
        },
        {
            "title": "Correos pincha con el avi\u00f3n y rompe su alianza con Iberojet",
            "author": "Europa Press",
            "published_date": "2023-03-03 03:45:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/correos-avion-iberojet.html",
            "clean_url": "vozpopuli.com",
            "excerpt": "La empresa p\u00fablica no ha renovado el contrato con la aerol\u00ednea un a\u00f1o despu\u00e9s de lanzar su \"proyecto piloto\". Pese a ello, prev\u00e9 continuar con Correos Cargo, centrado en el transporte a\u00e9reo de\u2026",
            "summary": "Correos\n ha roto su alianza con la aerol\u00ednea \nIberojet, del grupo \u00c1voris\n, un a\u00f1o despu\u00e9s de poner en marcha el proyecto \nde Correos Cargo\n, dedicado al transporte de mercanc\u00edas y paqueter\u00eda. Anunciado en enero de 2022, la compa\u00f1\u00eda que dirige \nJuan Manuel Serrano\n pretend\u00eda poner en marcha \nun nuevo servicio de transporte \"creado para fortalecer el Eje Asia - Europa - Latinoam\u00e9rica\"\n, comenzando con la ruta entre \nMadrid y Hong Kong\n. En concreto, el plan comunicado recog\u00eda que Iberojet (antigua Evelop) iba a destinar dos de sus\u00a0\nAirbus A330-200\n\u00a0a esta actividad, con\u00a0\nuna inversi\u00f3n de Correos que no sali\u00f3 a la luz \nal encuadrarlo la empresa 'en un acuerdo comercial', y no haber lanzado una licitaci\u00f3n p\u00fablica.",
            "rights": "vozpopuli.com",
            "rank": 17969,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Europa Press,Nerea San Esteban",
            "media": "https://media.vozpopuli.com/2022/04/EuropaPress_4346398_avion_correos_cargo-scaled-e1648822619389.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@NSanEsteban",
            "_score": null,
            "_id": "97837957901fef1a6b2c8bfbe364cade"
        }
    ],
    "user_input": {
        "lang": [
            "es"
        ],
        "not_lang": null,
        "countries": [
            "ES"
        ],
        "not_countries": null,
        "page": 2,
        "size": 20,
        "sources": null,
        "not_sources": [],
        "topic": "economics",
        "from": "2023-02-17 10:19:51"
    }
}