{
    "status": "ok",
    "total_hits": 4625,
    "page": 3,
    "total_pages": 232,
    "page_size": 20,
    "articles": [
        {
            "title": "La inflaci\u00f3n se ceba con los m\u00f3viles: suben un 28% de precio",
            "author": "Marcos Sierra",
            "published_date": "2023-03-03 03:45:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/moviles-inflacion.html",
            "clean_url": "vozpopuli.com",
            "excerpt": "La demanda de smartphones se estanca en Espa\u00f1a. Tan solo sube un 2 % en comparaci\u00f3n con el resto de Europa",
            "summary": "La telefon\u00eda m\u00f3vil tambi\u00e9n sufre el alza de precios\n. En los dos \u00faltimos a\u00f1os el coste medio de estos dispositivos ha crecido un 28%. Una situaci\u00f3n que ya tiene consecuencias: la demanda de celulares tan solo ha subido un 2% respecto a lo que sube en el viejo continente.\n\n\n\nEl dato es significativo si se tiene en cuenta que en 2022 el \ndato de inflaci\u00f3n\n \ncerr\u00f3 en el 5,7%\n, mientras en 2021 acab\u00f3 el a\u00f1o en un 6,7%, el dato m\u00e1s alto de los \u00faltimos 29 a\u00f1os anteriores. En 2019, el a\u00f1o de la pandemia, este indicador se situ\u00f3 en el 0,8%.",
            "rights": "vozpopuli.com",
            "rank": 17969,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Marcos Sierra",
            "media": "https://media.vozpopuli.com/2022/12/telefono-movil-recorte.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@marcossierra",
            "_score": null,
            "_id": "3855fb2af4098cc5449ac149f2377595"
        },
        {
            "title": "IAG o Meli\u00e1 Hotels, \u00bfcon qu\u00e9 valor nos quedamos?",
            "author": "Europa Press",
            "published_date": "2023-03-03 03:45:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/iag-melia-hotels-con-que-valor-quedamos.html",
            "clean_url": "vozpopuli.com",
            "excerpt": "Los valores tur\u00edsticos que m\u00e1s alto han escalado en el Ibex en lo que va de a\u00f1o acaban de presentar resultados y han renovado la mirada de los analistas sobre ambas compa\u00f1\u00edas",
            "summary": "a din\u00e1mica bajista de la \u00faltima semana, incluso vertical en sus ca\u00eddas, de \nIAG (Iberia)\n le coloca fuera del p\u00f3dium del Ibex,\n pero dentro del Top5 del selectivo espa\u00f1ol. \nSus recortes del 6,5% tras el anuncio de compra de Air Europa un d\u00eda antes, al cierre del mercado y la expectativa fallida del dividendo, entre otros le valieron recortes del 6,51% que, de momento no ha podido remontar, \naunque sus avances anuales se colocan en el entorno del 25,7%.\n\n\nEl caso contrario lo hemos visto en \nMelia Hotels\n que se instala en la segunda posici\u00f3n de un Ibex cada vez m\u00e1s competido, en el que los bancos m\u00e1s grandes, \nBanco Santander\n y \nBBVA\n empujan con fuerza.",
            "rights": "vozpopuli.com",
            "rank": 17969,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Europa Press",
            "media": "https://media.vozpopuli.com/2022/07/Panel-valores-Ibex-35-Palacio-de-la-Bolsa-Madrid-scaled-e1657555178105-1024x576.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "385e9fba2ff1243d8a37d5d13b318ff7"
        },
        {
            "title": "Europa lleva cinco meses de buenas rentabilidades en valores c\u00edclicos y aventaja a EEUU",
            "author": "",
            "published_date": "2023-03-03 03:45:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/europa-cinco-meses-buenas-rentabilidades-valores-ciclicos-aventaja-eeuu.html",
            "clean_url": "vozpopuli.com",
            "excerpt": "Las bolsas europeas rebotan con fuerza desde octubre. Pero no s\u00f3lo eso, la rentabilidad de los \u00faltimos seis meses es superior a la que logra Wall Street y los valores que lideran estas subidas son los\u2026",
            "summary": "En el caso del \u00edndice \nMSCI Europe Cyclical Sectors Capped Index los sectores que m\u00e1s ponderan son los bancos con un 14,97%\n, las compa\u00f1\u00edas de consumo c\u00edclico un 14,84%, las inmobiliarias un 14,47%, las industriales un 14,11%, las operadoras de telecomunicaciones un 14%, las de materias primas un 13,87% y las tecnol\u00f3gicas un 13,74%.\n\n\nEn EEUU, el \u00edndice MSCI USA Cyclical Sectors Index pondera m\u00e1s a las tecnol\u00f3gicas con un 37,73%, los bancos representan un 16,2% del comportamiento de ese selectivo, el consumo c\u00edclico un 14,97%, la industria un 11,97%, las 'telecos' un 11,12%, las inmobiliarias un 4,06% y las de materias primas un 3,96%.",
            "rights": "vozpopuli.com",
            "rank": 17969,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "",
            "media": "https://media.vozpopuli.com/2022/05/EuropaPress_3460783_filed_02_july_2019_saxony_dresden_european_flag_blows_in_the_wind_in_front-scaled-e1653059492707-1024x576.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "8a453ae282095f10e5dc12af902efd54"
        },
        {
            "title": "\"La salida de Ferrovial es m\u00e1s grave que la fuga de empresas por el proc\u00e9s\"",
            "author": "Jes\u00fas Garc\u00eda",
            "published_date": "2023-03-03 03:45:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/salida-ferrovial-es-mas-grave-fuga-empresas-proces.html",
            "clean_url": "vozpopuli.com",
            "excerpt": "Francisco de la Torre advierte de que un cambio a otro pa\u00eds tiene efectos fiscales m\u00e1s importantes. Y m\u00e1s all\u00e1 de estos, le preocupa como ciudadano que Espa\u00f1a pierda sedes de decisi\u00f3n empresarial",
            "summary": "Francisco de la Torre (Madrid, 1972), inspector de Hacienda, secretario general y portavoz de la Organizaci\u00f3n Profesional de Inspectores de Hacienda del Estado (IHE) entre 2008 y 2012, fue diputado en el\u00a0\nCongreso\u00a0\npor Ciudadanos y presidente de la Comisi\u00f3n de Presupuestos entre 2016 y 2019. En la actualidad, est\u00e1 destinado en el gabinete t\u00e9cnico del director de la Agencia Tributaria.\n\u00a0\nDe la Torre publica nuevo libro:\n \nY\n esto, \u00bfqui\u00e9n lo paga? Econom\u00eda para adultos\n \n(Debate, Penguin Random House), cuando se cumplen nueve a\u00f1os del anterior, \n\u00bfHacienda somos todos? Impuestos y fraude en Espa\u00f1a\n, con la misma editorial, \nun libro que acercaba el mundo de los impuestos a un lector no especializado y lo hac\u00eda en un momento en el que la econom\u00eda empezaba a recuperarse.",
            "rights": "vozpopuli.com",
            "rank": 17969,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Jes\u00fas Garc\u00eda,Mercedes Serraller",
            "media": "https://media.vozpopuli.com/2023/03/Francisco-de-la-Torre.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "e45ff4f3c81375a24146d48a9c8b9d9b"
        },
        {
            "title": "El Banco de Espa\u00f1a sit\u00faa la deuda en el 130% del PIB en 2040 sin un ajuste fiscal adicional",
            "author": "Agencia EFE",
            "published_date": "2023-03-03 03:30:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/banco-espana-deuda-130-pib-2040-ajuste-fiscal-adicional/2882290/",
            "clean_url": "lainformacion.com",
            "excerpt": "Si se realizan esfuerzos de consolidaci\u00f3n para reducir el saldo estructural en 0,5 puntos del PIB al a\u00f1o, el pasivo del conjunto de las Administraciones podr\u00eda descender a cerca del 70% en diecisiete\u2026",
            "summary": "La presi\u00f3n que ejercer\u00e1n sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola los costes crecientes por el \nenvejecimiento de la poblaci\u00f3n\n, unida al actual nivel de endeudamiento p\u00fablico y\u00a0a unos tipos de inter\u00e9s que no volver\u00e1n a situarse en niveles tan bajos como lo estuvieron en la d\u00e9cada posterior a la crisis financiera,\u00a0implican un\n d\u00e9ficit estructural \"constante\"\n que podr\u00eda conducir la ratio deuda p\u00fablica sobre PIB hacia \"trayectorias inestables\". En concreto,\n el pasivo del conjunto de las Administraciones P\u00fablicas podr\u00eda escalar hasta el 130% del PIB en 2040\n\u00a0en ausencia de un ajuste fiscal adicional los pr\u00f3ximos a\u00f1os.",
            "rights": "lainformacion.com",
            "rank": 8094,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Agencia EFE,Ingrid Guti\u00e9rrez,lainformacion.com",
            "media": "https://imagenes.lainformacion.com/files/og_thumbnail_panoramic/files/og_lainfo/uploads/imagenes/2023/02/27/banco-de-espana.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@la_informacion",
            "_score": null,
            "_id": "ca61f0e16cd58b1be616b5ab5c9a8d3f"
        },
        {
            "title": "El Gobierno desoye a los sindicatos en su propuesta del Estatuto del Becario",
            "author": "EUROPA PRESS",
            "published_date": "2023-03-03 03:30:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/gobierno-desoye-sindicato-estatuto-becario/2882272/",
            "clean_url": "lainformacion.com",
            "excerpt": "El Ministerio encabezado por Yolanda D\u00edaz mantiene las pr\u00e1cticas extracurriculares en su proyecto, algo que defienden las empresas, pero tambi\u00e9n las formaciones independentistas, que deber\u00e1n apoyar el\u2026",
            "summary": "La ministra de \nTrabajo y Seguridad Social\n, Yolanda D\u00edaz y el secretario de Estado de Empleo, Joaqu\u00edn Reyes, han confirmado este jueves que han concertado una cita con los agentes sociales el pr\u00f3ximo martes para intentar cerrar el \nEstatuto del Becario\n y que esta vez si hay un papel sobre la mesa. La \u00faltima propuesta, enviada en enero ampliaba el plazo para acabar con las pr\u00e1cticas extracurriculares a los tres a\u00f1os, algo que \nrecibi\u00f3 el firme rechazo de los sindicatos porque romp\u00eda el acuerdo cerrado con ellos \nmeses atr\u00e1s que fijaba este margen en 12 meses.",
            "rights": "lainformacion.com",
            "rank": 8094,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "EUROPA PRESS,Noelia Casado,lainformacion.com",
            "media": "https://imagenes.lainformacion.com/files/og_thumbnail_panoramic/files/og_lainfo/uploads/imagenes/2023/03/02/yolanda-diaz.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@la_informacion",
            "_score": null,
            "_id": "76022c9d6a4864b404432af3f97624c6"
        },
        {
            "title": "Vend\u00ed mi casa, \u00bfpuedo deducir los gastos en la declaraci\u00f3n de la Renta 2022?",
            "author": "\u00a9 a trav\u00e9s de Canva.com",
            "published_date": "2023-03-03 03:30:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/venta-casa-2022-gastos-deducibles-declaracion-renta/2882191/",
            "clean_url": "lainformacion.com",
            "excerpt": "El contribuyente que vende un inmueble de su patrimonio obtendr\u00e1 una ganancia o p\u00e9rdida que se determinar\u00e1 por la diferencia entre los valores de transmisi\u00f3n y adquisici\u00f3n.",
            "summary": "La \ncompraventa de una vivienda\n conlleva gastos que se reparten entre las dos partes de la operaci\u00f3n. Al tratarse de una vivienda de segunda mano, los gastos asociados son los de notar\u00eda, inscripci\u00f3n en el Registro de la Propiedad, tasaci\u00f3n o los \ncorrespondientes impuestos\n, entre otros.\nEl vendedor deber\u00e1 asumir los \ngastos de otorgamiento de escritura\n. As\u00ed lo establece el C\u00f3digo Civil si en el contrato no se especifica lo contrario. Adem\u00e1s, se deber\u00e1 hacer cargo de las cargas asociadas a la vivienda.",
            "rights": "lainformacion.com",
            "rank": 8094,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "A Trav\u00e9s De Canva.Com,M. Le\u00f3n,lainformacion.com,\u00a9 a trav\u00e9s de Canva.com",
            "media": "https://imagenes.lainformacion.com/files/og_thumbnail_panoramic/files/og_lainfo/uploads/imagenes/2023/02/27/cuando-es-mejor-comprar-una-casa-ante-la-subida-de-tipos.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@la_informacion",
            "_score": null,
            "_id": "0ba96fa240f02e5a6b5b117736fe332f"
        },
        {
            "title": "Todas las claves para comprar letras a trav\u00e9s del Tesoro P\u00fablico en Internet",
            "author": "Europa Press",
            "published_date": "2023-03-03 03:30:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/cuestiones-clave-comprar-letras-tesoro-online/2882294/",
            "clean_url": "lainformacion.com",
            "excerpt": "La cuenta en la que se liquida la compra puede contar con varios titulares, que invierten de forma conjunta, y que tributar\u00e1n proporcionalmente por los intereses percibidos gracias a las emisiones\u2026",
            "summary": "La rentabilidad de la compra de deuda p\u00fablica adelanta por la derecha a los \ndep\u00f3sitos \na plazo fijo de los bancos comerciales espa\u00f1oles. En concreto, los intereses de las Letras del Tesoro\n ya han rozado el 3% en el mes de febrero\u00a0\ny llevan desde diciembre de 2022 ganando popularidad. Frente al\n Banco de \n se han formado filas con decenas de personas que esperan horas para poder abrir su cuenta, sin embargo, esta no es la \u00fanica opci\u00f3n para poder invertir en estas emisiones.\nEl \nTesoro P\u00fablico\n ofrece el Servicio de Compra Venta de Valores (SCVV) que \npermite la adquisici\u00f3n de letras, bonos y obligaciones a trav\u00e9s de \n, lo que facilita el acceso al producto de aquellos usuarios interesados que prefieran operar a trav\u00e9s de , aunque es necesario contar con un certificado digital o con DNI electr\u00f3nico.",
            "rights": "lainformacion.com",
            "rank": 8094,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Europa Press,Iuliana Pivniceru,lainformacion.com",
            "media": "https://imagenes.lainformacion.com/files/og_thumbnail_panoramic/files/og_lainfo/uploads/imagenes/2023/03/02/las-cuestiones-clave-que-debes-conocer-para-comprar-letras-a-traves-de-internet.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@la_informacion",
            "_score": null,
            "_id": "bc48a95a105564ba13121b539614fc35"
        },
        {
            "title": "La monta\u00f1a rusa en la que se ha convertido el mercado laboral asturiano: antes abajo, ahora arriba",
            "author": "Pablo Casta\u00f1o",
            "published_date": "2023-03-03 03:15:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lne.es/economia/2023/03/03/montana-rusa-convertido-mercado-laboral-84034007.html",
            "clean_url": "lne.es",
            "excerpt": "El Principado gana en febrero 550 afiliados a la Seguridad Social, pero es la comunidad con menor incremento de empleo en el \u00faltimo a\u00f1o",
            "summary": "El mercado laboral asturiano parece en 2023 una monta\u00f1a rusa. Arriba y abajo. El paro registrado en las oficinas de empleo baj\u00f3 en febrero en 903 personas, el 1,41% respecto al mes anterior. Fue el segundo mayor recorte en t\u00e9rminos relativos entre las comunidades aut\u00f3nomas, lo que contrasta con la situaci\u00f3n del mes anterior, enero, cuando fue la regi\u00f3n donde m\u00e1s subi\u00f3 el desempleo, el 3,78%.\n\n \n ten\u00eda al cierre de febrero 63.329 personas en la cola del paro, seg\u00fan los datos publicados ayer por el Ministerio de Trabajo y Econom\u00eda Social.",
            "rights": "lne.es",
            "rank": 15147,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Javier Cuartas,Jos\u00e9 Luis Salinas,Juan Carlos Laviana,Pablo Casta\u00f1o,R. Valle",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/f8a69bd1-2f46-4795-8e07-cbd6bf140c02_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "b3ef5407604ae5d64c4b0978871bfa4d"
        },
        {
            "title": "EDP ve a\u00fan mejor situados sus proyectos energ\u00e9ticos para Asturias tras el respaldo de la UE",
            "author": "Javier Cuartas",
            "published_date": "2023-03-03 03:10:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lne.es/economia/2023/03/03/edp-ve-mejor-situados-proyectos-84033707.html",
            "clean_url": "lne.es",
            "excerpt": "El grupo mantendr\u00e1 en Oviedo la sede de su filial de renovables | La china CGT acudir\u00e1 a la ampliaci\u00f3n de capital con la que el grupo luso intensificar\u00e1 su inversi\u00f3n hasta los 25.000 millones en 4\u2026",
            "summary": "La multinacional \nEDP\n, sucesora en Espa\u00f1a de la asturiana Hidrocant\u00e1brico, acometer\u00e1 inversiones de 25.000 millones hasta 2026, de los cuales 21.000 millones se destinar\u00e1n a impulsar las energ\u00edas renovables y a acelerar la transici\u00f3n energ\u00e9tica, y 4.000 millones a reforzar su posici\u00f3n en redes el\u00e9ctricas, seg\u00fan su nuevo plan de negocio anunciado ayer en Londres. Esta revisi\u00f3n implicar\u00e1 una inversi\u00f3n bruta anual en torno a 6.300 millones, el 30% m\u00e1s que en el plan de estrat\u00e9gico anterior. \n \n El grupo acometer\u00e1 para ello sendas ampliaciones de capital en la sociedad matriz (EDP) y en su filial de renovables (EDPR), en ambos casos por un importe de 1.",
            "rights": "lne.es",
            "rank": 15147,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Javier Cuartas,Jos\u00e9 Luis Salinas,Juan Carlos Laviana,R. Valle",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/f86307f3-366d-46ce-8e4d-9c3986b0147e_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "21c685735d9e1b9f0c1ffc47d51c2e49"
        },
        {
            "title": "TSK logra una contrataci\u00f3n r\u00e9cord de 920 millones y duplica el beneficio operativo",
            "author": "Javier Cuartas",
            "published_date": "2023-03-03 03:09:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lne.es/economia/2023/03/03/tsk-logra-contratacion-record-920-84033928.html",
            "clean_url": "lne.es",
            "excerpt": "La ingenier\u00eda gijonesa ampl\u00eda su cartera de contratos con una central de ciclo combinado en Rep\u00fablica Dominicana por 160 millones",
            "summary": "La ingenier\u00eda gijonesa \nTSK\n logr\u00f3 el a\u00f1o pasado una contrataci\u00f3n r\u00e9cord de 920 millones de euros, y en lo que va de a\u00f1o ya se acerca a los 200 millones. Con ello, la cartera pendiente de ejecutar supera los 2.000 millones, con proyectos localizados en \nM\u00e9xico, Rep\u00fablica Dominicana, Mozambique, Tanzania, Indonesia, Marruecos, Costa de Marfil \ny \nEspa\u00f1a\n. \n \n Las ventas de la compa\u00f1\u00eda superaron en 2022 los 950 millones de euros y el beneficio operativo rebas\u00f3 los 50 millones de euros, con lo que duplica las cifras de 2021 y recupera los niveles de actividad previos a la \npandemia\n.",
            "rights": "lne.es",
            "rank": 15147,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Javier Cuartas,Jos\u00e9 Luis Salinas,Juan Carlos Laviana,R. Valle",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/b62663a8-c2b5-402f-9542-1497d0c3b213_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "22e84a9644a53adba107a1e535c4a9d5"
        },
        {
            "title": "Arcelor evita dar plazos para la descarbonizaci\u00f3n de sus plantas en Asturias",
            "author": "Pablo Casta\u00f1o",
            "published_date": "2023-03-03 03:08:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lne.es/economia/2023/03/03/arcelor-evita-dar-plazos-descarbonizacion-84034207.html",
            "clean_url": "lne.es",
            "excerpt": "La compa\u00f1\u00eda se\u00f1ala que la plantilla en la regi\u00f3n tiene 200 efectivos m\u00e1s del objetivo",
            "summary": "El plan para descarbonizar las plantas sider\u00fargicas de ArcelorMittal en con el uso de hidr\u00f3geno verde\n, que tiene aprobados 460 millones de fondos europeos, a\u00fan carece de calendario. El CEO del Cl\u00faster de la multinacional, \nPhilippe Meyran\n, evit\u00f3 dar plazos de la inversi\u00f3n durante la reuni\u00f3n que mantuvo con los representantes de los trabajadores para a analizar los resultados de 2022.\n\n \n Los sindicatos demandaron un calendario y criticaron que la compa\u00f1\u00eda urgiera a las administraciones a despejar las ayudas y que ahora que las tiene no apruebe con inmediatez la inversi\u00f3n, que superar\u00e1 los 1.",
            "rights": "lne.es",
            "rank": 15147,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Javier Cuartas,Jos\u00e9 Luis Salinas,Juan Carlos Laviana,Pablo Casta\u00f1o,R. Valle",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/cfe80d82-a85a-477a-ba9c-13155affd3d2_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "b02a2329148bea10821320fce6526e79"
        },
        {
            "title": "Barb\u00f3n, sobre la e\u00f3lica marina: \"Defenderemos a nuestros pescadores\"",
            "author": "J. L. S.",
            "published_date": "2023-03-03 03:07:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lne.es/economia/2023/03/03/barbon-eolica-marina-defenderemos-pescadores-84036073.html",
            "clean_url": "lne.es",
            "excerpt": "El Presidente destaca que el Principado logr\u00f3 reducir las \u00e1reas destinadas a los molinos",
            "summary": "El \npresidente del Principado\n, \nAdri\u00e1n Barb\u00f3n\n, se comprometi\u00f3 ayer a hacer una \"defensa clara de los pescadores\" y a que cualquier actividad en el mar, como la instalaci\u00f3n de parques e\u00f3licos marinos, sea compatible con la protecci\u00f3n de la pesca. \n \n Barb\u00f3n se refiri\u00f3 as\u00ed a las protestas del sector pesquero por la aprobaci\u00f3n del real decreto que regula los planes de ordenaci\u00f3n del espacio mar\u00edtimo (POEM), que incluye tres \u00e1reas frente a las costas asturianas de m\u00e1s de 330 kil\u00f3metros cuadrados susceptibles de acoger parques de generaci\u00f3n de electricidad: dos en la comarca occidental y otra frente a \n\n.",
            "rights": "lne.es",
            "rank": 15147,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "A. L.,Gabriel Santamarina,J. L. S.,Javier Cuartas,Jos\u00e9 Carlos D\u00edez,Juan Carlos Lozano,L. G.,P. C.,Pablo Casta\u00f1o",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/bb68a9f0-7dc9-4490-8855-837c9681f5c4_16-9-aspect-ratio_default_0_x463y1012.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "d7de785a37772da1d1c8466c2d66a214"
        },
        {
            "title": "El empleo acelera en Galicia con 5.100 nuevos ocupados y 1.000 parados menos",
            "author": "Julio P\u00e9rez",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:50",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.laopinioncoruna.es/economia/2023/03/03/empleo-acelera-galicia-5-100-84028476.html",
            "clean_url": "laopinioncoruna.es",
            "excerpt": "La comunidad alcanza la mayor cifra de cotizantes en un febrero desde 2008 | El 38% de los contratos fueron indefinidos | Construcci\u00f3n y manufacturas tiran de la ocupaci\u00f3n",
            "summary": "Hace un a\u00f1o que Vladimir Putin anunci\u00f3 aquella eufem\u00edstica 'operaci\u00f3n militar especial' en el territorio de Donetsk y Lugansk que desencaden\u00f3 una terrible e inesperada guerra a las puertas de Europa y una crisis energ\u00e9tica fatal para la inflaci\u00f3n. Se intensific\u00f3 su escalada alcista, que ya por entonces se mov\u00eda en tasas del 8% en por el desajuste entre la oferta y la demanda de materias primas tras la brusca recuperaci\u00f3n de la actividad por la tregua en la pandemia. Las medidas impulsadas desde el Gobierno en el recibo de la luz, los combustibles y el transporte p\u00fablico dieron un buen bocado a los precios, pasando del 11,5% de alza a mediados de ese ejercicio al 6,4% en la actualidad, a la espera de ver c\u00f3mo evoluciona el repunte que comenz\u00f3 en enero y sigui\u00f3 not\u00e1ndose en febrero.",
            "rights": "laopinioncoruna.es",
            "rank": 40788,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Ana Carro,Julio P\u00e9rez,Marta Otero May\u00e1n,Mar\u00eda De La Huerta",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/df30ae16-1ab4-4678-8f5a-a099d9c85d7f_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "00edc5aedc53ac32c2f8eee3e961cc0c"
        },
        {
            "title": "La Xunta exige al Gobierno central que justifique las zonas de e\u00f3lica marina acotadas",
            "author": "Julio P\u00e9rez",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:49",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.laopinioncoruna.es/economia/2023/03/03/xunta-exige-gobierno-central-justifique-84028528.html",
            "clean_url": "laopinioncoruna.es",
            "excerpt": "Rueda urge reunirse con el Ejecutivo para 'resolver dudas' en torno a los POEM",
            "summary": "La Xunta solicitar\u00e1 al Gobierno central que aclare y 'justifique t\u00e9cnicamente' las zonas que ha elegido para el desarrollo de la e\u00f3lica marina porque entiende que 'no est\u00e1n plenamente' justificadas desde este punto de vista para asegurar que no perjudican a la pesca y el marisqueo. \n \n El presidente gallego, Alfonso Rueda, resalt\u00f3 ayer que la Xunta deber\u00eda tener una reuni\u00f3n 'cuanto antes' con la ministra para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica, Teresa Ribera, para 'resolver dudas y concretar inconcreciones' sobre estos Planes de Ordenaci\u00f3n del Espacio Mar\u00edtimo (POEM) aprobados el martes.",
            "rights": "laopinioncoruna.es",
            "rank": 40788,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Emi Vacas,Gabriel Santamarina,Juan Carlos Lozano,Julio P\u00e9rez,Manolo Rodr\u00edguez,Redacci\u00f3n",
            "media": "https://www.laopinioncoruna.es/images/og-facebook/laopinioncoruna.jpg?id=0-173-0",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "36d4ecb7a477bdc0362c636a34ccb7a1"
        },
        {
            "title": "Vegalsa-Eroski y Soltra inauguran su segundo s\u00faper m\u00e1s inclusivo",
            "author": "Julio P\u00e9rez",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:49",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.laopinioncoruna.es/economia/2023/03/03/vegalsa-eroski-soltra-inauguran-segundo-84028486.html",
            "clean_url": "laopinioncoruna.es",
            "excerpt": "La compa\u00f1\u00eda gallega de distribuci\u00f3n alimentaria Vegalsa-Eroski y la entidad de iniciativa social sin \u00e1nimo de lucro en el \u00e1mbito de la inclusi\u00f3n sociolaboral de personas con capacidades diferentes,\u2026",
            "summary": "La compa\u00f1\u00eda gallega de distribuci\u00f3n alimentaria Vegalsa-Eroski y la entidad de iniciativa social sin \u00e1nimo de lucro en el \u00e1mbito de la inclusi\u00f3n sociolaboral de personas con capacidades diferentes, Soltra, abrieron ayer las puertas al p\u00fablico de su segundo supermercado inclusivo de Castilla y Le\u00f3n. \n \n \n Este nuevo proyecto 'se ha fraguado desde la econom\u00eda social' con el objetivo de 'seguir generando nuevas oportunidades de empleo para personas con capacidades diferentes'.",
            "rights": "laopinioncoruna.es",
            "rank": 40788,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Emi Vacas,Gabriel Santamarina,Juan Carlos Lozano,Julio P\u00e9rez,Manolo Rodr\u00edguez,Redacci\u00f3n",
            "media": "https://www.laopinioncoruna.es/images/og-facebook/laopinioncoruna.jpg?id=0-173-0",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "49acd32ee288801fa43d9f96e3c6ca47"
        },
        {
            "title": "Domenech 'expoli\u00f3' Alu Ib\u00e9rica para hacerse con ella, seg\u00fan el gerente concursal de la planta de Avil\u00e9s",
            "author": "Sa\u00fal Fern\u00e1ndez",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:49",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.laopinioncoruna.es/economia/2023/03/03/domenech-expolio-alu-iberica-hacerse-84028526.html",
            "clean_url": "laopinioncoruna.es",
            "excerpt": "Reclama 483.904 euros a los socios de Grupo Riesgo, considerados 'culpables' de la ruina de la empresa due\u00f1a de las alumineras de A Coru\u00f1a y Asturias u Pide al juez 15 a\u00f1os que los inhabilite para\u2026",
            "summary": "David Domenech y su socia Alexandra Camacho pagaron las acciones de Alu Ib\u00e9rica con el dinero de la propia Alu Ib\u00e9rica, una operaci\u00f3n que 'supone una flagrante conculcaci\u00f3n del principio general prohibitivo del ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol por el cual una sociedad no puede prestar asistencia financiera a un tercero para la adquisici\u00f3n de sus acciones o de acciones de su sociedad dominante'. Es decir, Domenech y los suyos cometieron un 'aut\u00e9ntico expolio consciente y doloso' de las f\u00e1bricas de aluminio de la antigua Alcoa en A Coru\u00f1a y Avil\u00e9s.",
            "rights": "laopinioncoruna.es",
            "rank": 40788,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Ana Carro,Marta Otero May\u00e1n,Mar\u00eda De La Huerta,Sa\u00fal Fern\u00e1ndez",
            "media": "https://www.laopinioncoruna.es/images/og-facebook/laopinioncoruna.jpg?id=0-173-0",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "f2d0dbb545e3d1a337b15003f0b9e992"
        },
        {
            "title": "Habitaciones individuales, hoteles con m\u00e1s estrellas y dieta saludable: los cambios en el Imserso",
            "author": "Sara Ledo J.B. Madrid Val\u00e8ncia",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:48",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.levante-emv.com/economia/2023/03/03/habitaciones-individuales-hoteles-estrellas-dieta-84027612.html",
            "clean_url": "levante-emv.com",
            "excerpt": "Lanzar\u00e1 otra licitaci\u00f3n que ampl\u00eda el n\u00famero de destinos de interior con m\u00e1s capitales de provincia",
            "summary": "Nuevo programa de viajes del Imserso. El Gobierno ha decidido dar un vuelco al concurso que reparte el megacontrato de viajes de mayores para ampliar el n\u00famero de destinos y, sobre todo, modificar las condiciones para priorizar la calidad del servicio. La nueva licitaci\u00f3n anual y prorrogable tendr\u00e1 un valor estimado de unos 300 millones de euros para 900.000 plazas. \n \n En este concurso se reparten tres lotes de viajes -costa peninsular, costa insular y turismo de interior-, que se mantienen invariables.",
            "rights": "levante-emv.com",
            "rank": 13334,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Gabriel Santamarina,Joan Batalla,Jos\u00e9 Carlos D\u00edez,Juan Carlos Lozano,Sara Ledo J.B. Madrid Val\u00e8ncia,sara ledo/j.b. madrid/val\u00e8ncia",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/e6adec16-ba6a-4b4b-8057-7d01f919b51a_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "74e20c93660e8169c04562410bb3c984"
        },
        {
            "title": "Galicia crecer\u00e1 en la e\u00f3lica marina con barcos auxiliares, cableado y log\u00edstica",
            "author": "beatriz couce",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/economia/2023/03/03/galicia-crecera-eolica-marina-barcos-auxiliares-cableado-logistica/0003_202303G3P25994.htm",
            "clean_url": "lavozdegalicia.es",
            "excerpt": "La comunidad afronta el reto de triplicar la industria que abastece al sector",
            "summary": "",
            "rights": "lavozdegalicia.es",
            "rank": 6949,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "beatriz couce",
            "media": "https://www.lavozdegalicia.es/default/2023/03/02/00121677787021402588417/Foto/F07F3043.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "lavozdegalicia",
            "_score": null,
            "_id": "5a3538468d07aee1c76c91a545d34b73"
        },
        {
            "title": "Ferrovial factura 1.443 millones al a\u00f1o en Espa\u00f1a y tributa 9 por beneficios",
            "author": "G. Lemos",
            "published_date": "2023-03-03 03:00:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/economia/2023/03/03/ferrovial-factura-1443-millones-ano-espana-tributa-9-beneficios/0003_202303G3P26991.htm",
            "clean_url": "lavozdegalicia.es",
            "excerpt": "El presidente del Gobierno acusa a Del Pino de no ser un empresario comprometido con su pa\u00eds, tras su decisi\u00f3n de trasladar su sede a los Pa\u00edses Bajos",
            "summary": "Atlas\n \n03 mar 2023\n . Actualizado a las 05:00 h.\n \nA diferencia de grandes corporaciones tecnol\u00f3gicas estadounidenses como Apple, \nFerrovial\n no naci\u00f3 en un garaje, sino en un \u00e1tico del centro de Madrid, junto al Museo del Prado. Corr\u00edan las Navidades de 1952 y su fundador, \nRafael del Pino Moreno\n, un joven ingeniero de caminos, acababa de adjudicarse un contrato de Renfe para cambiar las traviesas de madera que sirven de soporte a los ra\u00edles.\n \nCon dos millones de pesetas de capital social (un",
            "rights": "lavozdegalicia.es",
            "rank": 6949,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "G. Lemos",
            "media": "https://www.lavozdegalicia.es/default/2019/11/06/00121573069982275293639/Foto/eup_20190522_094053779.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "lavozdegalicia",
            "_score": null,
            "_id": "e5a2b66cffb3413e45c76b8966c2dde5"
        }
    ],
    "user_input": {
        "lang": [
            "es"
        ],
        "not_lang": null,
        "countries": [
            "ES"
        ],
        "not_countries": null,
        "page": 3,
        "size": 20,
        "sources": null,
        "not_sources": [],
        "topic": "economics",
        "from": "2023-02-17 10:19:41"
    }
}