{
    "status": "ok",
    "total_hits": 4625,
    "page": 4,
    "total_pages": 232,
    "page_size": 20,
    "articles": [
        {
            "title": "Tradeinn, deporte online al alza desde Celr\u00e0",
            "author": "Pere Duran Nord Media",
            "published_date": "2023-03-03 02:00:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/economia/20230303/8784568/tradeinn-deporte-comercio-online-celra-girona.html",
            "clean_url": "lavanguardia.com",
            "excerpt": "La empresa factura 433 millones de euros, un 14% m\u00e1s, con la venta de material deportivo online",
            "summary": "Tradeinn sigue imparable con su crecimiento a pesar del freno del comercio online tras la pandemia y el descenso del consumo provocado por la inflaci\u00f3n y la subida de tipos\u00ad.\n\n\nLa compa\u00f1\u00eda catalana \u2013especializada en la venta online de material de deporte\u2013 cerr\u00f3 el ejercicio 2022 con unos ingresos de 433 millones de euros, un aumento del 14% respecto al 2021, cuando factur\u00f3 378 millones. En un contexto en el que sus competidores est\u00e1n frenando su expansi\u00f3n llegando incluso a recortar efectivos, la clave del crecimiento de Tradeinn se encuentra en ce\u00f1irse a la f\u00f3rmula que siempre le ha funcionado desde que abri\u00f3 su almac\u00e9n el a\u00f1o 2008.",
            "rights": "lavanguardia.com",
            "rank": 1573,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Blanca Gispert,Pere Duran Nord Media",
            "media": "https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2023/03/02/6400b8f9ad143.r_d.3546-1653-2558.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@lavanguardia",
            "_score": null,
            "_id": "e63433f1635ea7abec06608064449798"
        },
        {
            "title": "La aerol\u00ednea espa\u00f1ola que se une a CityJet",
            "author": "Nicolas Economou",
            "published_date": "2023-03-03 01:59:05",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.huffingtonpost.es/economia/aerolinea-espanola-une-cityjet.html",
            "clean_url": "huffingtonpost.es",
            "excerpt": "Bruselas da luz verde a una joint venture con otra compa\u00f1\u00eda a\u00e9rea irlandesa.",
            "summary": "La Comisi\u00f3n Europea ha dado luz verde a\u00a0 la creaci\u00f3n de un nuevo grupo entre \nAir Nostrum,\u00a0\nla franquicia de vuelos regionales de Iberia y la aerol\u00ednea irlandesa \nCityJet\n, al concluir que la operaci\u00f3n no tendr\u00e1 un impacto negativo en el espacio econ\u00f3mico europeo.\nEl caso ya le fue notificado a Bruselas durante el verano de 2019 y recibi\u00f3 entonces la aprobaci\u00f3n \"sin condiciones\", seg\u00fan recuerda ahora la instituci\u00f3n en un comunicado, pero las compa\u00f1\u00edas volvieron a notificar la operaci\u00f3n en enero de este a\u00f1o porque la alianza no lleg\u00f3 a consumarse en la primera ocasi\u00f3n.",
            "rights": "huffingtonpost.es",
            "rank": 10774,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Nicolas Economou,Redacci\u00f3n HuffPost",
            "media": "https://img.huffingtonpost.es/files/og_thumbnail/uploads/2023/03/03/640154381db82.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "HuffPost",
            "_score": null,
            "_id": "0b7cc56405afd5850f332202c48adfa7"
        },
        {
            "title": "Econom\u00eda global 2023: \u00bfinflaci\u00f3n persistente con crecimiento bajo?",
            "author": "Alberto Iglesias Fraga",
            "published_date": "2023-03-03 01:43:06",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elespanol.com/invertia/opinion/20230303/economia-global-inflacion-persistente-crecimiento/745555449_13.html",
            "clean_url": "elespanol.com",
            "excerpt": "Econom\u00eda global 2023: \u00bfinflaci\u00f3n persistente con crecimiento bajo?",
            "summary": "Lunes, 27 de febrero, auditorio del IESE en Madrid. Los profesores Juan Jos\u00e9 Toribio y Javier D\u00edaz Jimenez disertan sobre las perspectivas de la econom\u00eda global y la espa\u00f1ola para 2023.\n\nEl profesor Toribio habla de la perspectiva mundial para 2023. Su conclusi\u00f3n es: inflaci\u00f3n persistente con un posible pico, luego disminuir\u00e1; el crecimiento seguir\u00e1 bajo.\n\nVolviendo la vista atr\u00e1s el mundo ha sufrido un shock. Tanto por parte de la oferta, como de la demanda. La oferta por los cuellos de botella en los suministros que suben precios.",
            "rights": "elespanol.com",
            "rank": 2968,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Alberto Iglesias Fraga,Daniel Lacalle,Enrique Dans,Jos\u00e9 Ram\u00f3n Pin Arboledas,Kai Pfaffenbach,Mar\u00eda Blanco",
            "media": "https://s1.eestatic.com/2021/01/27/invertia/economia/macroeconomia/554455946_231353663_1200x630.jpg",
            "is_opinion": true,
            "twitter_account": "@invertia",
            "_score": null,
            "_id": "811fffeff3f80135f6cfba0cc9bb73f8"
        },
        {
            "title": "Hacienda dispara desde hoy el riesgo de que decenas de contratos de obra p\u00fablica queden desiertos desde hoy",
            "author": "Roberto L. Vargas",
            "published_date": "2023-03-03 01:04:53",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.larazon.es/economia/hacienda-dispara-hoy-riesgo-que-decenas-contratos-obra-publica-queden-desiertos-hoy_20230303640147b558a0980001927052.html",
            "clean_url": "larazon.es",
            "excerpt": "La negativa del ministerio a prorrogar el sistema de revisi\u00f3n de precios pone en riesgo la adjudicaci\u00f3n de proyectos por casi 7.000 millones, seg\u00fan la construcci\u00f3n. El sector pide la mediaci\u00f3n de\u2026",
            "summary": "Ayer venci\u00f3 el plazo de aplicaci\u00f3n del \nmecanismo de revisi\u00f3n excepcional de precios recogido en el Real Decreto-Ley 3/2022\n y que el Gobierno aprob\u00f3 para tratar de ajustar los presupuestos en que se adjudicaron las obras p\u00fablicas a \nla nueva realidad de los precios del sector, disparados desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o.\n Un sistema que, aunque reconoce que necesita mejoras, el sector considera fundamental para\n evitar no s\u00f3lo una oleada de concursos de acreedores y disoluciones de constructoras \nsino tambi\u00e9n para \nevitar que muchas obras queden desiertas y se pongan as\u00ed en riesgo los fondos NextGenerationEU\n.",
            "rights": "larazon.es",
            "rank": 6253,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Roberto L. Vargas",
            "media": "https://fotografias.larazon.es/clipping/cmsimages01/2023/02/24/AC0E0F0C-4148-4A3F-A1F7-118481DC090C/obrero-construccion-vivienda_69.jpg?crop=4928,2772,x0,y14&width=1280&height=720&optimize=low&format=jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "larazon_es",
            "_score": null,
            "_id": "e135325263243c8f54fec396ef00a6be"
        },
        {
            "title": "Renfe no tendr\u00e1 los Avril que necesita para llevar el AVE a Galicia este verano",
            "author": "Roberto L. Vargas",
            "published_date": "2023-03-03 01:04:52",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.larazon.es/economia/renfe-tendra-avril-que-necesita-llevar-ave-galicia-este-verano_20230303640147b458a0980001927050.html",
            "clean_url": "larazon.es",
            "excerpt": "Talgo conf\u00eda en entreg\u00e1rselos a la operadora en julio si no le piden comprobaciones adicionales. Despu\u00e9s, la compa\u00f1\u00eda tendr\u00e1 que probar sistemas no cr\u00edticos y formar maquinistas",
            "summary": "El calendario para los \ntrenes de alta velocidad Avril \nque Renfe necesita para llevar el AVE al interior de Galicia y su \nservicio de bajo coste, Avlo\n, a Sevilla se empieza a aclarar. \nTal y como inform\u00f3 ayer este peri\u00f3dico\n, en la presentaci\u00f3n de resultados que envi\u00f3 el martes a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV), el fabricante de los S/106 no especificaba fecha alguna de entrega y se limitaba a se\u00f1alar que se han logrado \"importantes hitos en pruebas\" recientemente que aseguran el inicio de las entregas \"en los pr\u00f3ximos meses\", sin detallar fecha o periodo temporal concreto.",
            "rights": "larazon.es",
            "rank": 6253,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Roberto L. Vargas",
            "media": "https://fotografias.larazon.es/clipping/cmsimages02/2022/12/23/544B7F15-6B12-4D0A-92CA-807EEB54E6A2/69.jpg?crop=4695,2641,x0,y230&width=1280&height=720&optimize=low&format=jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "larazon_es",
            "_score": null,
            "_id": "6655bbfc74952f6e4fdaf346a1ce4412"
        },
        {
            "title": "El grupo vigu\u00e9s Ganomagoga apunta al cierre: anuncia ya el concurso y 200 despidos",
            "author": "Andrea Est\u00e9vez",
            "published_date": "2023-03-03 01:00:59",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.atlantico.net/articulo/economia/grupo-vigues-ganomagoga-apunta-cierre-anuncia-concurso-200-despidos/20230303000859971295.html",
            "clean_url": "atlantico.net",
            "excerpt": "Se encuentra sin actividad por falta de liquidez, tras agravarse su situaci\u00f3n de p\u00e9rdidas por los costes energ\u00e9ticos y la inflaci\u00f3n. La direcci\u00f3n traslad\u00f3 a los trabajadores que presentar\u00e1 concurso de\u2026",
            "summary": "Grupo Ganomagoga, una de las industrias m\u00e1s potentes de Galicia, apunta al cierre tras casi medio siglo de vida. La direcci\u00f3n traslad\u00f3 en las \u00faltimas horas a los trabajadores la firme decisi\u00f3n de acogerse al concurso de acreedores ante la cr\u00edtica situaci\u00f3n econ\u00f3mica que padece y que se vio agravada en el \u00faltimo a\u00f1o por el impacto de la guerra de Ucrania, la ola inflacionista y los sobrecostes energ\u00e9ticos.\u00a0\n \nEl grupo avanz\u00f3 su intenci\u00f3n de presentar un ERE de extinci\u00f3n de contratos que supondr\u00eda el \u00a0despido de las 200 personas que emplea en todas sus empresas.",
            "rights": "atlantico.net",
            "rank": 96835,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Andrea Est\u00e9vez,Atl\u00e1ntico",
            "media": "https://www.atlantico.net/media/atlantico/images/2023/03/03/2023030300082180444.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@AtlanticoDiario",
            "_score": null,
            "_id": "a8fd712dfaab98aef56156422c0a4549"
        },
        {
            "title": "Espa\u00f1a encabeza el paro en la Eurozona con una tasa del 13%",
            "author": "Agencias",
            "published_date": "2023-03-03 01:00:09",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.atlantico.net/articulo/economia/espana-encabeza-paro-eurozona-tasa-13/20230303001709971304.html",
            "clean_url": "atlantico.net",
            "excerpt": "Desde enero de 2022, el juvenil creci\u00f3 en 116.000 individuos en la UE y en 112.000 en la zona euro",
            "summary": "La tasa de desempleo de la eurozona se mantuvo estable en el 6,7% en enero de este a\u00f1o frente a diciembre de 2022, mientras que en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea (UE) tampoco vari\u00f3 y permaneci\u00f3 en el 6,1%, seg\u00fan inform\u00f3 ayer la oficina de estad\u00edstica comunitaria, Eurostat. Frente a los datos publicados el 1 de febrero, Eurostat corrigi\u00f3 el indicador del \u00e1rea del euro para el mes de diciembre y lo elev\u00f3 una d\u00e9cima, del 6,6% al 6,7%.\n \nEn t\u00e9rminos interanuales, el desempleo descendi\u00f3 en dos d\u00e9cimas tanto en los veinte pa\u00edses que comparten el euro (desde el 6,9% de enero de 2022) como en los Veintisiete (desde el 6,3%).",
            "rights": "atlantico.net",
            "rank": 96835,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Agencias,Atl\u00e1ntico",
            "media": "https://www.atlantico.net/media/atlantico/images/2023/03/03/2023030300165669678.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@AtlanticoDiario",
            "_score": null,
            "_id": "90f4e92ea8f5059a663a1494a913d0a3"
        },
        {
            "title": "El Gobierno va a examinar las razones que esgrime Ferrovial",
            "author": "Agencias",
            "published_date": "2023-03-03 01:00:02",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.atlantico.net/articulo/economia/gobierno-va-examinar-razones-que-esgrime-ferrovial/20230303001502971300.html",
            "clean_url": "atlantico.net",
            "excerpt": "Podemos presentar\u00e1 una iniciativa que evite la marcha de empresas que tuvieron ayudas p\u00fablicas",
            "summary": "La vicepresidenta primera y ministra de Asuntos Econ\u00f3micos y Transformaci\u00f3n Digital, Nadia Calvi\u00f1o, asegur\u00f3 que el Gobierno va a analizar todas las 'implicaciones y detalles' de los motivos que alega Ferrovial para trasladar su sede a Pa\u00edses Bajos. As\u00ed lo expres\u00f3 Calvi\u00f1o, quien critic\u00f3 que una empresa 'que le debe tanto a Espa\u00f1a' tomase una decisi\u00f3n que demuestra 'poco compromiso' con el pa\u00eds.\n \nAunque la vicepresidenta insisti\u00f3 en lo 'err\u00f3nea' de la decisi\u00f3n y en que los motivos debe darlos Ferrovial, indic\u00f3 que el Gobierno va a 'analizar' en concreto el argumento de que, con el traslado, la empresa podr\u00e1 cotizar tambi\u00e9n en Estados Unidos, algo que no puede hacer con su sede en Espa\u00f1a.",
            "rights": "atlantico.net",
            "rank": 96835,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Agencias,Atl\u00e1ntico",
            "media": "https://www.atlantico.net/media/atlantico/images/2023/03/01/2023030123120781992.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@AtlanticoDiario",
            "_score": null,
            "_id": "d5097b333338dac1a8c777d4d56a92e5"
        },
        {
            "title": "Telef\u00f3nica Infra, espejo para las telecos",
            "author": "Emilia Guti\u00e9rrez",
            "published_date": "2023-03-03 01:00:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/economia/20230303/8784614/telefonica-infra-comunicaciones-inversion-redes.html",
            "clean_url": "lavanguardia.com",
            "excerpt": "Una b\u00fasqueda obligada de socios para financiar las infraestructuras y redes de comunicaciones",
            "summary": "La espera por la postergada consolidaci\u00f3n de los operadores se mantiene. De producirse, tendr\u00eda al menos dos ejes: cristalizar\u00eda las promesas que 5G no ha cumplido todav\u00eda, a la vez que evitar\u00eda que el intenso despliegue de fibra \u00f3ptica acabe provocando una burbuja da\u00f1ina para el negocio. El estado de las infraestructuras ser\u00e1 la piedra de toque de ambas tendencias.\n\n\nDesde siempre ha sido muy caro desplegar infraestructuras de red e igual de caro operarlas. Lo es m\u00e1s ahora, para unos operadores cuyas inversiones de capital llevan a\u00f1os obteniendo retornos decrecientes.",
            "rights": "lavanguardia.com",
            "rank": 1573,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Emilia Guti\u00e9rrez,Norberto Gallego,Piergiorgio M. Sandri,Rosa Salvador",
            "media": "https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2023/03/02/6400bace15bff.r_d.2527-1179-3023.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@lavanguardia",
            "_score": null,
            "_id": "3ccc8db8bb8bd767184e308ab1b506ba"
        },
        {
            "title": "El empleo se estabiliza en Vigo y su \u00e1rea con los mismos parados que hace un mes",
            "author": "Mauro Borraz\u00e1s",
            "published_date": "2023-03-03 01:00:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.atlantico.net/articulo/economia/empleo-estabiliza-vigo-area-mismos-parados-que-hace-mes/20230303001200971298.html",
            "clean_url": "atlantico.net",
            "excerpt": "El n\u00famero de desocupados en el \u00e1rea se situ\u00f3 en 26.618 personas en febrero, exactamente la misma cifra que en enero, mientras que en la provincia y en Galicia se redujo un 0,6%",
            "summary": "El paro registrado en las oficinas de los servicios p\u00fablicos de empleo (el antiguo Inem) se mantuvo estable en el \u00e1rea de Vigo en el mes de febrero, seg\u00fan datos publicados este jueves por el Ministerio de Trabajo y Econom\u00eda Social y la Conseller\u00eda de Emprego. Tanto es as\u00ed que no se produjo ninguna variaci\u00f3n en la cifra de desocupados respecto a la de enero, que se situ\u00f3 en ambos meses en 26.618 personas, mientras que tanto en el conjunto de la provincia como en Galicia se registr\u00f3 una ligera bajada del 0,6%.",
            "rights": "atlantico.net",
            "rank": 96835,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Atl\u00e1ntico,Mauro Borraz\u00e1s",
            "media": "https://www.atlantico.net/media/atlantico/images/2023/03/03/2023030300114542553.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@AtlanticoDiario",
            "_score": null,
            "_id": "18142c3e862ba04c61ed9738e1643f14"
        },
        {
            "title": "El \u2018efecto llamada' por la creaci\u00f3n de empleo hace crecer el paro en las Islas",
            "author": "Julio Guti\u00e9rrez",
            "published_date": "2023-03-03 00:43:54",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.laprovincia.es/economia/2023/03/02/buena-salud-mercado-laboral-genera-84025409.html",
            "clean_url": "laprovincia.es",
            "excerpt": "El intenso aumento de quienes buscan su primera oportunidad laboral eleva el n\u00famero de desempleados en 2.726 personas a pesar de crecer los ocupados",
            "summary": "ten\u00eda al finalizar febrero m\u00e1s parados \u2013189.166 es la cifra total\u2013 que en enero y tambi\u00e9n m\u00e1s afiliados de alta en la Seguridad Social.\n \u00bfC\u00f3mo pudieron crearse en el segundo mes del a\u00f1o 2.106 (0,24%) empleos y terminarlo con 2.726 desempleados m\u00e1s? En buena parte, porque el aumento de las posibilidades de trabajar genera un efecto llamada, es decir, la llegada de nuevos demandantes de \nempleo\n que nunca antes han recurrido a este servicio p\u00fablico.\n\n \n Todos ellos se inscriben en el grupo que recibe el nombre de \u00absin empleo anterior\u00bb y su n\u00famero de efectivos se increment\u00f3 en 1.",
            "rights": "eldia.es",
            "rank": 31456,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Julio Guti\u00e9rrez",
            "media": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/94e869cd-6af7-4773-921d-16b247184b0b_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "fcf94d661a1a21024e296dc29fd74ef8"
        },
        {
            "title": "'Recomendar\u00eda Kit Digital por la sencillez y por el control que te da sobre los procesos'",
            "author": "ALAYANS STUDIO",
            "published_date": "2023-03-03 00:00:00",
            "published_date_precision": "date",
            "link": "https://www.heraldo.es/noticias/economia/2023/03/03/kit-digital-hyrasa-camara-de-comercio-1634685.html",
            "clean_url": "heraldo.es",
            "excerpt": "Hyrasa, empresa beneficiaria de la ayuda de Kit Digital, es una pyme de Huesca dedicada a la gesti\u00f3n del agua y cuenta con 18 trabajadores.",
            "summary": "Sus CEOS, Sergio Garc\u00eda y Lorena Lafragueta, explican que decidieron solicitar la ayuda del \nprograma Kit Digital\n porque detectaron la necesidad de implementar herramientas para tener m\u00e1s controlados los procesos de producci\u00f3n.\n\n\n \n \n\u00bfPor qu\u00e9 os decidisteis a participar en Kit Digital?\nAprovechando el tir\u00f3n de Kit Digital, lo que hicimos fue implementar esas herramientas que nos faltaban, como pueda ser la ERP, el CRM o la p\u00e1gina web.\n\n\n \n \n'Aprovechando el tir\u00f3n de Kit Digital lo que hicimos fue implementar esas herramientas que nos faltaban'\n\n\n\n\n \n \n \n \n \nSergio Garc\u00eda, CEO de Hyrasa.",
            "rights": "heraldo.es",
            "rank": 11639,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "ALAYANS STUDIO,Heraldo De Arag\u00f3n",
            "media": "https://imagenes.heraldo.es/files/og_thumbnail/uploads/imagenes/2023/02/28/sergio-garcia-ceo-de-hyrasa.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@heraldoes",
            "_score": null,
            "_id": "f52c9847356aa0faba53f708569638e3"
        },
        {
            "title": "Los j\u00f3venes isle\u00f1os protagonizan la subida del paro en febrero y la patronal lo achaca al SMI",
            "author": "Silvia Fern\u00e1ndez",
            "published_date": "2023-03-03 00:00:00",
            "published_date_precision": "date",
            "link": "https://www.canarias7.es/economia/jovenes-islenos-protagonizan-20230303191648-nt.html",
            "clean_url": "canarias7.es",
            "excerpt": "El desempleo subi\u00f3 en las islas el mes pasado en 2.726 personas; de estas, el 91% ten\u00eda menos de 25 a\u00f1os. La afiliaci\u00f3n crece pero gracias a los aut\u00f3nomos",
            "summary": "El mercado laboral de sigui\u00f3 enfri\u00e1ndose en febrero, en l\u00ednea con el arranque del a\u00f1o.\n\nEs cierto que \nel mes pasado no se perdieron afiliados\n -como si ocurri\u00f3 en enero, con casi 10.000 menos- \npero la nueva ocupaci\u00f3n fue reducida\n, de un 0,24%, de las m\u00e1s bajas del Estado, y adem\u00e1s los aut\u00f3nomos representaron uno de cada cuatro nuevos ocupados.\n\nLa hosteler\u00eda, en el sector privado (con 1.175 ocupados m\u00e1s) y la educaci\u00f3n, en lo p\u00fablico (con un alza de 1.173 ocupados) fueron los protagonistas en un mes en el que \nel comercio destruy\u00f3 casi 900 puestos de trabajo\n, seg\u00fan los datos del Ministerio de Seguridad Social.",
            "rights": "canarias7.es",
            "rank": 33646,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Silvia Fern\u00e1ndez",
            "media": "https://static3.canarias7.es/www/multimedia/202303/02/media/cortadas/paro-kvQD--984x468@Canarias7.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "52df5d66def9dfe15bc3755558584579"
        },
        {
            "title": "Alivio en el impuesto a grandes fortunas para los que lleguen con la 'ley Beckham'",
            "author": "Ignacio Faes",
            "published_date": "2023-03-02 23:52:05",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.expansion.com/economia/2023/03/03/6401087a468aebf0538b4624.html",
            "clean_url": "expansion.com",
            "excerpt": "Hacienda ha moderado el nuevo Impuesto Temporal a las Grandes Fortunas a los contribuyentes que lleguen a Espa\u00f1a acogidos al nuevo r\u00e9gimen de impatriados, la conocida como ley Beck",
            "summary": "dreamstime \nEXPANSION\nLa Direcci\u00f3n General de Tributos aclara una laguna en la ley. Estos contribuyentes tributar\u00e1n por obligaci\u00f3n real, es decir, s\u00f3lo contar\u00e1n sus bienes en Espa\u00f1a para el c\u00e1lculo, aunque pasen m\u00e1s de la mitad del a\u00f1o en el pa\u00eds.\nHacienda ha moderado el nuevo Impuesto Temporal a las Grandes Fortunas a los contribuyentes que lleguen a Espa\u00f1a acogidos al nuevo r\u00e9gimen de impatriados, la\n conocida como ley Beckham\n. La Direcci\u00f3n General de Tributos (DGT) ha aclarado una de las pri",
            "rights": "(c) 2015, Unidad Editorial, S.A.",
            "rank": 4755,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Ignacio Faes",
            "media": "https://phantom-expansion.unidadeditorial.es/9a02f731ce9a85ab2d0f2f1a2a040f8b/crop/0x0/1018x679/f/jpg/assets/multimedia/imagenes/2019/02/24/15510403834616.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@IgnacioFaes",
            "_score": null,
            "_id": "c04ee6073eb0735b3f9855ae263ff71d"
        },
        {
            "title": "La inflaci\u00f3n repunta en los grandes pa\u00edses del euro y vuelve a sembrar dudas sobre el crecimiento",
            "author": "J. D\u00edaz",
            "published_date": "2023-03-02 23:51:04",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.expansion.com/economia/2023/03/03/640104e8e5fdeab9528b45d0.html",
            "clean_url": "expansion.com",
            "excerpt": "En la recta final del a\u00f1o pasado, un cierto optimismo se extendi\u00f3 entre los agentes econ\u00f3micos ante la resiliencia mostrada por la econom\u00eda europea, mayor de la esperada, y los pri",
            "summary": "DREAMSTIME \nEXPANSION\nEl IPC se enroca en la eurozona y apenas cede una d\u00e9cima en febrero, hasta el 8,5%, pero la escalada de los precios se reanuda en Alemania, Francia y Espa\u00f1a.\nEn la recta final del a\u00f1o pasado, un cierto optimismo se extendi\u00f3 entre los agentes econ\u00f3micos ante la resiliencia mostrada por la econom\u00eda europea, mayor de la esperada, y los primeros indicios de que la tempestad inflacionista comenzaba a amainar. \n \n\n\nPara seguir leyendo h\u00e1gase Premium\n\nPru\u00e9belo por 1\u20ac el primer mes",
            "rights": "(c) 2015, Unidad Editorial, S.A.",
            "rank": 4755,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "J. D\u00edaz",
            "media": "https://phantom-expansion.unidadeditorial.es/0b8a244dd6ca40e6e32d8be64cb608ff/crop/0x0/2036x1358/resize/1200/f/jpg/assets/multimedia/imagenes/2022/01/23/16429608718220.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@expansioncom",
            "_score": null,
            "_id": "d1d1f55da13c03d4b2ff7bc62e22ba6e"
        },
        {
            "title": "Fragmentaci\u00f3n y policrisis, por Josep Oliver Alonso",
            "author": "Alex Plavevski",
            "published_date": "2023-03-02 23:30:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/economia/20230303/8797209/fragmentacion-policrisis.html",
            "clean_url": "lavanguardia.com",
            "excerpt": "Guerra en Ucrania, tensiones entre EE.UU. y China, efectos de la covid sobre las cadenas globales de valor, disrupci\u00f3n laboral por el impacto de la tecnolog\u00eda, cambio",
            "summary": "Guerra en Ucrania, tensiones entre EE.UU. y China, efectos de la covid sobre las cadenas globales de valor, disrupci\u00f3n laboral por el impacto de la tecnolog\u00eda, cambio clim\u00e1tico y problem\u00e1tica transici\u00f3n energ\u00e9tica, acumulaci\u00f3n de deuda, nacionalismo econ\u00f3mico, desigualdad rampante, envejecimiento e inmigraci\u00f3n... Un listado que parece definir un cambio en el funcionamiento de la econom\u00eda global, al que habr\u00eda que a\u00f1adir las tesis sobre la reversi\u00f3n de la globalizaci\u00f3n, en parte vinculada a algunos de los elementos citados.",
            "rights": "lavanguardia.com",
            "rank": 1573,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Efe Alex Plavevski,Josep Oliver Alonso",
            "media": "https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2023/03/02/640118a947bc6.jpeg",
            "is_opinion": true,
            "twitter_account": "@lavanguardia",
            "_score": null,
            "_id": "2795e98ea34d891c88ec47b7983ddfbe"
        },
        {
            "title": "Creex: Datos del paro son \"l\u00f3gicos\" en una situaci\u00f3n \"tan complicada\" para las empresas",
            "author": "The Geco Company",
            "published_date": "2023-03-02 23:03:06",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.regiondigital.com/noticias/economia/375685-creex-datos-del-paro-son-logicos-en-una-situacion-tan-complicada-para-las-empresas.html",
            "clean_url": "regiondigital.com",
            "excerpt": "En el plano positivo, destaca el aumento de los afiliados, rompiendo la tendencia de los \u00faltimos cuatro meses",
            "summary": "La Confederaci\u00f3n Regional Empresarial Extreme\u00f1a (Creex) ha mostrado su \"preocupaci\u00f3n\" por los datos de paro registrado conocidos este jueves, unas cifras \"pr\u00e1cticamente planas\" que difieren de lo que ocurre \"normalmente\" en febrero, y que son \"l\u00f3gicas\" teniendo en cuenta la situaci\u00f3n \"tan complicada\" que atraviesan las empresas.\n \nEl secretario general de la organizaci\u00f3n, Javier Peinado, ha a\u00f1adido que es un mes de febrero en los que habitualmente ca\u00eda \"de manera apreciable\", y que contrastan a\u00fan m\u00e1s teniendo en cuenta que enero fue \"bastante malo\".",
            "rights": "regiondigital.com",
            "rank": 80190,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "The Geco Company",
            "media": "https://www.regiondigital.com/m/p/770x410/media/files/116041_fotonoticia-20190510112717-1920.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@Region_Digital",
            "_score": null,
            "_id": "154c6fb8d74ce76de96e105158b1fb9e"
        },
        {
            "title": "Las ETT pierden peso tras la reforma laboral: un 20% de empleados menos al caer el trabajo temporal",
            "author": "Laura Ol\u00edas",
            "published_date": "2023-03-02 21:49:51",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.eldiario.es/economia/ett-pierden-peso-reforma-laboral-20-empleados-caer-trabajo-temporal_1_9998355.html",
            "clean_url": "eldiario.es",
            "excerpt": "El empleo crece con los indefinidos en m\u00e1ximos, lo que ya se nota en las empresas de trabajo temporal, con unas 45.300 personas afiliadas menos que hace un a\u00f1o y menos intermediaci\u00f3n en los contratos",
            "summary": "La reforma laboral est\u00e1 provocando el desplome mes tras mes del empleo temporal, una de las debilidades hasta ahora del mercado de trabajo en Espa\u00f1a. En febrero, se ha acelerado la creaci\u00f3n de puestos de trabajo y adem\u00e1s se ha registrado un nuevo m\u00ednimo hist\u00f3rico de empleados temporales, que ya se sit\u00faan en el 14,3% del total respecto al 28% previo a la reforma. En este contexto, uno de los negocios basados precisamente en estos contratos eventuales pierde peso: las ETT (Empresas de Trabajo Temporal), que han reducido sus afiliados un 20% en el \u00faltimo a\u00f1o.",
            "rights": "eldiario.es",
            "rank": 3408,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Ana Ordaz,Aurora Santos-Olmo,Daniel Cela,Eldiarioes Cultura,I\u00f1igo Aduriz,Laura Ol\u00edas,Ra\u00fal S\u00e1nchez,Rober Solsona,Vict\u00f2ria Oliveres,\u00c1lvaro L\u00f3pez",
            "media": "https://static.eldiario.es/clip/4f6d26af-fe2b-440a-ac2f-5bee10acad5b_facebook-watermarked-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "8f6cd4d0dd2347648cf4d89720bd2499"
        },
        {
            "title": "Un exministro polaco detenido por sobornos y pleitos millonarios por ayudas ilegales de Aznar: los litigios de Ferrovial",
            "author": "Antonio M. V\u00e9lez",
            "published_date": "2023-03-02 21:49:49",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.eldiario.es/economia/exministro-polaco-detenido-sobornos-pleitos-millonarios-ayudas-ilegales-aznar-litigios-ferrovial_1_9998952.html",
            "clean_url": "eldiario.es",
            "excerpt": "La salida de la constructora de Espa\u00f1a se ha anunciado en paralelo a un esc\u00e1ndalo de corrupci\u00f3n por la recogida de basuras en Varsovia; hay ya 14 detenidos, tres de ellos directivos del grupo",
            "summary": "La pol\u00e9mica salida de Espa\u00f1a de Ferrovial se ha anunciado mientras sigue vivo un largo historial de litigios de la multinacional con el Fisco espa\u00f1ol que tiene su origen en las ayudas fiscales que recibi\u00f3 en \u00e9poca de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, declaradas ilegales por la UE. Su fuga a Pa\u00edses Bajos se ha conocido en paralelo al estallido de un esc\u00e1ndalo de corrupci\u00f3n en Polonia que le afecta de lleno.\n\n\n\nM\u00e1s\n\nEs lo que la Agencia Central contra la Corrupci\u00f3n (CBA) de Polonia ha bautizado como 'el esc\u00e1ndalo de la basura': una trama de supuestas mordidas, blanqueo de capitales y emisi\u00f3n de facturas ficticias para ocultar presuntos sobornos en la adjudicaci\u00f3n de contratos valorados en unos 128 millones de euros para la recogida de residuos del Ayuntamiento de Varsovia.",
            "rights": "eldiario.es",
            "rank": 3408,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Ana Ordaz,Antonio M. V\u00e9lez,Archivo,Aurora Santos-Olmo,Daniel Cela,Eldiarioes Cultura,Ferrovial,I\u00f1igo Aduriz,Laura Ol\u00edas,Vict\u00f2ria Oliveres,\u00c1lvaro L\u00f3pez",
            "media": "https://static.eldiario.es/clip/afdcc795-f3df-4e67-9516-61ba92afadcb_facebook-watermarked-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "0ac905b429b304d5ec2d9ac770310492"
        },
        {
            "title": "El paro gallego baja en 956 personas en febrero, pese al incremento nacional",
            "author": "Agencias",
            "published_date": "2023-03-02 21:37:06",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elidealgallego.com/articulo/economia/paro-gallego-baja-956-personas-febrero-pese-incremento-nacional-4198067",
            "clean_url": "elidealgallego.com",
            "excerpt": "La Xunta celebra que se toca el suelo de desempleados en el segundo mes del a\u00f1o desde que hay registros ...",
            "summary": "El n\u00famero de parados registrados en las oficinas de los servicios p\u00fablicos de empleo baj\u00f3 en 956 personas en febrero en Galicia, lo que supone un 0,66% menos que en el mes anterior, seg\u00fan datos publicados hoy por el Ministerio de Trabajo.\n\n\n\nEsta cifra dista de la contabilizada a nivel nacional, ya que en el total de Espa\u00f1a el paro aument\u00f3 en 2.618 personas en el segundo mes del a\u00f1o, un 0,09% m\u00e1s que en enero.\n\n\n\nEn concreto, febrero cerr\u00f3 en Galicia con 144.092 desempleados, 10.417 menos que en el mismo mes de 2022, con lo que cae un 6,74% de forma anual.",
            "rights": "elidealgallego.com",
            "rank": 146141,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Agencias",
            "media": "http://www.elidealgallego.com/images/showid/5818500",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@idealgallego",
            "_score": null,
            "_id": "5ceee095306ba66d0ada9f47287b8cf3"
        }
    ],
    "user_input": {
        "lang": [
            "es"
        ],
        "not_lang": null,
        "countries": [
            "ES"
        ],
        "not_countries": null,
        "page": 4,
        "size": 20,
        "sources": null,
        "not_sources": [],
        "topic": "economics",
        "from": "2023-02-17 10:19:18"
    }
}