{
    "status": "ok",
    "total_hits": 4625,
    "page": 5,
    "total_pages": 232,
    "page_size": 20,
    "articles": [
        {
            "title": "El paro gallego baja en 956 personas en febrero, pese al incremento nacional",
            "author": "Agencias",
            "published_date": "2023-03-02 21:37:06",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.diariodeferrol.com/articulo/economia/paro-gallego-baja-956-personas-febrero-pese-incremento-nacional-4198075",
            "clean_url": "diariodeferrol.com",
            "excerpt": "La Xunta celebra que se toca el suelo de desempleados en el segundo mes del a\u00f1o desde que hay registros ...",
            "summary": "El n\u00famero de parados registrados en las oficinas de los servicios p\u00fablicos de empleo baj\u00f3 en 956 personas en febrero en Galicia, lo que supone un 0,66% menos que en el mes anterior, seg\u00fan datos publicados hoy por el Ministerio de Trabajo.\n\n\n\nEsta cifra dista de la contabilizada a nivel nacional, ya que en el total de Espa\u00f1a el paro aument\u00f3 en 2.618 personas en el segundo mes del a\u00f1o, un 0,09% m\u00e1s que en enero.\n\n\n\nEn concreto, febrero cerr\u00f3 en Galicia con 144.092 desempleados, 10.417 menos que en el mismo mes de 2022, con lo que cae un 6,74% de forma anual.",
            "rights": "diariodeferrol.com",
            "rank": 263596,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Agencias",
            "media": "http://www.diariodeferrol.com/images/showid/5818510",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@diarioferrol",
            "_score": null,
            "_id": "34f3eacc26355dcb8066e6da4a53cdc9"
        },
        {
            "title": "Ferrovial asegura que en Pa\u00edses Bajos lograr\u00e1 mejor financiaci\u00f3n",
            "author": "Roberto L. Vargas",
            "published_date": "2023-03-02 21:20:23",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.larazon.es/economia/ferrovial-asegura-que-paises-bajos-lograra-mejor-financiacion_20230302640113171e80a400014bbc98.html",
            "clean_url": "larazon.es",
            "excerpt": "La compa\u00f1\u00eda argumenta que tiene una solidez que dotar\u00e1 de menor volatilidad a sus costes",
            "summary": "Una mejor financiaci\u00f3n.\n Eso es lo que, seg\u00fan \nFerrovial\n, persigue con el \ntraslado de su sede a Pa\u00edses Bajos\n, que tanta \npolvareda pol\u00edtica ha levantado en .\n En un hecho relevante enviado hoy a la Comisi\u00f3n Nacional de Mercados y Valores (CNMV) en el que detalla el proyecto com\u00fan de fusi\u00f3n entre Ferrovial y su filial neerlandesa Ferrovial International, la compa\u00f1\u00eda asegura que el traslado de su sede de Madrid a Amsterdam \nmejorar\u00e1 sus condiciones de financiaci\u00f3n\n, al contar Pa\u00edses Bajos con \"solidez financiera y estabilidad\", algo que dota de menor volatilidad a sus costes de financiaci\u00f3n debido a una prima de riesgo \"m\u00e1s estable en comparaci\u00f3n con otros pa\u00edses europeos\".",
            "rights": "larazon.es",
            "rank": 6253,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Roberto L. Vargas",
            "media": "https://fotografias.larazon.es/clipping/cmsimages01/2023/02/28/65C8EBB3-9E5B-4A39-ABC9-820D8B0E59E9/rafael-pino-presidente-ferrovial-que-celebra-junta-extraordinaria-accionistas-rueda-prensa-que-ofrecio-hoy-madrid-explicar-fusion-cintra-repasar-princ_69.jpg?crop=3388,1906,x0,y218&width=1280&height=720&optimize=low&format=jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "larazon_es",
            "_score": null,
            "_id": "48a05af292a6fa91be542f704579a0c1"
        },
        {
            "title": "Garamendi pide respetar la salida de Espa\u00f1a de Ferrovial y reclama \"no demonizar\" a las empresas espa\u00f1olas",
            "author": "Europa Press",
            "published_date": "2023-03-02 21:15:00",
            "published_date_precision": "timezone unknown",
            "link": "https://www.europapress.es/economia/laboral-00346/noticia-garamendi-pide-respetar-salida-espana-ferrovial-reclama-no-demonizar-empresas-espanolas-20230302132554.html",
            "clean_url": "europapress.es",
            "excerpt": "El presidente de la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Organizaciones Empresariales (CEOE), Antonio Garamendi, ha...",
            "summary": "ALICANTE, 2 Mar. (EUROPA PRESS) -\n\nEl presidente de la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Organizaciones Empresariales (CEOE), Antonio Garamendi, ha pedido este jueves respetar la decisi\u00f3n de Ferrovial de trasladar su sede social a Pa\u00edses Bajos, y ha reclamado \"no demonizar\" a empresas y empresarios espa\u00f1oles, puesto que considera que son quienes \"generan riqueza\".\n\nAs\u00ed se ha expresado este jueves Garamendi en Alicante, antes de su intervenci\u00f3n en la Jornada de Forinvest en la capital alicantina, al ser preguntado por los periodistas por la decisi\u00f3n de Ferrovial, despu\u00e9s de que este martes su consejo de administraci\u00f3n propusiera una fusi\u00f3n entre la matriz y Ferrovial International, una sociedad an\u00f3nima europea neerlandesa que ya es titular del 86% de los activos de la compa\u00f1\u00eda, lo que supondr\u00e1 el traslado del domicilio social de Espa\u00f1a a Pa\u00edses Bajos.",
            "rights": "europapress.es",
            "rank": 3028,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Europa Press",
            "media": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20230302132554_1200.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@europapress",
            "_score": null,
            "_id": "67f4807419c8edf1ad1434dbeea9b656"
        },
        {
            "title": "S\u00e1nchez afea a Del Pino su falta de compromiso con Espa\u00f1a por la marcha de Ferrovial",
            "author": "Agencias",
            "published_date": "2023-03-02 20:56:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "http://www.publico.es/economia/sanchez-afea-pino-falta-compromiso-espana-marcha-ferrovial.html",
            "clean_url": "publico.es",
            "excerpt": "El presidente del Gobierno asegura que \"en Espa\u00f1a hay ejemplos extraordinariamente positivos de grandes empresarios comprometidos con su pa\u00eds\" y que \"no es el caso del se\u00f1or Del Pino\".",
            "summary": "Dos d\u00edas despu\u00e9s de anunciar \nel traslado de su matriz a Pa\u00edses Bajos\n, Ferrovial sigue recibiendo cr\u00edticas del Gobierno, que no se cree los motivos empresariales esgrimidos por la compa\u00f1\u00eda y ve detr\u00e1s el inter\u00e9s personal por pagar menos impuestos de su presidente, \nRafael del Pino, la tercera mayor fortuna de Espa\u00f1a.\n \nDesde Dinamarca, el presidente del Ejecutivo, \nPedro S\u00e1nchez\n, ha acusado este jueves por la tarde a Del Pino de no ser uno de los grandes empresarios espa\u00f1oles comprometidos con su pa\u00eds y le ha advertido de que el Gobierno \"va a ver exactamente que el anuncio que ha hecho esta compa\u00f1\u00eda corresponde con la legalidad\".",
            "rights": "publico.es",
            "rank": 5603,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Agencias",
            "media": "https://www.publico.es/uploads/2023/03/02/64010d6de9638.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@publico_es",
            "_score": null,
            "_id": "15c1b18881b4aca1d655eefc0da406bf"
        },
        {
            "title": "Publicada una antolog\u00eda de poemas que Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez no pudo autoeditar",
            "author": "Agencia Efe",
            "published_date": "2023-03-02 20:55:06",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.cope.es/actualidad/economia/noticias/publicada-una-antologia-poemas-que-juan-ramon-jimenez-pudo-autoeditar-20230302_2582359",
            "clean_url": "cope.es",
            "excerpt": "La editorial cordobesa \u00c1nfora Nova ha publicado una selecci\u00f3n in\u00e9dita de poemas de Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez, realizada por el propio autor, y que el Premio...",
            "summary": "La editorial cordobesa \u00c1nfora Nova ha publicado una selecci\u00f3n in\u00e9dita de poemas de Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez, realizada por el propio autor, y que el Premio Nobel no pudo editar por un fracaso en un proyecto editorial que emprendi\u00f3 entre 1919 y 1920 junto su esposa, Zenobia Campubr\u00ed.\nAs\u00ed se recoge en la propia edici\u00f3n, presentada este jueves en C\u00f3rdoba, y ha sido puesto de manifiesto por Soledad Gonz\u00e1lez R\u00f3denas, editora literaria del libro y especialista en la obra del poeta.\nAlgunos de los poemas de esta antolog\u00eda, 'En la rama del verde lim\u00f3n', de la que Juan Ram\u00f3n prepar\u00f3 hasta su portada con un dibujo que se reproduce en la edici\u00f3n de \u00c1nfora Nova, se conservan en el Archivo Hist\u00f3rico Nacional y otros, \"muy dispersos\", en Puerto Rico, como consecuencia del exilio que vivi\u00f3 el autor de Moguer (Huelva), ha se\u00f1alado Gonz\u00e1lez R\u00f3denas.",
            "rights": "cope.es",
            "rank": 9831,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Agencia EFE",
            "media": "https://cope-cdnmed.agilecontent.com/img/brand/cope-redes-sociales.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@cope",
            "_score": null,
            "_id": "58e8cc72858ec5b286f868152e181ed2"
        },
        {
            "title": "Naturgy refuerza sus infraestructuras en Galicia con 618 millones",
            "author": "",
            "published_date": "2023-03-02 20:43:59",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elidealgallego.com/articulo/economia/naturgy-refuerza-infraestructuras-galicia-618-millones-4198030",
            "clean_url": "elidealgallego.com",
            "excerpt": "El indicador que mide la calidad del suministro el\u00e9ctrico se\u00f1ala una mejora del 21% en los \u00faltimos cinco a\u00f1os ...",
            "summary": "UFD, la distribuidora el\u00e9ctrica del grupo Naturgy, ha invertido m\u00e1s de 618 millones de euros en los \u00faltimos cinco a\u00f1os para mejorar su calidad servicio y reforzar sus infraestructuras en Galicia.\nLas inversiones realizadas se centraron en innovaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas para avanzar en la telemedida y telegesti\u00f3n de los puntos de suministro, en el telecontrol y sensorizaci\u00f3n de las redes, as\u00ed como en el robustecimiento de las infraestructuras, con el objetivo de integrar el incremento de la generaci\u00f3n renovable.",
            "rights": "elidealgallego.com",
            "rank": 146141,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "",
            "media": "http://www.elidealgallego.com/images/showid/5818472",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@idealgallego",
            "_score": null,
            "_id": "0c564ff424a69885d446cae555aad52d"
        },
        {
            "title": "Ferrovial redobla su ofensiva: \"Pa\u00edses Bajos tiene una entorno favorable para los negocios y un ordenamiento jur\u00eddico confiable\"",
            "author": "Juan Carlos Lozano",
            "published_date": "2023-03-02 20:25:16",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elperiodico.com/es/economia/20230302/ferrovial-redobla-ofensiva-paises-bajos-84031721",
            "clean_url": "elperiodico.com",
            "excerpt": "Ferrovial da nuevas explicaciones de su traslado de sede social a Pa\u00edses Bajos. El gigante de las infraestructuras ha se\u00f1alado en una Informaci\u00f3n Privilegiada, enviada a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores, que este pa\u00eds es \"una jurisdicci\u00f3n con calificaci\u00f3n crediticia AAA, un entorno favorable para...",
            "summary": "Ferrovial da nuevas explicaciones de su traslado de sede social a Pa\u00edses Bajos. El gigante de las infraestructuras ha se\u00f1alado en una Informaci\u00f3n Privilegiada, enviada a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores, que este pa\u00eds es \"una jurisdicci\u00f3n con calificaci\u00f3n crediticia AAA, un entorno favorable para negocios e inversores, un ordenamiento jur\u00eddico confiable y un s\u00f3lido marco de gobierno corporativo\".\n\nLa compa\u00f1\u00eda del Ibex-35 ha querido tranquilizar a sus trabajadores, asegurando que \"no se contempla la adopci\u00f3n de medidas laborales\" como consecuencia de los cambios societarios.",
            "rights": "elperiodico.com",
            "rank": 3526,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Gabriel Santamarina,Juan Carlos Lozano",
            "media": "https://estaticos-cdn.elperiodico.com/clip/584a8efd-9740-47c2-b533-e9794c049238_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@elperiodico",
            "_score": null,
            "_id": "599c893da0bbc35e7a4d0dd91945b703"
        },
        {
            "title": "Morant destina 70 millones a fabricar nuevos medicamentos en Espa\u00f1a",
            "author": "Europa Press",
            "published_date": "2023-03-02 20:12:38",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/morant-7-millones-fabricar-medicamentos-espana/2882306/",
            "clean_url": "lainformacion.com",
            "excerpt": "La ministra de Ciencia e Innovaci\u00f3n ha anunciado una convocatoria para que las farmac\u00e9uticas presenten proyectos para la producci\u00f3n en territorio nacional de f\u00e1rmacos contra enfermedades como el\u2026",
            "summary": ", ministra de \nCiencia e Innovaci\u00f3n\n, ha informado este jueves de que su departamento anunciar\u00e1 en marzo una convocatoria con el fin de que las industrias \n \nde \n \npresenten programas para fabricar en territorio nacional \nnuevos medicamentos para la cura de enfermedades como el c\u00e1ncer, que estar\u00e1 dotada con 70 millones.\nEn su asistencia en el II Foro Econ\u00f3mico ': logros y desaf\u00edos' en , la ministra ha declarado que es \"l\u00edder mundial en ensayos cl\u00ednicos\", por lo que es el primer pa\u00eds en\n administrar a sus pacientes los tratamientos en fase de investigaci\u00f3n\n, sin embargo no encabeza la lista de producci\u00f3n y el \"salto a la industria\" para convertir las terapias en medicamentos.",
            "rights": "lainformacion.com",
            "rank": 8094,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Europa Press,La Informaci\u00f3n,lainformacion.com",
            "media": "https://imagenes.lainformacion.com/files/og_thumbnail_panoramic/files/og_lainfo/uploads/imagenes/2023/03/02/morant-destina-70-millones-a-fabricar-nuevos-medicamentos-en-espana.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@la_informacion",
            "_score": null,
            "_id": "133a46f75087340fe93be119722393c1"
        },
        {
            "title": "Iberdrola y BP invertir\u00e1n 1.000 millones de euros en puntos de recarga",
            "author": "",
            "published_date": "2023-03-02 20:00:00",
            "published_date_precision": "timezone unknown",
            "link": "https://noticiasbancarias.com/economia-y-finanzas/02/03/2023/iberdrola-y-bp-invertiran-1-000-millones-de-euros-en-puntos-de-recarga/268002.html",
            "clean_url": "noticiasbancarias.com",
            "excerpt": "Iberdrola y BP han suscrito una alianza estrat\u00e9gica por la que invertir\u00e1n 1.000 millones de euros en el despliegue d",
            "summary": "Iberdrola\n y \nBP\n han suscrito una alianza estrat\u00e9gica por la que invertir\u00e1n 1.000 millones de euros en el despliegue de una red de 11.700 puntos de recarga r\u00e1pida y ultrarr\u00e1pida de veh\u00edculos el\u00e9ctricos en Espa\u00f1a y Portugal, seg\u00fan han informado ambas compa\u00f1\u00edas en un comunicado conjunto.\n\n\nEn concreto, el acuerdo contempla la instalaci\u00f3n y operaci\u00f3n de 5.000 puntos de recarga r\u00e1pida en 2025, hasta alcanzar cerca de 12.000 puntos para 2030. Para lograr este objetivo, las dos empresas aportar\u00e1n sus actuales y futuros puntos de recarga r\u00e1pida.",
            "rights": "noticiasbancarias.com",
            "rank": 409399,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "",
            "media": "http://noticiasbancarias.com/wp-content/uploads/2020/09/BBVA-Operacion-Sostenible-SK-Innovation-04092020-1920x1180.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "98fbdb41819e923a6e9e0c28aebda3d7"
        },
        {
            "title": "El paro sube en febrero un 0,09%",
            "author": "",
            "published_date": "2023-03-02 20:00:00",
            "published_date_precision": "timezone unknown",
            "link": "https://noticiasbancarias.com/economia-y-finanzas/02/03/2023/el-paro-sube-en-febrero-un-009/268017.html",
            "clean_url": "noticiasbancarias.com",
            "excerpt": "El paro registrado en Espa\u00f1a subi\u00f3 en el pasado mes de febrero un ligero 0,09% respecto al dato de enero, lo que supone un total de 2.618 nuevos parados, seg\u00fan cifras del",
            "summary": "El paro\n registrado en Espa\u00f1a subi\u00f3 en el pasado mes de febrero un ligero 0,09% respecto al dato de enero, lo que supone un total de 2.618 nuevos parados, seg\u00fan cifras del \nMinisterio de Trabajo\n.\n\n\nEste repunte del \nparo\n es consecuencia del final de la campa\u00f1a de rebajas, se ha impulsado por el crecimiento del desempleo entre j\u00f3venes, mujeres, y extranjeros.\n \nEl Departamento que dirige Yolanda D\u00edaz ha destacado que el \u00ableve\u00bb repunte del desempleo registrado en febrero, de \u00abapenas\u00bb un 0,1% en t\u00e9rminos porcentuales, refleja \u00abla tendencia de estabilidad en el mercado laboral\u00bb.",
            "rights": "noticiasbancarias.com",
            "rank": 409399,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "",
            "media": "http://noticiasbancarias.com/wp-content/uploads/2015/01/paro-e1421916845469.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "7d952462475de9bfcb15bb21a44f323f"
        },
        {
            "title": "Minsait prev\u00e9 contratar 5.000 empleados en Espa\u00f1a",
            "author": "",
            "published_date": "2023-03-02 20:00:00",
            "published_date_precision": "timezone unknown",
            "link": "https://noticiasbancarias.com/economia-y-finanzas/02/03/2023/minsait-preve-contratar-5-000-empleados-en-espana/268015.html",
            "clean_url": "noticiasbancarias.com",
            "excerpt": "Minsait ha renovado su marca empleadora con el lema 'More digital, More human' para continuar reforz\u00e1ndose como mayor empleadora de perfiles tecnol\u00f3gicos de Espa\u00f1a y reclutar 12.000 profesionales en 2023, 5.000 de ellos en este pa\u00eds para continuar con sus planes de crecimiento y expansi\u00f3n.",
            "summary": "Minsait\n ha renovado su marca empleadora con el lema \u2018More digital, More human' para continuar reforz\u00e1ndose como mayor empleadora de perfiles tecnol\u00f3gicos de Espa\u00f1a y reclutar 12.000 profesionales en 2023, 5.000 de ellos en este pa\u00eds para continuar con sus planes de crecimiento y expansi\u00f3n.\n\n\nLa empresa, parte de Indra, busca perfiles STEM, principalmente de grados de Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica, Telecomunicaciones y Matem\u00e1ticas, o grados medios o superiores de formaci\u00f3n profesional ligados a la inteligencia artificial, la anal\u00edtica avanzada, el metaverso, SAP o \u2018low code'.",
            "rights": "noticiasbancarias.com",
            "rank": 409399,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "",
            "media": "http://noticiasbancarias.com/wp-content/uploads/2019/04/Minsait.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": null,
            "_score": null,
            "_id": "7c565bebbb309eeb55e732d5b7428fdd"
        },
        {
            "title": "El poder de la marca, el lujo se recupera tras la crisis econ\u00f3mica",
            "author": "Europa Press",
            "published_date": "2023-03-02 19:48:10",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/poder-marca-lujo-recupera-crisis-economica/2882298/",
            "clean_url": "lainformacion.com",
            "excerpt": "El poder de la marca, el lujo se recupera tras la crisis econ\u00f3mica",
            "summary": "El\n lujo\n ha demostrado ser \nuno de los sectores que mejor se recuperan tras la crisis \ngracias al valor de refugio y al factor emocional, seg\u00fan ha destacado este jueves la presidenta de Elite Excelence-Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de , Sandra And\u00fajar, en el primer congreso \"M\u00e1laga Luxury Summit\".\nLos ponentes de este encuentro destacan los \nbeneficios del sector en \n, especialmente, en , y la presidenta de Elite ha dejado claro el car\u00e1cter de valor refugio que buscan los inversores y el factor emocional de disfrutar el momento y adquirir cosas \"m\u00e1s perennes y atemporales\".",
            "rights": "lainformacion.com",
            "rank": 8094,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Europa Press,La Informaci\u00f3n,lainformacion.com",
            "media": "https://imagenes.lainformacion.com/files/og_thumbnail_panoramic/files/og_lainfo/uploads/imagenes/2023/03/02/el-poder-de-la-marca-el-lujo-se-recupera-tras-la-crisis-economica.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@la_informacion",
            "_score": null,
            "_id": "aeb5cdf6ccb7d778270ef201b7061b54"
        },
        {
            "title": "CAF emite un bono de 1.000 millones de euros dentro de los mercados europeos",
            "author": "CAF",
            "published_date": "2023-03-02 19:45:45",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/caf-emite-bono-1000-millones-mercados-europeos/2882301/",
            "clean_url": "lainformacion.com",
            "excerpt": "CAF indic\u00f3 que los administradores de pensiones, bancos centrales, bancos comerciales e instituciones p\u00fablicas lideraron las \u00f3rdenes, los agentes encargados fueron BNP, JP Morgan, Barclays y Credit\u2026",
            "summary": "El banco de Desarrollo de Latina \n(CAF)\n ha anunciado durante este jueves que va a emitir un \nbono \na plazo de cinco a\u00f1os\n que contar\u00e1 con una cuant\u00eda total de 1.000 millones de euros. De esta forma, \nesta ser\u00e1 la mayor demanda en la historia de la organizaci\u00f3n\n y contar\u00e1 con 107 inversores de hasta 22 pa\u00edses registrados en su libro de \u00f3rdenes por un monto de aproximadamente 2.300 millones.\u00a0\n\"Con esta emisi\u00f3n, \nhemos logrado completar en los primeros meses del a\u00f1o cerca del 50 % del plan de financiamiento \npara el 2023.",
            "rights": "lainformacion.com",
            "rank": 8094,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "CAF,La Informaci\u00f3n,lainformacion.com",
            "media": "https://imagenes.lainformacion.com/files/og_thumbnail_panoramic/files/og_lainfo/uploads/imagenes/2023/03/02/cafemite-un-bono-de-1-000-millones-de-euros-dentro-de-los-mercados-europeos.jpeg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@la_informacion",
            "_score": null,
            "_id": "5bb43cb5e722fd3ad911f300d1c83d1b"
        },
        {
            "title": "S\u00e1nchez carga contra Ferrovial y cuestiona su compromiso con Espa\u00f1a",
            "author": "",
            "published_date": "2023-03-02 19:45:23",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/sanchez-carga-ferrovial-cuestiona-responsabilidad-espana.html",
            "clean_url": "vozpopuli.com",
            "excerpt": "S\u00e1nchez se une a las numerosas voces del Ejecutivo que han arremetido contra la marcha de Ferrovial y, en algunos casos, contra su presidente, Rafael del Pino, a quien le atribuyen una decisi\u00f3n\u2026",
            "summary": "Publicado\n\n\n02/03/2023 20:45\n\n\n\n\n\n\nActualizado\n\n\n02/03/2023 21:08\n\n\n\n\n\n\nS\u00e1nchez se une a las numerosas voces del Ejecutivo que han arremetido contra la marcha de Ferrovial y, en algunos casos, contra su presidente,\n Rafael del Pino\n, a quien le atribuyen una decisi\u00f3n motivada por sus \"intereses personales\"\n. El presidente del Gobierno ha se\u00f1alado que en Espa\u00f1a hay ejemplos de grandes empresarios \ncomprometidos con su pa\u00eds\n, pero que despu\u00e9s del anuncio, \nqueda claro que este no es su caso\n.\n\n\n\nEl l\u00edder socialista ha comparecido ante los medios en Dinamarca, donde ha aseverado que \nlos empresarios tienen una enorme responsabilidad social en la sociedad \"en la que nacen y desarrollan toda su acci\u00f3n\"\n, y que adem\u00e1s existen en Espa\u00f1a ejemplos \"extraordinariamente positivos\" de grandes empresarios comprometidos con su pa\u00eds.",
            "rights": "vozpopuli.com",
            "rank": 17969,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "",
            "media": "https://media.vozpopuli.com/2023/03/sanchez-ferrovial-dinamarca.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@voz_populi",
            "_score": null,
            "_id": "6c7df45bb7215b3db4962a47d2d6f6e4"
        },
        {
            "title": "CCOO ve una \"prioridad\" para la regi\u00f3n el problema del desempleo entre las mujeres",
            "author": "The Geco Company",
            "published_date": "2023-03-02 19:43:39",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.regiondigital.com/noticias/economia/375671-ccoo-ve-una-prioridad-para-la-region-el-problema-del-desempleo-entre-las-mujeres.html",
            "clean_url": "regiondigital.com",
            "excerpt": "El sindicato tambi\u00e9n ha reclamado a la patronal que se siente a negociar un acuerdo salarial que permita recuperar el poder adquisitivo a la poblaci\u00f3n.",
            "summary": "El secretario de Acci\u00f3n Sindical y Empleo de CCOO de , Francisco Jim\u00e9nez, ha indicado que los datos del paro del mes de febrero muestran que resolver el problema del desempleo entre las mujeres sigue siendo una \"prioridad\" para la regi\u00f3n y que son necesarias \"m\u00e1s medidas\" para fomentar su contrataci\u00f3n.\n \nMientras el paro disminuy\u00f3 entre los hombres, con 202 parados menos, el desempleo creci\u00f3 porque se sumaron 377 mujeres a las listas del paro, apunta Jim\u00e9nez, quien ha recordado que existe una brecha de g\u00e9nero \"muy preocupante\" en el empleo, con 54.",
            "rights": "regiondigital.com",
            "rank": 80190,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "The Geco Company",
            "media": "https://www.regiondigital.com/m/p/770x410/media/files/142561_dsc-1644.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@Region_Digital",
            "_score": null,
            "_id": "222785cb5b09adc6083cdab8440bc774"
        },
        {
            "title": "Vara: \"El sol con la revoluci\u00f3n verde y el turismo cambiar\u00e1n el futuro de Extremadura\"",
            "author": "The Geco Company",
            "published_date": "2023-03-02 19:35:16",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.regiondigital.com/noticias/economia/375669-vara-el-sol-con-la-revolucion-verde-y-el-turismo-cambiaran-el-futuro-de-extremadura.html",
            "clean_url": "regiondigital.com",
            "excerpt": "Adelanta que \"tras la pandemia, hay 31 proyectos en distintas fases, 13 de ellos ya son una realidad y otros 18 lo van a ser en los pr\u00f3ximos meses y a\u00f1os\".",
            "summary": "El presidente de la Junta de , Guillermo Fern\u00e1ndez Vara, ha afirmado este jueves, durante la visita a cuatro nuevos establecimientos hoteleros ubicados en Monesterio (Badajoz), que \"hay dos hechos que van a cambiar el futuro de \".\n \n\"Uno es el sol con todo lo que significa la revoluci\u00f3n verde y otro es el turismo\", ha recalcado el jefe del Ejecutivo regional, quien ha recordado que hasta la pandemia hab\u00eda en 61 hoteles de entre 4 y 5 estrellas adem\u00e1s de apartamentos y otros alojamientos singulares.",
            "rights": "regiondigital.com",
            "rank": 80190,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "The Geco Company",
            "media": "https://www.regiondigital.com/m/p/770x410/media/files/158954_dsc-8381.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@Region_Digital",
            "_score": null,
            "_id": "34eddbbb8d8ddb3eaed749058bf29a8d"
        },
        {
            "title": "La jueza declara \"fortuita\" la quiebra del astillero privado Barreras",
            "author": "A. L.",
            "published_date": "2023-03-02 19:33:23",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.elperiodico.com/es/economia/20230302/jueza-declara-fortuita-quiebra-astillero-barreras-84025735?utm_source=rss-noticias&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=economia",
            "clean_url": "elperiodico.com",
            "excerpt": "La quiebra de Barreras fue \"fortuita\" y, por tanto, no tiene culpables. Es lo que ha dictaminado el Juzgado de lo Mercantil N\u00ba 3 de Pontevedra, que con auto fechado ayer da carpetazo definitivo al proceso concursal que remat\u00f3 con la insolvencia, y posterior subasta, del astillero privado m\u00e1s grande Espa\u00f1a.La...",
            "summary": "La\n quiebra de Barreras\n fue \"fortuita\" y, por tanto, no tiene culpables. Es lo que ha dictaminado el Juzgado de lo Mercantil N 3 de Pontevedra, que con auto fechado ayer da carpetazo definitivo al\n\u00a0proceso concursal que remat\u00f3 con la insolvencia\n, y posterior\u00a0subasta, del\u00a0\nastillero privado m\u00e1s grande Espa\u00f1a\n.\nSeguir leyendo...\n.",
            "rights": "elperiodico.com",
            "rank": 3526,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "A. L.,L. G.",
            "media": "https://estaticos-cdn.elperiodico.com/clip/0c9d4569-6414-4292-beaa-9423dd4109c3_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@elperiodico",
            "_score": null,
            "_id": "d6033cb4671c06b48c3212ecc39624a1"
        },
        {
            "title": "Moncloa atribuye la marcha de Ferrovial al \"inter\u00e9s personal\" de Del Pino en pagar menos impuestos",
            "author": "Diario De Sevilla",
            "published_date": "2023-03-02 19:28:18",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.diariodesevilla.es/economia/Moncloa-atribuye-Ferrovial-Pino-impuestos_0_1771025003.html",
            "clean_url": "diariodesevilla.es",
            "excerpt": "El Gobierno cree que la tributaci\u00f3n a las grandes fortunas est\u00e1 detr\u00e1s del traslado de la multinacional a Pa\u00edses Bajos Pedro S\u00e1nchez: \"Hay empresarios comprometidos con Espa\u00f1a, no como Del Pino\"\u2026",
            "summary": "Dos d\u00edas despu\u00e9s de anunciar el traslado de su matriz a Pa\u00edses Bajos, Ferrovial sigue recibiendo cr\u00edticas del Gobierno, que no se cree los motivos empresariales esgrimidos por la compa\u00f1\u00eda y ve detr\u00e1s el inter\u00e9s personal por pagar menos impuestos de su presidente, Rafael del Pino, la tercera mayor fortuna de Espa\u00f1a.\n\n\nDesde Dinamarca, el presidente del Ejecutivo, Pedro S\u00e1nchez, ha acusado a Del Pino de no ser uno de los grandes empresarios espa\u00f1oles comprometidos con su pa\u00eds y le ha advertido de que el Gobierno \"va a ver exactamente que el anuncio que ha hecho esta compa\u00f1\u00eda corresponde con la legalidad\".",
            "rights": "diariodesevilla.es",
            "rank": 17233,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "Diario De Sevilla,Efe",
            "media": "https://www.diariodesevilla.es/2023/03/02/economia/Rafael-Pino-presidente-Ferrovial_1771033707_178262184_1200x675.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@diariosevilla",
            "_score": null,
            "_id": "7a01eabd3e7de7c60fee168cea4230ea"
        },
        {
            "title": "Vota y opina: \u00bfEst\u00e1s de acuerdo con que se proh\u00edba\u00a0comprar coches de combusti\u00f3n en el 2035?",
            "author": "La Voz",
            "published_date": "2023-03-02 19:21:00",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/economia/2023/03/02/vota-opina-estas-acuerdo-prohiba-comprar-coches-combustion-2035/00031677788068649860980.htm",
            "clean_url": "lavozdegalicia.es",
            "excerpt": "En febrero, el Parlamento Europeo votaba a favor de prohibir en esa fecha la venta de veh\u00edculos gasolina y di\u00e9sel. Sin embargo, Alemania ha paralizado a \u00faltima hora el acuerdo",
            "summary": "Carga de un coche el\u00e9ctrico \nCESAR QUIAN\n \n \n02 mar 2023\n . Actualizado a las 21:21 h.\n \nA partir del 2035 \nno se podr\u00e1n vender en la Uni\u00f3n Europea coches de combusti\u00f3n\n.\u00a0El pasado 14 de febrero, el Parlamento Europeo votaba a favor de prohibir en esa fecha la venta de veh\u00edculos gasolina y di\u00e9sel. As\u00ed, los veh\u00edculos que se vendan a partir del 1 de enero del 2035 tendr\u00e1n que ser cero contaminantes. Es decir, neutros en emisiones: el\u00e9ctricos, de hidr\u00f3geno o de combustibles de nueva generaci\u00f3n.\n \nSin embargo,\n \nAlemania ha retrasado este jueves el acuerdo\n, pues durante el procedimiento formal para adoptarlo, Berl\u00edn ha exigido garant\u00edas adicionales para proteger a los coches que utilicen combustibles sint\u00e9ticos limpios en sus motores.",
            "rights": "lavozdegalicia.es",
            "rank": 6949,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "La Voz,N.D.",
            "media": "https://www.lavozdegalicia.es/default/2021/01/02/00121609625522297767863/Foto/H11A1054.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "lavozdegalicia",
            "_score": null,
            "_id": "cbea3471945cc7c9ef21a9999a469eb0"
        },
        {
            "title": "El plasma rico en plaquetas para lesiones deportivas permite una recuperaci\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pida disminuyendo el dolor",
            "author": "COPE",
            "published_date": "2023-03-02 19:18:42",
            "published_date_precision": "full",
            "link": "https://www.cope.es/actualidad/economia/empresa/noticias/plasma-rico-plaquetas-para-lesiones-deportivas-permite-una-recuperacion-mas-rapida-disminuyendo-dolor-20230302_2582235",
            "clean_url": "cope.es",
            "excerpt": "Seg\u00fan el Instituto de Ciencias de la Salud y la Actividad F\u00edsica un 17% de las lesiones que se producen en la pr\u00e1ctica de deporte son de rodilla siendo...",
            "summary": "Las lesiones de rodilla son una de las m\u00e1s comunes en la pr\u00e1ctica de deporte, \nespecialmente corriendo o esquiando. \nDe hecho, seg\u00fan el Instituto de Ciencias de la Salud y la Actividad F\u00edsica,\n un 17% de las lesiones deportivas son de rodilla. \nPara su tratamiento, el plasma rico en plaquetas (PRP) permite una recuperaci\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pida disminuyendo el dolor. 'Para las lesiones de tejidos blandos como tendones y ligamentos, el PRP ha demostrado su eficacia, acortando el periodo de recuperaci\u00f3n de lesiones, disminuyendo el dolor y aumentando la capacidad regenerativa en los tendones y m\u00fasculos', se\u00f1ala el \nDr.",
            "rights": "cope.es",
            "rank": 9831,
            "topic": "economics",
            "country": "ES",
            "language": "es",
            "authors": "COPE",
            "media": "https://cope-cdnmed.agilecontent.com/resources/jpg/8/9/1677784663898.jpg",
            "is_opinion": false,
            "twitter_account": "@cope",
            "_score": null,
            "_id": "4e5d26fedc47f1e6d579167239335d56"
        }
    ],
    "user_input": {
        "lang": [
            "es"
        ],
        "not_lang": null,
        "countries": [
            "ES"
        ],
        "not_countries": null,
        "page": 5,
        "size": 20,
        "sources": null,
        "not_sources": [],
        "topic": "economics",
        "from": "2023-02-17 10:19:04"
    }
}